<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>云帆</title>
  
  <subtitle>云</subtitle>
  <link href="http://yun.fan/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yun.fan/"/>
  <updated>2023-05-19T13:07:59.149Z</updated>
  <id>http://yun.fan/</id>
  
  <author>
    <name>Dong.Ge</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>凯旋而归</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E5%87%AF%E6%97%8B%E8%80%8C%E5%BD%92/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E5%87%AF%E6%97%8B%E8%80%8C%E5%BD%92/</id>
    <published>2023-05-19T05:07:50.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:07:59.149Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年五月19号，星期五。约了科目二考试。结果今天和上次一样又下起了雨。真的是好神奇呀！之前高考的时候，感觉每次都会下雨，那两次考试居然两次都下雨。</p><a id="more"></a><p>距离上一次考试应该都已经过去快。有一个月了吧？因为中间隔了一个51。五一在家待了半个月。终于体验了一把智能约车。智能车结果感觉智能车还是不咋地，还是传统的人工教学更靠谱一些。而且智能车人也不少。感觉这次学的也真的可以说是一塌糊涂吧。本来我上次没考过之后我对下次充满了希望。或者是充满了信心吧。结果这次学完感觉信心又削弱了一些。考试的时候也很神奇。第一个侧方停车的时候，车感觉已经和右边的这个线这几乎就已经压上了，挨着了。我以为应该就完了，结果还过了。到那个坡起的时候真是太让我难忘。前面一个女的，她的坡起上去一次，然后溜下来。然后又来一次，上去一次又溜下来。然后反复搞了四五次。让我在后面等的呀，脚都开始发抖了。还好我这个坡起一贯都扣分诶，这次居然是满分儿通过。到了那个上次挂的曲线行驶，也感觉挺危险的。还好好像没事儿。他考试应该比平时模拟都宽容多了。到了倒车入库。感觉倒进去的时候，我感觉还没完全倒进去，然后中途停车了，然后我再接着往后倒了一点儿。以为会扣分儿，结果一分儿没扣。真的是很意外。</p><p>考完了之后，然后看见一个女孩儿欢呼雀跃的，蹦蹦跳跳的，一看就是考过了。然后问了一下，还真的是考过了。然后坐班车回来的时候，那个车上没几个人，就基本上就有两三个老头儿，哎，也不能说老头儿吧，两个女的应该都是60多了吧，明年就有一个就70了。说赶紧趁着这个时间之前考出来，免得还得重新做身体检测。关键这俩大妈这应该都不能叫大妈了，都马上都60多了。人家居然都过了。还好这次过了。要不然真的是？大妈60岁大妈都能过。一个30多岁的小伙子过不了。</p><p>今天其实状态也一般吧。胃疼我这个胃貌似在紧张的时候就会疼啊，关键是也早上早点也没吃。然后到了12点多了也没吃东西。然后下雨在那个模拟训练的时候，那开了雨刷器。这个车窗车玻璃根本那个刷不干净，让我都看不清。然后地上的那些什么黄须线呀，黄线呀都模糊了。我根本也看不清。但是考试的时候，考场上那个雨刷器刷完之后玻璃还是挺清晰的。地面上的黄线啊之类的也是挺清晰的。要不然就我带着个眼镜还真看不清。</p><p>唉，虽然是过了，但是我感觉还是过的很勉强。科目二或者说考驾照对我来说还是很艰难的，但是有啥办法呢？还是之前老说的，既然选择了那就全力以赴呗。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年五月19号，星期五。约了科目二考试。结果今天和上次一样又下起了雨。真的是好神奇呀！之前高考的时候，感觉每次都会下雨，那两次考试居然两次都下雨。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我就是这么是非分明</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E8%BF%99%E4%B9%88%E6%98%AF%E9%9D%9E%E5%88%86%E6%98%8E/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E8%BF%99%E4%B9%88%E6%98%AF%E9%9D%9E%E5%88%86%E6%98%8E/</id>
    <published>2023-05-19T05:07:32.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:07:40.885Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年5月14日，星期日。</p><a id="more"></a><p>一直挺喜欢吃腐竹的，昨天在外面买凉菜，就只选了腐竹，还挺贵，结果腐竹不错，调味一般。就想着京东买自己做，买了两袋，结果今天做了下，不知道是我腐竹泡的时间不够还是腐竹有问题，外面都要化了里面还是硬的。开始我是热水炒了下凉拌的，最后发现根本没法吃，就又加了点水炖了好久，结果没好到哪去，还是好多硬的没法吃，只好倒掉了。</p><p>如是一气之下，就京东申请退款，两袋我只打开了一袋，就申请一袋七天无理由退货。结果不一会京东客服打电话给我，我当时生气说，现在退个这个玩意都要打电话沟通么？结果是我误解了。说因为是食物的退货，所以谨慎一些，可以让我把打开的那一袋也可以全额退款。</p><p>我想着既然打开了，我也不确定是不是我的做法不对，是不是用水泡的时间不够，所以拒绝了这个好意，说只用把我没有打开的那一袋退了就好。一袋17块钱。</p><p>我想生活中我这样的人不多吧，愚忠的好人。我自己的原因我哪怕只有一点点我不想逃避。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年5月14日，星期日。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>古井无水</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E5%8F%A4%E4%BA%95%E6%97%A0%E6%B0%B4/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E5%8F%A4%E4%BA%95%E6%97%A0%E6%B0%B4/</id>
    <published>2023-05-19T05:07:09.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:07:21.658Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年5月13号，星期六，天气晴朗，穿上短裤，漏出了我捂了一个冬天的小白腿，又来到了护城河，坐在在这无水的古井井沿上。</p><a id="more"></a><p>五一假期后来的第一次，这个周三到的北京，上了三天班，又开心的过上了周末。大早上看完了大鹏的电影，《保你平安》，眼泪哗哗的，知道这所谓的正能量在现实生活中很稀少，或许正因为稀少，所以才觉得感动。</p><p>刚才我突然想到了我大学挂科的事情，当时真的痛不欲生，说万念俱灰都不是太夸张，可如今想想，这就是人生中的一次涂色，如果没有这个事情，或许就少了大学时光的一段彩色回忆。</p><p>所以人生中好多事情都一样，在事情的当时觉得天崩地裂，耿耿于怀，可一旦成为过去，就是一笔轻描淡写。</p><p>坐在这古井之上，让好多虫子发现了新大陆，搞得我浑身都是，看来以后这地方我是无福消受了啊。</p><p>回去了，去吃点什么好呢？小胖包子？油泼面？煎饼果子？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年5月13号，星期六，天气晴朗，穿上短裤，漏出了我捂了一个冬天的小白腿，又来到了护城河，坐在在这无水的古井井沿上。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不要因为面子失去方寸</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E9%9D%A2%E5%AD%90%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E6%96%B9%E5%AF%B8/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E9%9D%A2%E5%AD%90%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E6%96%B9%E5%AF%B8/</id>
    <published>2023-05-19T05:06:51.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:06:58.674Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老一辈人因为面子而引发的一系列让人备受折磨的事情还在眼前，我自己却也时常会犯这个错误。</p><a id="more"></a><p>因为面子，失了方寸，丢了理智，让自己无所适从，这样的事情，今天我不知道算不算，但是这绝对是一次教训。</p><p>每次都从小事上总结，希望有所裨益。也不算苛刻，这次不反省，下次又是一次耻辱。</p><p>无论何时，保持心中空明。知道什么是自己值得用心的，什么只是冷风拂面，片刻就消失了。</p><p>不管何时何地，带一份优雅。优雅了就从容，从容了就睿智了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;老一辈人因为面子而引发的一系列让人备受折磨的事情还在眼前，我自己却也时常会犯这个错误。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>执拗</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E6%89%A7%E6%8B%97/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E6%89%A7%E6%8B%97/</id>
    <published>2023-05-19T05:06:29.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:06:42.596Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年5月九号，在柞水老家的最后一天，今天晚上的车票回北京，五一的假期又是半个月。</p><a id="more"></a><p>这次回来，干了几件实事，热水器出水口漏水，娃她妈买了一根水管子，结果我咋安都还是漏水，最后我想了下，应该不是管子的问题，娃她妈就让给客服打电话，最后有专门的人打电话说，应该是防电墙坏了，让发40块钱，会发一个过来，或者100找人上门维修。</p><p>40块钱倒是没啥，100块钱上门维修也能接受，但是发快递不知道多久能到，100上门维修不确定一定是这个防电墙坏了，打电话过去问售后，结果买个售后指定的人一直不接电话。如是我就在网上搜了下，防电墙很便宜，安装也简单，就决定买一个自己试试。结果安装很简单，问题也解决了，不漏水了。</p><p>当然问题的解决，离不开售后人员说出了这个部件的名称，也说了可以拆卸，帮了我很大忙。事后我反思了下，不认识的部件，可以拍图片网上搜。</p><p>解决了这个漏水问题，我大受鼓舞，就想着把主卧的洗漱台的水龙头也搞一下。这个原本好好的，结果被我哥后来给拆了，一直没给安装回去，一些零件也不全了。</p><p>于是我开始网上搜需要买的部件，其实主要是名字，我不知道部件叫啥，搜了一下，大概知道了需要买什么部件了，过了好几天，零件到了，就开始我的表演了。</p><p>中间反复了几次，果然是没有经验，一些需要注意的完全不知道，就如同无头苍蝇乱碰，碰对了就过碰着玻璃了就换个地方继续，结果搞得我满身大汗。</p><p>每次遇见这种情况，我就如同一头牛，不管前方是啥，不管方向对错，都会一股蛮劲向前冲，知道这样不好，但是控制不住自己。事后回头想，都觉得这样不对，埋头蛮干多数是南辕北辙适得其反，或者让自己走上了一条进退两难的道路。</p><p>费了九牛二虎之力，还是把事情搞定了。费力有好多原因，没有趁手的工具，操作太不方便了，在洗漱池的里面，根本施展不开。当然我觉得最大的原因是，当初走管道的时候，安装的一个出水口有问题，它是倾斜的，再加上离这个出水口很近的地方有一块板子，所以死活上水管安不上去，最后我是用蛮力把这块板子给割下来一片，才装上去。</p><p>割这个板子，开始没找到合适的刀，用螺丝刀戳了一个洞，还只能左手用力，好在最后翻箱倒柜找出来了一把木工刀，很锋利，后面的切割才顺利多了。</p><p>给窗户装了一个更加遮光的窗帘，之前的娃她妈说遮光效果不是很好，量了尺寸，到货之后，发现还行，安装的时候，又着急忙慌的，结果右手手指被夹了一下，一个黑色的小点点出现在指头里面，还好没破皮。孤军作战，不头破血流不回头。哎，就是这么毛毛躁躁慌慌张张，匆匆忙忙的。谋定而后动，记住了！</p><p>总之，过程很艰辛，结局很圆满。</p><p>没有计划的硬干，毫无章法的执拗，好多时候徒增笑柄。火车上拿行李箱的丑事，还历历在目，希望后面遇见难事，多些从容，保持些许理智，留几分优雅。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年5月九号，在柞水老家的最后一天，今天晚上的车票回北京，五一的假期又是半个月。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一些记忆的美好只停留在记忆</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%B0%E5%BF%86%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E5%8F%AA%E5%81%9C%E7%95%99%E5%9C%A8%E8%AE%B0%E5%BF%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%B0%E5%BF%86%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E5%8F%AA%E5%81%9C%E7%95%99%E5%9C%A8%E8%AE%B0%E5%BF%86/</id>
    <published>2023-05-19T05:06:11.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:06:19.493Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年5月九号，不管星期几，我还在柞水老家。</p><a id="more"></a><p>记得之前在柞水，我最喜欢吃的就是擀面皮，黑色的那种，基本早点都吃这个，当时我哥还说，皮子有啥好吃的。时至今天，我尝了好多家凉皮，觉得不过尔尔，不知道是凉皮吧口味不如之前了还是我的感觉变了。</p><p>当年的一些记忆，有时候我会去修复和重现，就像现在老照片修复，就像现在腾讯爱奇艺优酷会吧之前的一些电视剧修复成高清的。</p><p>没有记忆中的那样，导致我的美好记忆也被逐渐冲淡，这真是一件得不偿失的事情，甚至是赔了夫人又折兵。</p><p>在这个小县城，有好多零碎的记忆片段，现在每每想起，都觉得温馨，就像自己在欣赏一副绝美的画卷，当年的我就是画卷里面的主角。不管曾经的画面是高兴的还是失落的，现在回味都甜甜的。</p><p>在北京想的那些事情，我没有去兑现，还想起来了我曾经犯下的一些错误。还好我一直有这个心，所以不会偏离太远。</p><p>记得心中的碎碎念，对得起自己，对得起那些曾经为我付出的人。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年5月九号，不管星期几，我还在柞水老家。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>诗短词穷</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E8%AF%97%E7%9F%AD%E8%AF%8D%E7%A9%B7/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E8%AF%97%E7%9F%AD%E8%AF%8D%E7%A9%B7/</id>
    <published>2023-05-19T05:05:50.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:06:00.713Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年5月6日，虽然是星期六，但是今天是工作日，不过我还在休假中，现在在柞水的高楼之上，俯瞰这个小县城。</p><a id="more"></a><p>这件事发生在昨天，我闺女穿了一件汉服，想臭美拿一把扇子，但是之前的扇子找了一圈没找着，她就开始用纸自己做了，不得不说我闺女动手能力是真的强。不一会折好了，还在纸扇上花了点点梅花似的图案，然后找我给上面写两句诗，我当然是欣然接受。</p><p>可是当我准备下笔的时候，却不知道写什么。自己平日也算对诗词有一定的积累，结果到了关键时刻却黔驴技穷。我想着写 山雨欲来风满楼，但是前面一句或者后面一句我不记得，我想写 昨夜小楼听风雨，但是后面的还是不知道。</p><p>当时我脑子极速运转着，可谓搜肠刮肚，想找一些符合时宜的诗词来写，可是真的是囊肿羞涩。真的是书到用时方恨少。</p><p>生活中好多时候都是平铺直述，遇见一展身手的时候很少，所以就没怎么准备，所以后面要时常模拟这种场景，让心中的积蓄能淋漓尽致的展现出来。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年5月6日，虽然是星期六，但是今天是工作日，不过我还在休假中，现在在柞水的高楼之上，俯瞰这个小县城。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>坦然成败</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E5%9D%A6%E7%84%B6%E6%88%90%E8%B4%A5/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E5%9D%A6%E7%84%B6%E6%88%90%E8%B4%A5/</id>
    <published>2023-05-19T05:05:32.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:05:40.597Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年5月5日，星期五，现在我坐在柞水的一个凉亭里，听着这个小县城的各种声音。</p><a id="more"></a><p>一时兴起，给人说了我的一个失败，事后我忐忑了好久，为此我行此文特来抚慰。</p><p>每个人都有成功失败，成功了巴不得全天下的人都知道，但是失败了就想隐而不发，觉得这样合适么？ 这次回来，我有些地方感觉更加俗气了，更加在乎这张痘痕斑斑的脸面了。</p><p>不管怎样，我现在还有合乎常理的挡箭牌，所以我并没有太out。</p><p>经得起寂寞，耐得住平凡甚至平庸，我就是我不需要修饰不需要遮掩，管不了在别人眼中我是小丑还是大丑，跟随内心。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年5月5日，星期五，现在我坐在柞水的一个凉亭里，听着这个小县城的各种声音。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最是一年春好处</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E6%9C%80%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%98%A5%E5%A5%BD%E5%A4%84/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E6%9C%80%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%98%A5%E5%A5%BD%E5%A4%84/</id>
    <published>2023-05-19T05:05:12.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:05:22.307Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年4月30日，五一假期第二天。</p><a id="more"></a><p>请假了两天回家，一下车直奔医院，柠檬发烧反复好多天了，又是抽血又是打吊瓶，让我几度双眼湿润。</p><p>今天又听我妈说，附近有个中医，如是让我哥开车一大家子人都一块去看医生，还好找着人了，柠檬第一次喝中药，还好，喝下去了，加了一些糖。</p><p>说完这些糟心事，别的都还好。五一回家，家里的景色是真的称得上山清水秀，鸟语花香，走在路上，听到的都是鸟啾啾的叫，蛐蛐拼命的嘶吼声。</p><p>错过了叉巴果，但是实现了樱桃自由。家附近好多樱桃树，也有好多卖樱桃的，也比较便宜，自己摘的买的，吃了好多。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年4月30日，五一假期第二天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>火车上的丑事</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E7%81%AB%E8%BD%A6%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%B8%91%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E7%81%AB%E8%BD%A6%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%B8%91%E4%BA%8B/</id>
    <published>2023-05-19T05:04:42.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:05:02.070Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年4月26号，请假坐车回家。一路上急匆匆的，工作有关又无关的破事，地铁人也特别多。</p><a id="more"></a><p>排队很靠前，也很早进站，我是17车15号上铺，结果看卧铺上的数字（不得不说，这个车号的确是很脑残，我以为我自己脑残，结果旁边的哥们也看错了，关键他还拖鞋睡到那个床上了），我把包放到14号了，把行李箱放到下铺下面，结果半天取不出来，真的是颜面扫地，无地自容。关键14号下铺那一对男女，特别恶心。一上来就说下铺是我买的，就把一女的撵走了，不让人家坐，我还跟着鼓捣了几句，因为我当时正站在那里，我说这不会也不让站吧。</p><p>帅不过几秒，刚说完这个，就跑到那里去拿行李箱，还死活拿不出来。真踏马的丢死人了。</p><p>为啥要这么干呢？我完全可以在15号行李箱放14号啊！但是我还是睡服了自己，一来15号下铺下面是空的，还有地方，二来心胸不宽广，接受不了这一点距离。</p><p>想着想着就想起来了今年来北京的时候，我把包放在上铺上面，我往下拿的时候，是直接拽，结果把装在包侧面的充电器挤掉了，正好砸在一个女的的腿上，让我惶恐了一路。<br>于是这一次我拿包的时候，虽然当时没有想到这个事情，但是我没有直接拿，而是裁在卧铺上的垫脚拿下来的。</p><p>后来我想起来了这件事，可见如果不记录自己的过错，一些教训就会教训当时而已，不会起到前世之事后事之师的作用。</p><p>诸侯卑秦，丑莫大焉。差不多的意思！！！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年4月26号，请假坐车回家。一路上急匆匆的，工作有关又无关的破事，地铁人也特别多。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>时间已经越过了关隘</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E8%B6%8A%E8%BF%87%E4%BA%86%E5%85%B3%E9%9A%98/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E8%B6%8A%E8%BF%87%E4%BA%86%E5%85%B3%E9%9A%98/</id>
    <published>2023-04-22T17:22:29.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:22:36.830Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月22号，星期六，一早上去了北京医院，买了标婷什么的洗脸的一堆玩意，发现北京医院离公司好近啊。</p><a id="more"></a><p>回来骑车，有点小冷，但是感觉还是很不错的。去了垂杨柳医院，备点感冒药。</p><p>距离科目二考试已经过去一天了，越过了时间点，但是没有越过事情本身，不管怎样，也是告一段落，可以安心的去过五一了。</p><p>曾经的忧心忡忡，无济于事，也给自己完成了很多压力，当然现在也并不是一身轻松，因为毕竟是败军之将，后面还得伺机再战。</p><p>曾经沧海难为水，除却巫山不是云。这也算是一些经历，而且刻在内心深处，对后面的一些事情应该有所启发或者影响。</p><p>回家记得，善待家人，善待亲人，对自己的亲人家人舍得。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月22号，星期六，一早上去了北京医院，买了标婷什么的洗脸的一堆玩意，发现北京医院离公司好近啊。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>铩羽而归1</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E9%93%A9%E7%BE%BD%E8%80%8C%E5%BD%921/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E9%93%A9%E7%BE%BD%E8%80%8C%E5%BD%921/</id>
    <published>2023-04-22T17:22:08.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:22:20.429Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年4.21号，星期五，约了科目二考试，也是最后一次练车。</p><a id="more"></a><p>这次练车总体感觉比之前好多了，倒车入库也算勉强能过关，但是练车的时候，没有去练习曲线行驶，结果考试就挂在这个上面，真的是好巧。</p><p>一切在预料之中，又和各种预料不尽相同。预料会挂，但是现在心里没有那么慌了，感觉未来可期吧。</p><p>也挺好，挂一次就能免费多学几节课，还没体验智能练车呢，这回有机会体验一把了。</p><p>的确紧张了，右脚都抖了。其实考试的时候，车速明显比平时要慢，所以按道理比平时简单一些。</p><p>侧方停车，坡起，直角转弯，S型弯道，倒车入库。下次希望能胜利而归。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年4.21号，星期五，约了科目二考试，也是最后一次练车。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>时间是最好的药</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E8%8D%AF/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E8%8D%AF/</id>
    <published>2023-04-22T17:21:49.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:21:58.624Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月20日，星期四晚上。明天就要奔赴战场了，暂时还很淡定。也可能是时间久了，之前的种种悸动已经淡薄了几分。</p><a id="more"></a><p>之前怎样的难受，现在虽然我记得它的的确确发生过，但是我已经记不得太多的细节了，在此我真为之前的那些伤痛感到不值。不管成败如何，看淡一些总是没错的。<br>大不了从头再来。</p><p>一些艰难，时间却不怕它，时间会一如既往，碾压而来，都会越过之前认为不可逾越的鸿沟，它终将成为过去，不管是什么姿态。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月20日，星期四晚上。明天就要奔赴战场了，暂时还很淡定。也可能是时间久了，之前的种种悸动已经淡薄了几分。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>龙战于野</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E9%BE%99%E6%88%98%E4%BA%8E%E9%87%8E/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E9%BE%99%E6%88%98%E4%BA%8E%E9%87%8E/</id>
    <published>2023-04-22T17:21:27.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:21:37.495Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月14号，星期五，预约了下周五考科目二。</p><a id="more"></a><p>考试我经历了很多场，但是这么没有把握的还是第一次。我知道这个迟早要来，避无可避，终有一战。</p><p>或许会死的很惨，但是敢于直面挑战，也算为下一次积累个经验。</p><p>起了一个这么霸气的名字，是为了想起来的时候，给自己打气，振奋我心，不至于每次都为它所伤。</p><p>即将是五一，如果失败，回家应该心里会有一些失落，但是这也是对自己的考验，对大家的坦白，我就是这么多平凡，或者没用，当然我只认这个方面，如果别人不这么想，我也还是坦然的接受。置之死地而后生，到谷底才显得将来的山峰的高。</p><p>下面是4月16科目二练习第二次之前和之后的感悟。</p><p>之前：</p><p>印象中，我是不怕考试的，有时候甚至有些期待（可能大学的时候某些学科例外吧），想通过考试成绩来证明自己。</p><p>但是这次我体会到了一个差生对考试的畏惧和担忧。知道自己一点胜算都没有，但是又无可逃避，总得面对。<br>​<br>​既然如此，对走后面的路的自己说几句:勇敢一点，既然已经为失败做好了准备。自信一点，就算这是短板也以饱满的状态去面对它。淡定一点，大事临头一定得有担当得有男人的气度，霸气永不为奴。<br>​<br>​血勇之人，怒而色赤。<br>脉用之人，怒而色青。<br>​骨勇之人，怒而色白。<br>​神勇之人，怒而色不变。</p><p>之后：</p><p>很累，身心疲惫，最后腰疼的厉害，还遇见了一个絮絮叨叨的教练，也热的满头大汗。</p><p>如是我在想，既然预知了结果失败，那就好好体验这个过程吧，是体验，不敢奢谈享受。就像人总是会死的，也就是说结局是惨淡收场，那就好好善待过程。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月14号，星期五，预约了下周五考科目二。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>白衣渡江</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E7%99%BD%E8%A1%A3%E6%B8%A1%E6%B1%9F/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E7%99%BD%E8%A1%A3%E6%B8%A1%E6%B1%9F/</id>
    <published>2023-04-22T17:21:08.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:21:16.543Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>她茕茕而立，好似鹅立鸡群。她俯视众生，眼中皆是蝼蚁。</p><a id="more"></a><p>上帝几次想除之而后快，但是每次她都用独有的身法，腾挪闪转，或许就是江湖失传已久的凌波微步吧，巧妙的躲开了上帝的雷霆万钧，躲避中，还时而使用移花接木和乾坤大挪移，让别人成为她的替罪羔羊。</p><p>上帝如是笑了，既然你命不该绝，就放你一马。你只是众多白衣剑客的一人而已，就算除掉了你，还有千千万万个你。</p><p>如果真的让你们全军覆没，那江山无人，天地间寂寥如残败的荒原，谁来点缀这茫茫天地。</p><p>白衣剑客依然傲然独立最高处，上帝也不再明镜悲白发了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;她茕茕而立，好似鹅立鸡群。她俯视众生，眼中皆是蝼蚁。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>风波恶</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E9%A3%8E%E6%B3%A2%E6%81%B6/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E9%A3%8E%E6%B3%A2%E6%81%B6/</id>
    <published>2023-04-22T17:20:52.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:20:59.202Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月12日。15块钱引发的风波，让我联想到了我的学车。目前很后悔做了这个决定，于是我就想了下促使我做这个决定的因素。可见一件事情会受很多细小的事情影响，但是你说理由的时候，可能说个最主要的或者最能说出口的。</p><a id="more"></a><p>1 我爸曾经说过让我学车。<br>2 我哥几乎每年回家都会说。<br>3 去年过年我和我妈上街买年货，结果回家等好久等不到车，最后遇到我二舅的车。这个遭遇虽然很尴尬，但是起到的作用其实不大，可以说很小。<br>4 过年有来走亲戚的，刚毕业就买车开上来了，虽然买车钱有借的。<br>5 今年有好多假期，不用清零。这个我觉得占比重不少。<br>6 租房附近刚好有个东方时尚学车的办事处，VR练车很方便。<br>7 预料今年工作内容应该不会太忙。<br>8 在犹豫的时候，问了一个同事，她刚好也准备学车，虽然不是一起学。<br>9 过年的一些事情，具体的我其实已经不记得了，促使我暗下决心，要学车，虽然没有和任何人提起。这个可能是最大的原因，因为我得对自己信守承诺。自己心中默默的决定，是我坚守的一道防线。<br>10 县城小区不方便，是不是能买个代步车偶尔用一下，回老家也方便。要是她能学会开车，那就更加合适了。<br>11 认识的好些人，都有驾照。几个是是老家的，以及几个女的。</p><p>上面的这些理由，绝对没有拼凑，或许还有更多的影响因素，只是我此时没有想起来了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月12日。15块钱引发的风波，让我联想到了我的学车。目前很后悔做了这个决定，于是我就想了下促使我做这个决定的因素。可见一件事情会受很多细小的事情影响，但是你说理由的时候，可能说个最主要的或者最能说出口的。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>知足常乐</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E7%9F%A5%E8%B6%B3%E5%B8%B8%E4%B9%90/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E7%9F%A5%E8%B6%B3%E5%B8%B8%E4%B9%90/</id>
    <published>2023-04-22T17:20:32.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:20:42.002Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我认识两个女同事，不是很熟，北京的，有车有房，房子貌似不止一个。有时候觉得他们也在和我一样的工作或者加班，辛不辛苦此处不论。我也知道我的一些家乡父老，也在为生活各自忙碌，有的辛苦有的可能轻松。暂时定义为三个阶层吧，我自我高攀算我在中间，第二个阶层。</p><a id="more"></a><p>北京的有房有车，表面上比我优越，当然物质上的确比我优越。但是她们肯定也有喜怒哀乐，她们也不一定就比我过得快乐，当然多数条件下，她们应该比我快乐。但是人的快乐有的时候很简单，有钱的不一定就比没钱的快乐要多。比如她们开车出门理个发花了500块钱，觉得很满意，我就在楼下花了20块钱理个发，完了对着镜子一照我也很满意，我的满意虽然廉价但是我的快乐却和她的快乐不相上下。</p><p>她可能开车出去吃个大餐，花了300，菜很精致，有鱼有肉，环境高雅，而我骑着单车吃个23的油泼面，我也很志得意满，也觉得挺美。</p><p>同样被我划分到第三阶层的，他们也有比我更加廉价的快乐或者我体会不到的快乐，比如工地的人一起喝个酒，划个拳，猜个宝，打个麻将扑克牌。</p><p>不同阶层，生活的不同，但是大家各走各的路，我当然也想更上一层楼，但是我知道我不管处在哪里，快乐是公平的，不因为你的富贵或者贫穷向哪一方倾斜。</p><p>一万块钱的快乐和一块钱的快乐是等价的，对于不同阶层的人来说。</p><p>我的朋友圈，多数是一些同事，就收入这一块论的话，应该都不错，所以经常有发滑雪的，户外烧烤的，花花草草的，当然也有跑步跳舞的，假期的时候会有一些到处旅游的，当然多数人是不爱发这些的。</p><p>最近看到一个新闻，说王刚清空了所有社交软件上曾经发表的一些内容，有网友就评论说:  人家现实社会都忙不过来，哪有时间管这些网络世界的事情，只有内心空虚的人才会在网上感慨。</p><p>上面网友评论的话，的确有些道理，当然也不是完全正确的。我就是喜欢写一些文字，没打算给别人看，多数是在自我修炼，自我提升，自我调节，用文字来抚慰自己，武装自己，改变不了现状就改变看现状的心扉。</p><p>还说那些发圈的人，也许多数人看了觉得高大上，让人觉得这日子过得好，但是没有发这些光鲜亮丽的朋友圈，并不代表他们过得不如这些人。比如我晚上打乒乓球，打了几个漂亮球或者赢一把，也很高兴，也很高光，比如我骑着单车呼啸而过的时候，感觉自己充满朝气，充满活力，力量满满，这些微不足道的事情，比起那些高大上没有差太多，只是不适合摆出来而已。就像我们老家做菜招待人，一些吃的比如核桃啥的不会当做正儿八经的菜上上去充数，但是其实它本省的价值不比那些桌面上的差。</p><p>乱七八糟说了这么多，只是想记录下我心里关于这个阶层这个最新感悟。可能话不达意。</p><p>小的时候，忘记在哪看到墙壁上的一幅画，画上的内容其实记得不太清楚了， 但是主题是 比上不足比下有余。画里面画了前面骑马，中间是骑驴的，后面是推车的。画上面写的字，大概如下:<br>前面骑马我骑驴，<br>后面还有推车的。<br>比上不足比下余。 </p><p>阶层不同，快乐相同。我要活的精彩，哪怕我一身褴褛。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我认识两个女同事，不是很熟，北京的，有车有房，房子貌似不止一个。有时候觉得他们也在和我一样的工作或者加班，辛不辛苦此处不论。我也知道我的一些家乡父老，也在为生活各自忙碌，有的辛苦有的可能轻松。暂时定义为三个阶层吧，我自我高攀算我在中间，第二个阶层。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>放下又放不下</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E6%94%BE%E4%B8%8B%E5%8F%88%E6%94%BE%E4%B8%8D%E4%B8%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E6%94%BE%E4%B8%8B%E5%8F%88%E6%94%BE%E4%B8%8D%E4%B8%8B/</id>
    <published>2023-04-22T17:20:11.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:20:22.855Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月8号，星期六，天气晴朗，柳絮飘飘。来到了这久违的高台，寒意十足的风呼呼的从我裸露的胳膊吹过，阵阵冷意。</p><a id="more"></a><p>昨天心中有一万次的放下，今天就有一万零一次的拿起，这就是一个人的天性吧，难以改变。</p><p>这件事情带来的副作用挺大的，让我原本死水一般的生活暗流涌动，我不喜欢这种把控不住的感觉，我做事情都想要有胜算，可这事我真的茫然无措。或许多训练几次就能好一些？可真的有用么？</p><p>不管怎样，脚下的路还是要走，虽然这话说了有无数遍了。但是除了说这些还能说什么呢？</p><p>看淡成败，拿不起来就放下，尽力了就好，谁还没有个短板弱项呢！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月8号，星期六，天气晴朗，柳絮飘飘。来到了这久违的高台，寒意十足的风呼呼的从我裸露的胳膊吹过，阵阵冷意。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>还是这么紧张</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%BF%99%E4%B9%88%E7%B4%A7%E5%BC%A0/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%BF%99%E4%B9%88%E7%B4%A7%E5%BC%A0/</id>
    <published>2023-04-22T17:19:50.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:19:59.315Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月7日，星期五，请假一天去练车，这次是去练实车。</p><a id="more"></a><p>心里一点没底，所以内心十分惶恐，还好刚又睡了一个回笼觉。自己的天性如此，只是最近这段时间触碰的次数有点多。</p><p>我都为自己想好了说辞，大不了多考几次，这样还能多熟悉，不仅是为拿驾照还得学会实际开车的本事。</p><p>可能是自己经历的事情少，所以别人眼中小菜一碟的事情，在我这成了搅动心扉的大事。</p><p>不管怎样，对自己是挑战，肯定也会有收获。只能告诉自己勇敢面对，上了这个台阶就会看到更多的风景。</p><p>大事临头向前冲！ 成败无论，勇敢向前。</p><p>每一次艰难的步伐，都会留下深深的印记，不管是美好的还是悲伤的，终究会成为回忆影片里面的一个个画面，若干年回头看，都是宝贵的瞬间。</p><p>茫茫雨幕中，鞘中的剑和主人一样，默默无声。就这么向前走着，生死未卜，成败不知，但是不管怎样，这剑都会出鞘，不是与谁争锋，而是使命如此。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月7日，星期五，请假一天去练车，这次是去练实车。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>冬天和夏天</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-03/%E5%86%AC%E5%A4%A9%E5%92%8C%E5%A4%8F%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-03/%E5%86%AC%E5%A4%A9%E5%92%8C%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</id>
    <published>2023-04-02T23:46:23.000Z</published>
    <updated>2023-04-03T07:46:31.203Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月2号，星期日，最后一次VR练车，一塌糊涂啊。</p><a id="more"></a><p>很早之前，我喜欢冬天，因为夏天太热，我宁愿冷不愿意热，可能我冷和热，我更怕热吧，所以我喜欢冬天。</p><p>中间又发生了角色互换，我更喜欢夏天了，因为夏天，大汗淋漓的感觉，短裤短袖让人觉得很朝气蓬勃。</p><p>可是现在我又回到了原来最开始的喜好了，因为冷的天气不会花粉过敏，尤其是春天，我很希望下雨，本来我就喜欢下雨的天气，再加上下雨可以让花粉过敏变得症状轻一点，所以我就更喜欢和更希望下雨了。</p><p>不接触过敏源，我一直不喜欢戴口罩，所以就迎面硬刚，我不知道这是好事还是坏事，对于我的身体健康而言。我想让身体一定程度上可以抵抗过敏，但是又害怕带来的伤害会让身体受伤，尤其是一些不可逆转的，不可以自愈的伤害。口服过敏药管用，但是也不能天天吃啊。</p><p>其实北京过敏的人一堆，我身后的两个哥们就是严重的花粉过敏，他们上班都戴着N95口罩。我上班的时候，只要不开窗户，基本和没事人一样的。</p><p>但是冬天刚刚过去，夏天才是目前脚下的必经之路，所以只能是明知山有虎偏向虎山行。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月2号，星期日，最后一次VR练车，一塌糊涂啊。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
