<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>云帆</title>
  
  <subtitle>云</subtitle>
  <link href="http://yun.fan/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yun.fan/"/>
  <updated>2023-10-23T03:03:41.605Z</updated>
  <id>http://yun.fan/</id>
  
  <author>
    <name>Dong.Ge</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>社会的缩影</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-23/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%9A%84%E7%BC%A9%E5%BD%B1/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-23/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%9A%84%E7%BC%A9%E5%BD%B1/</id>
    <published>2023-10-22T19:03:31.000Z</published>
    <updated>2023-10-23T03:03:41.605Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月22号，星期日，此时我席地而坐，听眼前的护城河涛声阵阵，轰隆隆的，这声音好似我现在窗外的声音。</p><a id="more"></a><p>租住此地已经交了两次房租了，别的还好，噪音是目前最大的问题。楼下并没有紧临马路，但是依然有哄哄的声音，夏天的时候以为是空调的声音，这在所难免，我自己也是噪音的制造者，但是最近，声音依然萦绕耳畔，我一直试图找出根源，但是几次尝试失败了，如是我怀疑是车来车往造成的，楼下有一段距离是马路，不是主干道，直到昨晚，半夜的时候，我特意听了下，没有声音，那就说明就是马路发出的声音，这只能默默忍受，还好窗子禁闭，声音不是特别大。</p><p>还有就是对门的那哥们，总体来说还好，没啥大问题，就是有时候看视频听评书的音量开的很大，不过这也勉强能接受。毕竟比之前的房租一个月便宜两千，而且这个房子还是很干净的，不会再有蟑螂什么的玩意恶心人了。家里东西井井有条，怎么安放，我可以自由决定，不会像之前，一堆家具，占据了好多空间。</p><p>之前租一居室的时候，没有这个问题，但是楼上早上六点多会有一阵子挪动桌椅板凳的声音，不过大多时候我并没有听到，因为那个时间点我还在梦里。</p><p>想想现在的一些小麻烦小问题，其实都不算什么，比起在社会这个大环境已经算是世外桃源了，社会这片大森林，林子里的鸟就更多了，而现在只是一只。如果连一只都应付不来，那在社会上就只能是个弱智儿了。</p><p>逛一些论坛，很多人都会面临噪音的问题，而他们说的程度比这严重很多，有的是和我一样的租房还好，有的买的房子，就更加难上加难了。而这给人的教训是，后面如果有买房子的机会，尽量避免临近马路。</p><p>胸怀豁达一些，自己的难受就少一些。泰山不拒细壤，故能成其高；江河不择细流，故能成其深；王者不却众庶，故能明其德。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月22号，星期日，此时我席地而坐，听眼前的护城河涛声阵阵，轰隆隆的，这声音好似我现在窗外的声音。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>甘于平凡闲看起伏</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-23/%E7%94%98%E4%BA%8E%E5%B9%B3%E5%87%A1%E9%97%B2%E7%9C%8B%E8%B5%B7%E4%BC%8F/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-23/%E7%94%98%E4%BA%8E%E5%B9%B3%E5%87%A1%E9%97%B2%E7%9C%8B%E8%B5%B7%E4%BC%8F/</id>
    <published>2023-10-22T19:03:04.000Z</published>
    <updated>2023-10-23T03:03:15.541Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月21号，星期五，上了三天班，打了两天球，好久没打，感觉出手怪怪的，有种力发挥不出来的感觉。看来是生疏了退步了。</p><a id="more"></a><p>世间有很多种人，有的人看着没什么本事，但是依然混得好，自然人家也有立身之道。有的人就是善于表面文章，不管骨子里有几斤几两，但是给人的感觉就是学富五车满腹经纶。这都是本领，并不是只有埋头苦干才是真本领。</p><p>而遇见这样的人得势，实干家难免心中不服，但是你瓶子倒豆子，你没有绝对深厚的底蕴，你也难占上风，所以就看淡一点，有起就有伏，平平稳稳也挺好。</p><p>见金陵玉殿莺啼晓，秦淮水榭花开早，谁知道容易冰消。</p><p>眼看他起朱楼，眼看他宴宾客，眼看他楼塌了！</p><p>这青苔碧瓦堆，俺曾睡风流觉；将五十年兴亡看饱；</p><p>那乌衣巷不姓王，莫愁湖鬼夜哭，凤凰台栖枭鸟。</p><p>残山梦最真，旧境丢难掉。不信这舆图换稿。</p><p>诌一套哀江南，放悲声唱到老。</p><p>可得解脱处，唯神佛前与山水间。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月21号，星期五，上了三天班，打了两天球，好久没打，感觉出手怪怪的，有种力发挥不出来的感觉。看来是生疏了退步了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>袁隆平的故事</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-23/%E8%A2%81%E9%9A%86%E5%B9%B3%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-23/%E8%A2%81%E9%9A%86%E5%B9%B3%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</id>
    <published>2023-10-22T19:02:39.000Z</published>
    <updated>2023-10-23T05:58:01.719Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月21号，星期六，天气晴朗，阳光灿烂，到了久违的护城河。家里人让写一份小学生的演讲稿，下文便是，没用多久。</p><a id="more"></a><p>各位老师大家好<br>今天我讲的故事的主人公是被誉为 世界杂交之父 的袁隆平爷爷。</p><p>袁隆平爷爷小时候处于动荡的战争年代，在他成长的过程中，亲眼目睹了人民缺衣少食颠沛流离的艰辛生活，体会到了 谁知盘中餐，粒粒皆辛苦 的真谛。</p><p>在他进入西南农学院踏上科研之路之后，他选择了研究水稻。当年鲁迅弃笔从戎，拯救国民的精神，而袁隆平爷爷致力于解救国民的生存问题，解决全世界的温饱。</p><p>袁隆平爷爷的科研之路，并不是一帆风顺，在一片前无古人茫茫无际的荒野上，开辟新的道路，其路漫漫长远而艰难。但是他小时候经历的看到的万千同胞的食不果腹，饥肠辘辘，让他矢志不渝，克服种种困难，披荆斩棘，终于功夫不负有心人，袁隆平爷爷成为世界上第一个成功将水稻杂种优势应用于生产的科学家，还获颁中华人民共和国勋章。</p><p>今天我们吃得饱吃的好，能有一张安静的书桌，无忧无虑的徜徉在知识的海洋，为中华之崛起而读书，我们的这份享受，未来能获得的荣耀，都少不了袁隆平爷爷给我们创造的一粒粒水稻。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月21号，星期六，天气晴朗，阳光灿烂，到了久违的护城河。家里人让写一份小学生的演讲稿，下文便是，没用多久。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>漫漫归途</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-23/%E6%BC%AB%E6%BC%AB%E5%BD%92%E9%80%94/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-23/%E6%BC%AB%E6%BC%AB%E5%BD%92%E9%80%94/</id>
    <published>2023-10-22T19:02:14.000Z</published>
    <updated>2023-10-23T03:02:24.091Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月17号，今天的车，回北京。早上十点从县城出发，打车去火车站，十一点多火车开动，十二点半到西安火车站。出站是北广场，以为和北京西站一样，北广场是前门，结果恰恰相反。</p><a id="more"></a><p>一点到了北广场，广袤宽阔，少有人烟，西安去北京西站的火车是晚上七点，还有五个多小时，想去溜达一圈，但是拿着行李箱，而且还下着雨，也不知道去哪里，对这非常陌生。</p><p>逛逛到了南广场，这是我熟知的火车站，对这城墙，边上有吃饭的小店，吃了一个炒茄子豆角➕米饭，菜还不错。</p><p>到了午睡的时间点了，困意来袭，找了一个宾馆，西工宾馆，开了一个钟点房，50块钱，房子挺小两张床，但是不影响我睡觉。睡醒之后刷一会视频就到5点了，然后收拾一下，出去吃了沙县小吃➕鸡蛋➕豆干，豆干贼难吃一口没动，觉得没吃饱，又换了一家，吃了凉皮➕紫菜鸡蛋汤，然后就肚子胀胀的，别说西安的美食还是不错的。好饱，感叹一句，吃饱饭奔前程。</p><p>进站等检票，现在已经6点多了，半个小时后应该能检票了。</p><p>早上其实可以不坐火车到西安，坐大巴走高速，晚点出发也没问题，但是大巴到西安火车站比较绕，基本需要两个小时，而且发车时间不按时按点，索性就坐火车了，就是西安中转等待的时间很长。</p><p>回来短袖短裤，很少遇见同类人，颇有万绿丛中一点红的独特和虽千万人止步吾单骑往矣的豪迈，结果回家一直下雨，带的衣服就捉襟见肘了，冻成狗了。</p><p>现在长长的等待，还好有手机打发时间，但是破苹果手机，没有带原装充电器，无论是家里的电源还是充电宝，充电就跟乌龟爬似的，半天不增加一点，下次得把我的备用三星手机带着了。</p><p>这次难得居然给我分配了一个中铺，真是破天荒，可能是我的年纪已经步入了要分给中铺的区间了。但是我看两个大妈居然是上铺，那可能就不是按照年龄分派的。</p><p>归途漫漫，未来可期。再次启航，云帆高扬，搏风打浪。</p><p>Just Go RUN<br>Lets Go FUN</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月17号，今天的车，回北京。早上十点从县城出发，打车去火车站，十一点多火车开动，十二点半到西安火车站。出站是北广场，以为和北京西站一样，北广场是前门，结果恰恰相反。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年十一长假</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-23/2023%E5%B9%B4%E5%8D%81%E4%B8%80%E9%95%BF%E5%81%87/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-23/2023%E5%B9%B4%E5%8D%81%E4%B8%80%E9%95%BF%E5%81%87/</id>
    <published>2023-10-22T19:01:54.000Z</published>
    <updated>2023-10-23T03:02:03.271Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月17号，此刻在去西安然后到北京的火车上。9月23号从北京回家，今天返程，差几天就是一整月。</p><a id="more"></a><p>也就今年假期余额多才有这么长的假期，至于假期为啥多，这是历史问题，当年周末强制加班，可以换成倒休，本来是可以给折现成工资的，结果疫情原因，再加上公司业务也很艰难，给取消了，而且还规定了假期的无偿清零期限，以至于几十天的假期要在一年内休完。没办法，这坑人的改革，这就是打工人的悲哀，如果和公司的领导硬刚，有可能就让你收拾东西滚蛋了，而且很多人都有很多假期，不过现在有这么多假期的人，好多已经被滚蛋了。</p><p>在家时间久了，也会想回北京，在北京时间久了，也会想回家，人就是这样的，总是东张西望，就像围城说的，在里面的想出来，在外面的想进去。</p><p>当然在家还是很安逸，比起工作惬意多了，整个人没啥压力，一天睡觉的时间也长了很久，还好不是很贪恋这种生活，毕竟还得养家糊口。船停泊靠岸在避风港，不是长久之计，需要它乘风破浪，需要它驶向远方。</p><p>收假了，又要面临一些任务一些挑战一些压力，这是人之常情，是战士就得在疆场上建功立业。不停地战斗，才是永久的生存之道，博得功业，才好倚楼听风雨淡看江湖路。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月17号，此刻在去西安然后到北京的火车上。9月23号从北京回家，今天返程，差几天就是一整月。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>广厦千万间寒士一大片</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-16/%E5%B9%BF%E5%8E%A6%E5%8D%83%E4%B8%87%E9%97%B4%E5%AF%92%E5%A3%AB%E4%B8%80%E5%A4%A7%E7%89%87/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-16/%E5%B9%BF%E5%8E%A6%E5%8D%83%E4%B8%87%E9%97%B4%E5%AF%92%E5%A3%AB%E4%B8%80%E5%A4%A7%E7%89%87/</id>
    <published>2023-10-15T17:57:11.000Z</published>
    <updated>2023-10-16T01:57:23.230Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是10月15号，星期日，还在小县城待着的，在家干了好久的体力活，想着不负这灿烂的太阳，就到小区后面转转晒晒太阳。</p><a id="more"></a><p>我们这个县城啊，面积不大，但是房屋确不少，最近几年更是新建了好多几十层的高楼，房子很多，但是其实里面住人的却没多少，前几天刷抖音，本地的一个人说，一直再建房子，但是住的人很少。我其实老早也有这个疑问，为啥不停的在盖楼，那么多楼房都是空的呢。关键最近几年，大城市的房价蹭蹭的往上涨，这十八线小县城也不甘落后，也翻了好几番了，要不是我买房子买的早，现在估计也是深受其害了。</p><p>县城的房子数不胜数，现在能轻松买下的却寥寥无几，几十万块钱对好多人来说，都不是一笔小数目，现在县城买房不支持按揭贷款，不知道这个算好事还是坏事，买不起的彻底买不起，买下来了就没有太多的后顾之忧了，最起码不用每月还贷款了。</p><p>和北上广一样，先来这个地方的人占有优势，如果当时买房子了，现在就可以当看客了，比租房的要好上很多。就像我现在在北京租房，要是早些年我能狠下心来在北京买房子，现在就在没有北京的户口，把房子卖了，也能赚一大笔钱。这个县城，我哥哥那个时候买房子，总共几万块钱，要么家里帮忙要么借钱，当时我还觉得这种超前消费不理智，现在想想，还是我太固步自封，一直一步一个脚印稳扎稳打，也未必是对的。</p><p>我这个小县城，房子不仅多，而且毫无章法，有的间距很小，几乎是挨着的，有的楼下就是车路，根本没有小区公共场地之类的，很不喜欢这样的房子，还好我的这个小区稍微强一点点，但是它却在一个坡坡上，后面还有个火车道，只能说各有优劣，优点和缺点大家你来我往。如果不是在坡上，小区就不会有比一般住宅大的公共区域了，如果不是后面有火车道，很可能就是一栋楼了。所以生活好多时候，真的充满了塞翁失马的真实案例。</p><p>这么多房子，却有好多人望尘莫及，安得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜，风雨不动安如山。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是10月15号，星期日，还在小县城待着的，在家干了好久的体力活，想着不负这灿烂的太阳，就到小区后面转转晒晒太阳。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>了却君王天下事</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-16/%E4%BA%86%E5%8D%B4%E5%90%9B%E7%8E%8B%E5%A4%A9%E4%B8%8B%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-16/%E4%BA%86%E5%8D%B4%E5%90%9B%E7%8E%8B%E5%A4%A9%E4%B8%8B%E4%BA%8B/</id>
    <published>2023-10-15T17:56:51.000Z</published>
    <updated>2023-10-16T01:57:00.599Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月15号，星期日，天气好晴朗啊，想出去啥太阳，无奈无人愿意随我同往。十一假期天天雨，收假了却有这好天气，真的是天公不作美。</p><a id="more"></a><p>今天又干了件大事，家里的房子有一间房间，一直放着杂乱无章乱七八糟的东西，都快被塞满了，每次回家都收拾下，再回来东西又多了，好多东西是装修留下的，一些板子，现在家里取暖是自己烧炉子，这些板子刚好可以烧掉，但是板子比较长，需要锯短一些，说干就干，本来天猫买一个手锯的，但是送货慢啊，就京东自营买了，次日就到了。</p><p>今天到了，我就抡着四十米的大刀，热火朝天的干了起来。不一会就腰酸背痛啊，果然还是弱不禁风啊，干一点活就累得不行。</p><p>有几个木板，上面有钉子，直戳戳的立着，很容易划伤人，我就用板子把它压下去，让它不容易伤人。这就是程序员的缜密思维，不给别人留bug，看到有坑，稍微填平一下，让一些莽张飞少栽点跟头。</p><p>每次回家我都跟优化代码，整理电脑桌面一样，把家里收拾一番，好多该扔的都扔掉，有些东西放着可能有用，可能很久之后才会用到，有些东西根本就不会被用到，放家里不是占用空间么，扔掉！大不了需要用的时候在想办法。不能为了千分之一的概率而一直让它尸位素餐，呆那里碍眼。</p><p>一屋不扫，何以扫天下。我一直认为，人的好多观点和能力是相通的，小事干不好，大事更加费劲。但是每个人能力有高低，也不能概篇而论，所以也只能接受，一个人的能力再强，也不可能亲力亲为所有事，就算你操纵，运筹帷幄，别人也不一定照章办事，就算办了，也未必如人所愿。所以生活好多鸡毛蒜皮的小事，剪不断。理还乱。</p><p>我这果断的行动力，将来如果有一天不干程序员了，不知道有没有适合我的路，我这涉世不深的中年大叔，能不能缓缓而行，走完余生。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月15号，星期日，天气好晴朗啊，想出去啥太阳，无奈无人愿意随我同往。十一假期天天雨，收假了却有这好天气，真的是天公不作美。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于博客的美</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-16/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E7%BE%8E/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-16/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%84%E7%BE%8E/</id>
    <published>2023-10-15T17:56:31.000Z</published>
    <updated>2023-10-16T01:56:40.757Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在V站看到了好多人在折腾博客，有些样式的确挺好看的，有的是wordpress的，有的是typecho的，多数还是人家自己动手写的。</p><a id="more"></a><p>对于自己动手写的那些，我深表羡慕，从事程序员这么多年，对前端技术一直不熟悉，也很有抵触，也不愿意去了解，而后端的语言，php golang Java Python 我都有涉猎，而且还是比较愿意去学习的，而前端那些乱七八糟的，我总是拒而远之退避三舍。</p><p>别人的漂亮炫酷拿不来，就只好安慰自己了，内容至上。一些typecho 等php的博客系统，好看的主题还是不少的，搭建对于我来说也不在话下，就是需要服务器资源，而且要想博客访问速度快，服务器的配置还不能太低，所以我只能望洋兴叹。我现有的博客，虽然做不到花里胡哨，但是我觉得也挺好看的，没必要整天想着向别人看齐，等那一天逼不得已学会了前端，自己在想着重整河山。</p><p>博客重要的是坚持写，能长久的存在，不像好多网址今天张牙舞爪极尽奢华明天就404不知所踪了，所以博客能最低成本的活着很重要，就像沙漠中的仙人掌，扛得住风沙耐得住干旱，不会轻易地死去，这才是真正的王者。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近在V站看到了好多人在折腾博客，有些样式的确挺好看的，有的是wordpress的，有的是typecho的，多数还是人家自己动手写的。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>观学爸电影有感</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-16/%E8%A7%82%E5%AD%A6%E7%88%B8%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-16/%E8%A7%82%E5%AD%A6%E7%88%B8%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%9C%89%E6%84%9F/</id>
    <published>2023-10-15T17:56:09.000Z</published>
    <updated>2023-10-16T01:56:21.662Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月14号，天气晴朗，坐在阳台上晒太阳，柠檬去培训班上毛笔课了。</p><a id="more"></a><p>看了黄渤演的学爸电影，对娃的教育我也感慨万千。电影里面的情节在我看来是有些夸张的，没有那个本事就不要拼命往里挤了，就算头破血流挤进去又不是一劳永逸的，后面持续输血，虽然说是父母伟大，但是也不至于要以命相搏。</p><p>志比天高，命比纸薄，何苦作践自己，承认这就是命有那么难么？没有本事改变就别瞎折腾了。</p><p>再看我家娃，在随着她的天性多一些玩耍还是要逼迫她好好学习上，我也不知道哪个是对哪个是错，她没有自制力，天天想着看手机看一些没有营养的视频，而我知道这样下去不好，所以在心底里我还是希望她能多一些精力去学习的。毕竟我是过来人，她将要走的路我多数走过。虽然她和我比，她现在的起点要高一些，条件好一些，但是未来的世界需要她自己去闯，没人可以替代。</p><p>如果说电影里面的为了娃是付出了200%的努力，而我只会付出80%，我有我自己的人生，我有我自己的生活，我不会为了她倾尽我的全部，这不是自私，每个人都有为自己着想的权利。再说只有我正常的生活，她才能在我的肩膀上正常的成长。</p><p>为了成全别人而伤痕累累，这种事情偶尔为之还行，如果成为常态那就是自寻死路。</p><p>在教育上，我起的作用很少，每次我想纠正她的时候，总会和我起冲突，本来对我就不是十分热情，这导致我老是扮演坏人，她是温室的花朵，我想给她外面天下的狂风暴雨，她经常败下阵来，于是对我就更加嫌弃了，我也只好寄希望于她的年岁，大了应该会好一些。现实社会这个大课堂教的内容，我提前给她预习，她不接受，我也只能徒叹奈何。</p><p>想我小时候，好多事情都是不扶自直，没有人在旁督促，没有鼓励，也没有引导，自然而然的野蛮生长，穷人家的孩子早当家，就这么自己一路跌跌撞撞的破爬滚打的度过了童年少年时代。想在常常回想，还好那个时代这样的事情是司空见惯的，大家都一身泥泞，也就在平常不过了，不会觉得突兀不会觉得可怜不会觉得丢人不会觉得自卑，所以站在今天的角度，我也没有觉得那个时候的经历就是苦难。我的童年少年时光还是有很多美好的。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月14号，天气晴朗，坐在阳台上晒太阳，柠檬去培训班上毛笔课了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的国内博客何去何从</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-16/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%BD%95%E5%8E%BB%E4%BD%95%E4%BB%8E/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-16/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%BD%95%E5%8E%BB%E4%BD%95%E4%BB%8E/</id>
    <published>2023-10-15T17:55:49.000Z</published>
    <updated>2023-10-16T01:55:59.686Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月13号，星期五，昨天定了回北京的车票，快一个月的十一假期终于要画上句号了，在家时间久了，也觉得没意思，还是有些想念北京的一些事情的，比如打乒乓球，骑共享单车。</p><a id="more"></a><p>几年前，应该是五年前吧，花了几百块，具体多钱忘记了，买了腾讯云的一台服务器，有效期五年，今年12月份应该就到期了，目前这个服务器没有放什么有用的东西，就一个静态网页和一个静态博客，而这个博客，完全一样的内容，我在vercel 也部署了，完全是白嫖，除了域名本省，没有任何的费用。</p><p>于是这个国内的博客，就面临没有服务器安放的境况，刚看了腾讯云的轻量主机，也看了西部数码的独享虚拟主机，一年得个100-200吧，可能更加青睐于主机吧，虽然贵一些，双十一再看吧。也有可能就什么都不买了，国内的博客就此作罢，毕竟他只是一个国内镜像。</p><p><a href="http://letsgo.fun/">http://letsgo.fun</a> 这是我国内博客地址，内容和 <a href="https://yun.fan/">https://yun.fan</a> 一模一样，内容母版都是markdown文件，通过一个软件同步的，一个是Hugo，一个是Hexo，样式都非常简洁，没有图片没有评论，完全是一个只读的文件列表。</p><p>写博客有时候怕没人看又怕熟人看，所以有时候写的内容，并不敢全盘托出，有些内心深处的想法也没有勇气赤裸裸的袒露在不完全是陌生人的眼里。</p><p>要说博客存在的价值，多数还是自我遣怀，自我锻炼，好多时候，我没有办法口灿莲花，尽量能笔下生辉。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月13号，星期五，昨天定了回北京的车票，快一个月的十一假期终于要画上句号了，在家时间久了，也觉得没意思，还是有些想念北京的一些事情的，比如打乒乓球，骑共享单车。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人生总在左右徘徊</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-16/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%80%BB%E5%9C%A8%E5%B7%A6%E5%8F%B3%E5%BE%98%E5%BE%8A/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-16/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%80%BB%E5%9C%A8%E5%B7%A6%E5%8F%B3%E5%BE%98%E5%BE%8A/</id>
    <published>2023-10-15T17:55:20.000Z</published>
    <updated>2023-10-16T01:55:37.834Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月11号，还谪居在这个小县城，没有什么去处，吃的也有点黔驴技穷的意思，不知道该吃什么了。</p><a id="more"></a><p>刷微博看到一段话，大概意思是好多现代人已经觉悟，不买房子租房子，意识到人生就短短的几十年，没必要太多奋斗和努力，自己辛苦去成就老板。</p><p>的确现在有些人真的很辛苦，不管是为了自己还是为了自己的孩子，有些是没得选，当你有的选的时候，还这么辛苦自己，这一辈子划得来么？真的是来为别人而活的么？当然这些话，有些空洞，因为不管怎样，活在世上不可能遗世而独立，总有各种原因让你身不由己，让你不得不去应对，而这些就需要相应的付出，你躺平的话就不是舒服的睡着而是被人的唾液给掩埋了。</p><p>如果你没得选，还在为温饱苦苦挣扎，那你可能不需要徘徊，只有努力向前，除非你降低自己的欲望，让窘迫逐渐适应自己的内心，从而不那么操劳。</p><p>而我介乎中间吧，所以有时候我心有悸动，想好好犒劳自己，想随心所欲一点，可是本性又在压制着自己，控制着自己，告诉自己要理性。比如买域名，有很多我喜欢的，买的话我完全买得起，但是我不能不节制，因为我已经买了好几个了。又比如昨天晚上一时兴起，想买哑铃，京东天猫看了好久，最后那股冲动逐渐降温，觉得没啥必要，又不了了之，我知道，这个冲动，后面还会再来。有时候突如其来的想法，也会让自己很快付诸行动，美其名曰善待自己，对自己好点，不管这个徘徊的结果是买了还是暂时放弃，我都觉得这个无可厚非，都是生活的组成，任何时候，我估计都不会说是想买什么想干什么就去真的立即去买去做，也不会心心念念最后都无动于衷。</p><p>有时候徘徊的过程也是不错的，真的下决心将它握在手中的时候，这个乐趣就逐渐消散了，就像恋爱一样，想而不得最是难得。</p><p>生活就像开车去远方（虽然我还没这么干过），要时不时的左右转动方向盘来适应这个路的变化，让车保持在中间和平衡的状态。方向盘向左和向右，都是在向前前进。</p><p>身是菩提树，心如明境台，时时勤拂拭，勿使惹尘埃。及时自省，让心空明，不受一些无力改变的外力所伤。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月11号，还谪居在这个小县城，没有什么去处，吃的也有点黔驴技穷的意思，不知道该吃什么了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不似当年花正红</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-11/%E4%B8%8D%E4%BC%BC%E5%BD%93%E5%B9%B4%E8%8A%B1%E6%AD%A3%E7%BA%A2/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-11/%E4%B8%8D%E4%BC%BC%E5%BD%93%E5%B9%B4%E8%8A%B1%E6%AD%A3%E7%BA%A2/</id>
    <published>2023-10-10T17:27:25.000Z</published>
    <updated>2023-10-11T01:27:41.742Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月9号，我还请假在家，每天下午接孩子放学，悠闲度日。本来没什么可写的，强迫自己写点东西。</p><a id="more"></a><p>我妈几次说我太瘦了，别人家的孩子都越混越胖，而我这么多年来一如既往的瘦，有人甚至当我爸妈的面说我长丑了。她们又特别爱面子，觉得我可能混的不好，才又黑又瘦。</p><p>而我几次辩解，现在的中年人瘦点好，大腹便便有什么好，我不是自我安慰，但是别人看到的联想到的，我也无力改变。</p><p>毕业工作都十多年了，萧萧白发已盈头，已经不是当初的那个少年了，一些当年的小孩都已经嫁为人妇是几个小孩的妈妈了，有的也是膀大腰圆不复当年苗条，而我也不例外，头发白了，也少了，眼镜度数也高了，脸也黑了，眼角的皱纹也出现了，万幸有一点我还没有成为油腻大叔，我控制我能控制的，我坚持我认为最重要的，别人的眼光，甚至家人的一些期待，我不能全盘接受，我有我自己的路，我有我自己的人生，我有自己的道。</p><p>如人饮水冷暖自知，自己的路只能自己走。一些虽然不舍但是无法挽回的，一些虽然美好但终将逝去的，要坦然受之。</p><p>最是人间留不住，朱颜辞镜花辞树。</p><p>一朝春尽红颜老，花落人亡两不知。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月9号，我还请假在家，每天下午接孩子放学，悠闲度日。本来没什么可写的，强迫自己写点东西。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>忆当年高三租房求学路</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-09/%E5%BF%86%E5%BD%93%E5%B9%B4%E9%AB%98%E4%B8%89%E7%A7%9F%E6%88%BF%E6%B1%82%E5%AD%A6%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-09/%E5%BF%86%E5%BD%93%E5%B9%B4%E9%AB%98%E4%B8%89%E7%A7%9F%E6%88%BF%E6%B1%82%E5%AD%A6%E8%B7%AF/</id>
    <published>2023-10-09T00:00:08.000Z</published>
    <updated>2023-10-09T08:00:19.583Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月6号，昨天从老家回到了县城，今天想去看看在县城上学的两个外甥。</p><a id="more"></a><p>他们目前是租房住的，和我当年高三上学很像，所以作此文，怀念过去，如果有心人看到，也可以勉励现在。为什么在标题特意说明了是高三呢，因为我的求学路很长，故事很多，就节选高三租房相关的部分来回忆下。</p><p>回忆就像打开尘封的日记本，会看到好多平时想不起来的事情，也会因为一件事想起另一件事，想起某个人某个场景，然后再逐渐串联。</p><p>我最开始住的地方是我哥租住的地方，因为现在县城和当年相比早已经大相径庭了，之前的一些房子都被替代了，找不到过去的痕迹了，只能存在于记忆中。我哥租房的地方是一个楼顶，有个挺大的露天天台，房子有两间，我住外面，那个时候我嫂子应该怀孕着，因为我高三期间还是高考结束我侄子就出生了。</p><p>不知道住了多久，换了一个地方，和我嫂子的弟弟合住，她弟弟也是在上学，我们睡一张床，合着一起做饭，我哥也偶尔来看下，次数不多，那房子是普通的土房子，不是楼房，模糊记得堂屋放着几个煤气灶，好几家租客一起做饭。</p><p>后来又换了一个房子，这个房子我印象也很深刻，房子特别小，估计也就不到10平米，里面就一张床和一个书桌，我不记得我吃饭咋解决的，多数是去我哥家吃饭。那个房子也是黑漆漆的，在一楼，窗子外面偶尔还有人经过，我就是在那里灯下读书的，后来我还特意去看那个屋子，结果已经改建了，成为了一个饭馆。</p><p>那个房子，墙上有贴着我写的字，大体是努力奋斗积极向上的文字。</p><p>我原本以为这个房子是高三最后一个房子，在我去外甥家的时候，我想起来了我还有个租房的地方，这个应该是第三处，但是我也不是很确定顺序。外甥租房的地方和我遗忘的这处距离很近，所以我想起来了。</p><p>这个房子在县城的北关，离学校也很近，最开始我和一个亲戚住，没住多久，这个亲戚应该觉得两个人在一起住不太方便，我就和另一个人合租了，一个房子两张床，做饭的各种器具用的人家的，也是合着一起做饭吃，中途他还借我了一床被子，可见当时我真的很艰苦。有次楼上的那个亲戚看到我们吃的饭，觉得太将就了，真的是吃到了苦中苦。这个合租的室友，我和他合租，他也求之不得，因为他的家境估计和我差不多，合租能分摊房租，所以他提供了很多便利给我，用人家的锅碗瓢盆，这么多年来我一直记着这个人，希望有一天能有机会回报他一二。</p><p>有人说过去的苦难是财富，这些经历我当时不觉得是苦难，现在也没有觉得它是财富。还好当时的我没有想一些乱七八糟的关于环境的事情，没有觉得租房就是不好的事情，因为好多人都是租房的，就像现在北京好多上班的人都是租房，所以没觉得有啥特殊。当然现在柞水也有好多人租房子，我们小区的群里就有好多消息是求租的。</p><p>我喜欢回忆往事，目的倒不是忆苦思甜，而是忘记了之前的一些阅历，觉得挺可惜的，那是奋斗的岁月，也是艰难的日子，也是很纯粹很质朴无华的少年时代，现在常常致敬感谢过去的自己，虽然现在没有功成名就，但是和那时候相比，也算是辛苦有了回报。</p><p>我给了两个外甥一人300块钱，聊了一会学习上的事情就离开了，我也讲述了一些文中提到的租房的事情，旨在告诉他们这环境也还好，不要妄自菲薄。</p><p>希望她们能阳光灿烂，学有所成。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月6号，昨天从老家回到了县城，今天想去看看在县城上学的两个外甥。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>双节快乐</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-06/%E5%8F%8C%E8%8A%82%E5%BF%AB%E4%B9%90/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-06/%E5%8F%8C%E8%8A%82%E5%BF%AB%E4%B9%90/</id>
    <published>2023-10-05T21:50:33.000Z</published>
    <updated>2023-10-06T05:56:46.829Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月1号，国庆节，前天是中秋节，两个节日凑一块了。</p><a id="more"></a><p>很早就请假到家了，在县城呆了几天，等娃放假，然后就坐我哥的车回老家了。</p><p>这几天我们这里一直下雨，不是很大但是一直淅淅沥沥的，在北京我还短袖短裤，到家里长裤外套还嫌冷。还好偶尔放晴一会，可以带娃四处转转。</p><p>我侄子侄女也一起回来了，今天他们又一起回去了，我娃和娃她妈也一起回去了，就剩下了我自己，我的假期还很长，就在老家多盘桓几日。现在是冷冷清清，与这阴郁的秋雨显得更冷了。</p><p>在老家真的适合睡觉，晚上很早睡早上也会睡得很晚，中午也能睡好久，可能是阴雨连绵的天气和睡觉比较搭配吧，在北京我也很享受倚床听风雨的场景。</p><p>本来平缓无波的假期就这么安安静静的度过，结果有亲戚过世了，后面有机会再说这件事，毕竟和这个标题不相符。</p><p>难得的一个没有什么大的思想包袱的假期。</p><p>今天其实都是十月六号了，但是上一次我的这篇文章也就寥寥数字，所以今天稍作补充。今天意外浏览别人的博客，发现了boke.im 博客，里面收录了我的博客（当时是主动加上我还是我自己申请的忘记了），其实这个我老早就看到了，很早之前发现之后，我也给我的博客友链加上了meng.im作为小小的回馈，这个域名我也很看好。让我感到意外的是，有个best  blog 我也名列前排，我写博客，多数意图是让自己的心里想法有个去处，是一种自我疗伤和自我修炼，有没有关注我不太关心，周围的人朋友圈的人，多数都不知道。但是看到被小小的认可，还是有些高兴的。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月1号，国庆节，前天是中秋节，两个节日凑一块了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>父爱如山</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-06/%E7%88%B6%E7%88%B1%E5%A6%82%E5%B1%B1/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-06/%E7%88%B6%E7%88%B1%E5%A6%82%E5%B1%B1/</id>
    <published>2023-10-05T20:01:05.000Z</published>
    <updated>2023-10-06T04:01:19.364Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年9月23号星期六，今天的车票，十一假期就此开始。</p><a id="more"></a><p>想着要给家里的柠檬买个礼物，前段时间，楼下对面的马路边有摆摊卖小工艺品的，当时看着挺不错，但是没想到给柠檬买，后来想到了，就决定买一个带给柠檬，可是后来几天晚上都不见那个摆摊的人了，周末白天的时候，我也会特意看下，结果还是没看到。</p><p>如是时间就到了今天，我只有周末有时间。如是我在家的周围逛了一圈，想看看有啥可买的不，去了劲松里面的小区，恰好有什么交流会，但是卖的都是一些吃的，月饼什么的，如是我就去大超市逛了一圈，发现也没啥可买的，此时已经上午12点多了，想着算了吧，过一会就要出发去火车站了。</p><p>最后几经犹豫，我还是决定骑车去合生汇去买一个。</p><p>路上我都被自己感动了，我是一个怕麻烦的人，要是火车是明天的或者下周的，我肯定不会这么多犹豫，但是想到柠檬的高兴和欣喜，我强迫自己行动了。</p><p>此时我站在北京西站的广场上，我觉得多亏买了，我小时候是特别期待礼物的，每次我爸外出打工回来，我都会在他的袋子里包里大肆搜索一番，有时候会找到一些没见过的东西，就如获至宝。当然现在的小孩可能不会有这种情节，因为平时她们就可以轻易得到各种礼物。</p><p>但是我不确定她就没有我一样的盼望，所以我宁可信其有不可信其无，不想让她失望。</p><p>在骑车的路上，我想我这么临阵去买礼物，也只有柠檬能让我这么做，我的父母亲人都没有这个待遇。这就是父爱如山吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年9月23号星期六，今天的车票，十一假期就此开始。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>是否值得</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-09-21/%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%80%BC%E5%BE%97/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-09-21/%E6%98%AF%E5%90%A6%E5%80%BC%E5%BE%97/</id>
    <published>2023-09-21T04:45:11.000Z</published>
    <updated>2023-09-21T12:45:20.442Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年9月17号，星期日，天气晴朗，在床上躺着不冷不热，很是惬意，看了一部电影，也觉得很不错。时间这么消耗，很快。</p><a id="more"></a><p>当我觉察到被蚊子咬了一口，我就想找找是否能找到它，不得不说，蚊子这个动物，是真的让人憎恨，不知道为啥现在科技这么发达，就没有能办法能让它灭族，从这个世界消失么？</p><p>这玩意真的很聪明，白天不知道躲在那里，也非常精明，比如我的蚊帐，白天是敞开着的，但是里面基本上是从来没有蚊子在里面停留。</p><p>今天当我四处搜寻的时候，居然意外的发现了它，当我决定拍死它的时候，我有短暂的犹豫，如果打死了，肯定会把这洁白无瑕的墙壁弄脏，但是如果我迟疑，有可能它就逃之夭夭了，很难再有这么好的机会，如是我出手了，然后血溅当场，果然如我所料，接下来我就得清洗墙壁上的斑斑血迹，可是擦了几次还是留下了一些痕迹。</p><p>如是我就在想值得么，为了报仇解恨，灭了千千万万只蚊子中的一只，当然家里没有那么多，但是肯定不止这一只，而平时多数时候，也是不了了之，只是今天恰巧发现了它，就让这雪白的墙壁永远留下了疤痕，当然我不是心疼这墙壁，毕竟房子不是我的，但是看到雪白上的一抹黑暗，还是会带来些许的膈应的。</p><p>如果我付出代价，可以彻底解决这个问题，或者让这个问题得到很大的改善，我觉得是值得的，而仅仅是消灭了n个蚊子中的一个，就像我耗费了九牛二虎之力却只是拔掉了九牛上的一毛，我觉得这不值当。</p><p>虽然是少了一只蚊子的困扰，但是我晚上睡觉是有蚊帐的，所以对我而言受益微乎其微。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年9月17号，星期日，天气晴朗，在床上躺着不冷不热，很是惬意，看了一部电影，也觉得很不错。时间这么消耗，很快。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>廉颇老矣尚能饭否</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-09-21/%E5%BB%89%E9%A2%87%E8%80%81%E7%9F%A3%E5%B0%9A%E8%83%BD%E9%A5%AD%E5%90%A6/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-09-21/%E5%BB%89%E9%A2%87%E8%80%81%E7%9F%A3%E5%B0%9A%E8%83%BD%E9%A5%AD%E5%90%A6/</id>
    <published>2023-09-21T04:44:51.000Z</published>
    <updated>2023-09-21T12:45:00.874Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年9月16号星期六。上个周报名参加了之前小区组织的乒乓球比赛。当时想着以自己的实力说不定能拿个冠亚军呢。</p><a id="more"></a><p>因为我事前不知道必然的确切地方，就提前去了。中间热身，一个被人称为大韩的老年人陪着练了一局，刚开始打就说小伙子你平时不咋打吧，可能这种情况就和平时我在公司和别人打球，对方发一个球或者打一个球就知道对方的水平了。</p><p>然后就切磋了一局，惨败，不过这个是热身，后来人到的越来越多了，看他们练球，我开始认识到自己之前的狂妄和无知，开始比赛的时候，和我对阵的也是一个年轻人，和我年纪差不多，估计是特意安排的，三局两胜，两局我都输了，就此结束了比赛之旅。</p><p>后来一直看别人比赛，参赛的有10组，也就4-5个年轻人，别的都是60-70的大爷。他们打的是真的真好，是我截止目前现实中见过打得最好的。而最开始和我打球的那个人也是个高手，防守的特别稳，也打到最后了，应该是季军。</p><p>中间有一组对决，真的是精彩绝伦，其中一个人就是最开始和我打的那个大韩，另一个人可能年纪不是很大，4-50岁？全程都是进攻，干脆有力，频频出手，命中率非常高，而这个时候就显现大韩的防守能力了，不管咋抽，都能接回去，不过最后是大韩险胜，我觉得另一个人的水平应该在大韩之上，如果再打几局，肯定就能显示出优势和实力。</p><p>之前在公园里看到大爷们打球，一来一往很久，我夸下海口说，这也就是练球，到了比赛不一定这么厉害。这话今天看，也不是全错，其实今天比赛，就算球技好的人，好多时候也大的很普通，当然也偶尔有非常出彩的对决。</p><p>想到了历史上一些带军打仗的大将，好多都是年轻英雄，年纪老了一样挂帅出征，而往往不负盛名。真的是廉颇岁老，尚能干饭。</p><p>比赛中也看到了有些老年人健康向上的生活态度，真的很羡慕，如果我老了有这般模样，真的是生而无憾。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年9月16号星期六。上个周报名参加了之前小区组织的乒乓球比赛。当时想着以自己的实力说不定能拿个冠亚军呢。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>叶落时节与君别</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-09-21/%E5%8F%B6%E8%90%BD%E6%97%B6%E8%8A%82%E4%B8%8E%E5%90%9B%E5%88%AB/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-09-21/%E5%8F%B6%E8%90%BD%E6%97%B6%E8%8A%82%E4%B8%8E%E5%90%9B%E5%88%AB/</id>
    <published>2023-09-21T04:44:28.000Z</published>
    <updated>2023-09-21T12:44:40.612Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年9月9号，星期六，外面下了一夜的雨。昨天我走在路上，看到了有少许的树叶从半空坠落，我就想起来我的yeluo.cn 域名，当然现在已经不是我的了，已经易主。</p><a id="more"></a><p>是2022年，也就是去年买的，十月份，那个时候应该正是落叶纷纷的季节，花了50买的，后来又花了35续费，而我只卖了50，亏了35，那个买主说转手赚了200多。</p><p>叶落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船。</p><p>亏这点钱倒不是什么大事情，反正我搞域名投进去的钱早都不能用几十几百来衡量了，域名能带来快乐，就说明花钱花的值。</p><p>最近在断舍离，家里放着占地的没啥用的，都通通想处理掉，把一把椅子卖了，京东自营120买的，40卖了。把看相的一般的衣服撑子都扔掉，之前写字的纸都撕掉，反正就是能扔就扔，虽然将来可能用到，但是万一很久才用或者根本用不到，放这里不就是浪费空间么，虽然现在剩余空间很大。</p><p>下一步扔衣服鞋子袜子，好多衣服鞋子都跟我好几年了，穿也能穿，但是我觉得可以换新的了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年9月9号，星期六，外面下了一夜的雨。昨天我走在路上，看到了有少许的树叶从半空坠落，我就想起来我的yeluo.cn 域名，当然现在已经不是我的了，已经易主。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心若不静无处可逃</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-09-21/%E5%BF%83%E8%8B%A5%E4%B8%8D%E9%9D%99%E6%97%A0%E5%A4%84%E5%8F%AF%E9%80%83/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-09-21/%E5%BF%83%E8%8B%A5%E4%B8%8D%E9%9D%99%E6%97%A0%E5%A4%84%E5%8F%AF%E9%80%83/</id>
    <published>2023-09-21T04:44:07.000Z</published>
    <updated>2023-09-21T12:44:18.363Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年9月5号，星期二，今天还是请假着，这次请了5天假。没办法，离2023年12月31号越来越近，我的假期还有好多。</p><a id="more"></a><p>昨天一时兴起，去了八大处，这个地方我应该是去过了好几次了，但是都好久之前去的，印象很模糊，只记得一次爬不完，昨天去了之后，觉得八大处也就凑数的，我正豪情满怀的时候，已经到了最高处，也就是个半山腰。</p><p>我还壮心不已，如是下山去找别的去处，结果发现所谓的八大处的别处，也就几百米的路程，我只能怏怏而返。</p><p>来这里的目的，是想好好的放松下自己，结果在来的路上，很久没出问题的工作出问题了，然后一路上几乎没咋安宁过，要回复消息。虽然不是大问题，但是依然打破了我原本想要的宁静。</p><p>后来我就想，活在这世上，没有绝对的宁静，总会有各种各样的事情来打扰你，如果不能让内心平静，那就永无宁日。</p><p>归根结底，还是需要不断的顿悟，不断的劝说自己，说服自己，安慰自己，让心静下来，对外界的干扰有应对能力，最起码不能让微尘的小事让自己内心狂躁，深呼吸，捋一捋，没有多少事情是真的难以面对和难以实现。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年9月5号，星期二，今天还是请假着，这次请了5天假。没办法，离2023年12月31号越来越近，我的假期还有好多。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>功德圆满</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-09-03/%E5%8A%9F%E5%BE%B7%E5%9C%86%E6%BB%A1/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-09-03/%E5%8A%9F%E5%BE%B7%E5%9C%86%E6%BB%A1/</id>
    <published>2023-09-02T21:19:29.000Z</published>
    <updated>2023-09-03T05:19:50.328Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年9月1号星期五，第四次科目三考试终于过了！！！！！！从2023年3月9号到今天，历时半年终于走到了终点。今天有多高兴其过程就有多辛酸。</p><a id="more"></a><p>千淘万漉经辛苦，吹尽狂沙终到金。</p><p>科目二，第二次过了，当时也是欣喜若狂，以为驾照的进度条到80%了（报名的时候那个工作人员说的），殊不知苦日子还在后头。</p><p>第一次科目三，第一回合刚出校门，转向灯反了，第二回合到了靠边停车，忘记打右灯了，然后后面的n次都没有走到这里了。这是最接近成功的一次。</p><p>第二次应该都是挂在起步熄火的，可能是这个车容易熄火。</p><p>第三次挂在空挡滑行上，挂挡没挂上，唉，我只能说油车真难开。最开始练车包括科目二都是电车，等科目三最后一节课换油车，瞬间觉得这就是一老牛拉的破车，方向盘重的很，档位死犟死犟的，当然现在稍微适应了一些，没有当初那么抵触了。</p><p>然而今天，我也是抱着最后试一次的心态来的，想着再不过的话就死心了吧，这辈子就和开车无缘了，反正自己的缺点自己的内伤又不止这一个。中间很多时候，想着这考试给的次数太多了，要是一次机会，那就是一箭穿心的痛快，不用事后百般折磨。也想让这一天早点过去，这样失败了就不再耿耿于怀了。那种感觉，就像隋炀帝被逼宫，心中知道早晚有这么一天，真的来到眼前，一切就可以解脱了，可以从容赴死，而不用惶惶不可终日。</p><p>每次考试，临近的前几天，有种莫名的恐惧或者是不安会涌上心头，我就会绞尽脑汁想一些说辞来对付它们，说服他们，让我归于平静。当然其实考试不仅心累身体也累，练车考试多数时间是早上六点就得起床，万幸的是晚上照常入睡，练车一次3.5个小时，夏天虽然车里有空调，但是还是把人搞得狼狈不堪，最开始我不愿报名，我预料到了这种折腾，结果还真的是这样，让人身心俱疲。</p><p>考试叫号，比统一一次性考试，给人带来的压力不一样，前者是一次性的，后者是钝刀子割肉。当然这和人的心态有关系，我的心态被证明了，很脆弱，不堪一击，无怪乎想着上阵杀敌，希望能在生死较量血肉刀枪之中有些杀伐之气，让自己不至于这般羸弱。</p><p>今天在去考试的路上，前面走着一个女孩，不多久我就超过了她，等考试叫号的时候，我们几乎是同时被叫到，我刚出去在外面等考试车回来，她也出来了。一个工作人员认识她，说你这都第五回了。很巧，等我考完去科目四取号的时候，看见她了，证明她过了。后来一直想要是再遇见了，能不能加个微信啥的，两个loser 一起聊一下失败的种种，当然我最关心的是，她是如何面对和我雷同的屡战屡败的。</p><p>后来再办理驾照本的大厅里我又看见她了，可惜她旁边没有空位置了，我们就这样失之交臂，没有机会一窥她的内心世界了。中午我在等科目四的考试的时候，我旁边一个女的，年龄不是很大，估计30-40吧，和一个聊天，说另一个人科目一考了四次都没过，这也不禁让我想到，我考完科目一的时候，在等班车准备回家的时候，一哥们上来搭话，问我过了没，他说这是第二次还是第三次没过了，每次都这一点点，这哥们很年轻。</p><p>再我考过科目三之后，我去科目四教室的时候，我在发证大厅的时候，放眼望去，好多人，心里感慨，我可是历经千辛万苦才到这里的，结果这里人山人海，瞬间觉得自己那些失败更加失败。只能说大家各有各的难，别人的轻而易举，换一个人就难如登山。</p><p>我科目四考试的时候，旁边一大姐一直长吁短叹，时不时发来懊悔和谩骂的声音，结果是两次都没过。而我科目四的题就很早也就是第一次考科目三之前我做题了，后来我看科目三对我就是一个巨大的鸿沟，如是再也不去看科目四了。今天科三过之后，我还是恶补一下，科目四满分通过，比科目一还高了两分。</p><p>今天的科目三考试，没有之前严格，之前都是电子的，今天至少部分是半人工的，签字的时候，一哥们说身份证落车上了，如果是电子的，身份证在考试开始就会还给考生，我考试也是，身份证插在车上，考完才还给我的。我考试时，副驾驶的考官就自己发号口令，和电子口令，有些差别的，反正主打一个快字，刚掉头没有多久，就让靠边停车，如果是电子的话，还得有好远。可能今天考试的人太多了吧。考完签字的时候，一个大妈就说考官给她打手势，让慢下来。估计今天过的人数很多，发证的时候也说了，今天人很多，我大概估算了下，有200多个人领证，当然有摩托车等其他车的。</p><p>今天是9月2号了，昨天特别累，也特别兴奋，中午12点到13点的时候，困得我一个劲的去卫生间洗脸。</p><p>再我考试之前，我一度决定这是最后一次考，不管过不过，最起码今年不考了。万幸我过了，如果没过，可能我有短暂的解脱，但是它肯定是扎在心里的一根刺，随时会让我疼痛，或许随着时间的流逝会逐渐减轻。</p><p>记录这些，对后面的路没有什么参考价值，仅能说明这个来之不易，也怕我好了伤疤忘了疼，记住那些不堪的瞬间。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年9月1号星期五，第四次科目三考试终于过了！！！！！！从2023年3月9号到今天，历时半年终于走到了终点。今天有多高兴其过程就有多辛酸。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
