<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>云帆</title>
  
  <subtitle>云</subtitle>
  <link href="http://yun.fan/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yun.fan/"/>
  <updated>2023-02-28T05:59:36.779Z</updated>
  <id>http://yun.fan/</id>
  
  <author>
    <name>Dong.Ge</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>春天来了</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-02-26/%E6%98%A5%E5%A4%A9%E6%9D%A5%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-02-26/%E6%98%A5%E5%A4%A9%E6%9D%A5%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-02-25T20:02:34.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.779Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年2月26日，星期日，今天天气很好。</p><a id="more"></a><p>昨天在家躺了半天，今天重回战场，在家看了最近很火的《三体》电视剧，一些思想让人很受启发，让人有了一些突破自己现有理解的认知。</p><p>今天也有了一个想法，关于买房子或者别的，我们就像一群行人，大家各自背负一些行囊，比如有人背着被子帐篷，有的人几乎两手空空，但是大家行走的速度却差不多，背负行李多的人还走的轻松的，可能是人家身强体健或者有人从旁帮忙，有的那就是自己走的辛苦了。两手空空或者行囊不多的人，平日走的轻松自在，但是真的到了需要的时候，比如需要休息了，需要喝水了，就得自己多受罪，多收一些煎熬或者痛苦，那些带着这些东西的人，就很从容了。</p><p>大体就是这个道理，就看自己选择什么道路，这就是大家各有所命吧。</p><p>春天来了，坚持了一年多，是不是该惊艳亮相了。</p><p>有时候也想，这么坚持有用么，或者有反作用？但是我就是这样的人，执着或者执拗，喜欢用自己的方式去做事情。</p><p>那些日日笙歌，纸醉金迷的人，我觉得一定程度是对未来的预支，对与错，我现在说了也不准，未来什么样子谁说得清楚呢，活在当下也没有什么不妥。</p><p>我觉得有些时候我得向他们学习，希望这个春天，我能春风得意，一路欢乐。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年2月26日，星期日，今天天气很好。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心中的纠结尘埃落定</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-02-26/%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%BA%A0%E7%BB%93%E5%B0%98%E5%9F%83%E8%90%BD%E5%AE%9A/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-02-26/%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%BA%A0%E7%BB%93%E5%B0%98%E5%9F%83%E8%90%BD%E5%AE%9A/</id>
    <published>2023-02-25T20:02:12.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.774Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年2月25号，现在是零点22分，好久好久没有这么晚过了。因为一个小问题让运维处理，结果给天都捅出一个窟窿了。</p><a id="more"></a><p>纠结了大半个月的事情，也尘埃落定了，经过是艰辛的，结果算是好的。</p><p>本来想好好犒劳下自己，结果现在搞到半夜，真的是欲哭无泪。</p><p>现在回想，整个过程我很生气，但是还好没有冲动，虽然我做好了最坏的打算，但也是不卑不亢的回应。</p><p>事情发生了，我的一贯作风是往最坏的发展考虑，所以给自己压力和苦恼很多。</p><p>什么事情呢？其实就是钱的事情，年终奖的事情。这番煎熬就是为了几万块钱。这个场景似曾相识，当年高考政府给发奖金，也是我小折腾了一番，找到县长，才把问题解决，当年初生牛犊不怕虎。如今我也做好了最坏的打算，不屈不挠，就像那山间竹一样，看似瘦小孱弱，但是充满韧性，敢于抗争，虽然过程中，是受了苦。</p><p>一直看好一款手机做备用机，但是价格却居高不下，关键之前我看到降价了，要是没看到就算了，我也就认了。现在主力手机苹果，安卓手机接触了摩托罗拉，感觉不咋地，已经没有当年的那种感觉了，过年回家就给我妈用了。</p><p>昨天让我心累好久的事情终于盖棺定论，结果昨晚熬了半夜，到两点多，今天感觉整个人都不对劲，也没去护城河，就打算家里窝一天看能缓缓不。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年2月25号，现在是零点22分，好久好久没有这么晚过了。因为一个小问题让运维处理，结果给天都捅出一个窟窿了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一切都是自以为</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-02-26/%E4%B8%80%E5%88%87%E9%83%BD%E6%98%AF%E8%87%AA%E4%BB%A5%E4%B8%BA/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-02-26/%E4%B8%80%E5%88%87%E9%83%BD%E6%98%AF%E8%87%AA%E4%BB%A5%E4%B8%BA/</id>
    <published>2023-02-25T20:01:35.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.722Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年2月7日，今天到北京了，路上出现了几个小意外，还好顺利到达，</p><a id="more"></a><p>以为火车站换乘会很方便，结果对西安火车站，下了火车结果还是出站了，幸好路程不远，也有一定的富裕时间，看来同站换乘也不一定就是平滑衔接啊。</p><p>上车了，我把包放到了上铺，拿包的时候，我使劲往下拽，结果把包外侧的充电器扯出来了，一下子掉下来砸到了一个4-50岁的大姐的膝盖下，把人家疼的嗷嗷叫，还好人家也没找事情。</p><p>到北京西站下车，去等公交，结果等了半个小时都不来，往常都是好几个车等到那里的，最后我发现还有新路线，结果车又来了，哎，真是傻傻的不开窍，白等半个小时。结果这个半天才来的车没走多远，和一辆出租车碰上了，司机下去掰扯了半天，才了事，又耽误好久。</p><p>这些事都还好，毕竟已经成为过去式了。</p><p>公司的事情，才让我心烦，妈的，一直敷衍我，目前一直在低声下气客客气气的说的，把我惹毛了，我就豁出去了。</p><p>还有本以为是轿子，岂不知已经沦为弃子了。麻蛋的，后面不会再领情了，该咋地咋地。</p><p>当一天和尚撞一天钟，拿到自己认为还行的回报就可以了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年2月7日，今天到北京了，路上出现了几个小意外，还好顺利到达，&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今天出发</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-02-26/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%87%BA%E5%8F%91/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-02-26/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%87%BA%E5%8F%91/</id>
    <published>2023-02-25T20:01:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.723Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年2月6日，正月十六，今天孩子开学，我也终于要回北京了。</p><a id="more"></a><p>2022年的春节过得很长，前后一个月了。返程的时间真的有点长，身边的人都开工好多天了，心里还是有一些慌张和不安。这段时间经历了一些事情，也明白了一些事情，不能把钱看的太重。</p><p>不管前方是什么难走的路，忍忍就会跨过去，阵痛之后就会好了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年2月6日，正月十六，今天孩子开学，我也终于要回北京了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>扛的起事</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-02-26/%E6%89%9B%E7%9A%84%E8%B5%B7%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-02-26/%E6%89%9B%E7%9A%84%E8%B5%B7%E4%BA%8B/</id>
    <published>2023-02-25T20:00:24.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.776Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大家都开始上班了，我还窝在家里，正筹划哪天出发到北京呢，远在湖北的岳父岳母要来，瞬间就不淡定了。</p><p>担当！霸气！勇敢！镇定！</p><a id="more"></a><p>叫我怎么静下心来，怎么来安慰自己。从六点半到八点，一直心里操心着，为了碎银几两，心里彷徨，如果这样了，我该向何人声张？</p><p>都这样吧，涉及到钱，谁会心里没些着急和期盼，但是如果真的这样了，又能咋样呢。 现在又有些犹豫，是继续苟着呢还是想办法回西安发展，还是先再漂一年吧。</p><p>再等等吧，抬头看星星，低头为生活。谁又笑话谁呢？</p><p>大肚能容天下难容之事。想想最近两次在这个家住，心里都挺有事的。上次是2022年十一回来，要返回北京的时候，那个弹窗搞得人心惶惶的，最后弹窗解了，买了票，又担心半路弹窗，一路担心忧虑。今年刚到这里，因为楼上空调的响动，让我犹豫怎么去处理这事情，还好人家就住了一晚上，这个困扰暂时没了。这次从老家做我哥车回柞水，又发生绩效未知的事情，让我这几天心里也是咯噔不爽，这房子有毒啊。</p><p>怎么才能心如古井，深沉无波澜，这样的自己，真的不喜欢。反复权衡利益得失，就反复的承受着反噬，小小的心里杂居着乱七八糟的计较，这样的自己能走到今天是不是已经是个奇迹了？</p><p>不管怎样的结果，自己都可以原谅自己，不必这么死死纠缠，非战之罪的事情，谁没遇见几个呢？</p><p>放过自己！不要难为自己！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;大家都开始上班了，我还窝在家里，正筹划哪天出发到北京呢，远在湖北的岳父岳母要来，瞬间就不淡定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担当！霸气！勇敢！镇定！&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>别人开始上班</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-02-26/%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%BC%80%E5%A7%8B%E4%B8%8A%E7%8F%AD/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-02-26/%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%BC%80%E5%A7%8B%E4%B8%8A%E7%8F%AD/</id>
    <published>2023-02-25T19:59:29.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.756Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年1月28号，正月初七，开始上班的日子。而我还在老家的床上躺着玩手机呢。</p><a id="more"></a><p>别人开始上班我在这一个人无所事事，心里也不踏实。真的很难想象我哪天失业了，可怎么办啊，哈哈哈。其实目前的状况，可以躺平，既然选择了走低端路线，那现在的实力已经可以保证低端路线衣食无忧了。</p><p>人生苦短，及时行乐。想想这几十年，尤其是小时候，还是吃了很多苦的，虽然那苦在当时不算什么，也就是那个时代农村孩子的家常便饭。现在的孩子我不说他们就轻松，但是我们那时候的那些苦他们肯定是没吃过。</p><p>今年的假期太多，这话我说了好多次了，所以没办法啊，我只能多休假，至于休假带来的副作用，我也只能一起消受。</p><p>有时候不知道如果我和我们村里大多数人一样。现在会是什么境地，会是什么心境，会是什么样子的模样，能说会道？我不清楚。人没法同时跨进两条路。</p><p>既来之则安之，好好的待着吧。不求闻达于诸侯，只求苟活于乱世。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年1月28号，正月初七，开始上班的日子。而我还在老家的床上躺着玩手机呢。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>又该出发了</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-02-26/%E5%8F%88%E8%AF%A5%E5%87%BA%E5%8F%91%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-02-26/%E5%8F%88%E8%AF%A5%E5%87%BA%E5%8F%91%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-02-25T19:59:00.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.757Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年1月27号，正月初六，喧嚣过后，又归于平静。</p><a id="more"></a><p>老家这几天，虽然都有太阳，但是总少不了不大不小的风，让人烦得很。还好开始打了几次羽毛球，最近今天都没法打了。</p><p>明天就开始上班了，而我还在老家没动静。我还有十几天的假期，春节前后加春节的假期，刚好一个月。年前还好，这年后了，又该启程了，前面的好些事情，充满了未知，心里也有些恐惧不安。我就是这么一个谨小慎微的人，难成气候啊！</p><p>阳康都好长好长时间了，身体有点症状不知道是否有关系，搞得我心里不舒服。哎，难啊，各种难，虽然每个人都有自己的难。有什么办法呢，勇敢面对呗，除了这个我也没有别的办法，别的选择了。</p><p>今年娃和她妈回襄阳老家过年了，到现在也没回来。看着娃到处走亲戚不亦乐乎的样子，我也挺欣慰，对于她，这就是年味吧，要在我们家，只能呆家里了。</p><p>过年喝了两场酒，别的时候喝几盅酒不算，酒喝到一定程度，感觉还是不错的，什么烦恼都忘了，难怪人说，喝酒消愁。一身豪气，出手大方，待人真诚。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年1月27号，正月初六，喧嚣过后，又归于平静。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>外婆家</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/%E5%A4%96%E5%A9%86%E5%AE%B6/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/%E5%A4%96%E5%A9%86%E5%AE%B6/</id>
    <published>2023-01-24T04:00:38.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.764Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月24日，正月初三，天气不错，但是小风嗖嗖的，都没法打羽毛球。</p><a id="more"></a><p>我百无聊赖，随处闲逛着，凑凑步数，也找找或者温习下小时候的回忆。</p><p>这里每个地方都有我的足记，有我的回忆。包括一些大的核桃树，还有不知道什么时候不在的枣子树。还有柿子树，附近的一些山坡一些土地，我都去过一次或者很多次。</p><p>之前猪圈有猪，还很大，羊圈有羊，经常还给喂草吃。也有压面机，我的手上的一处伤，就是在这里留下的。</p><p>如今这已经荒无人烟，虽然斜阳草树依旧，鸟语啾啾也有，但是人去屋空。</p><p>外婆已经很老了，我也在逐渐老去。小时候真好，那个时候外婆还没那么老，外公还健在，他的一帮子外孙，外孙女，孙子，孙女，和现在的孩子一样，喜欢到外婆外公这吃好吃的。</p><p>老去是谁也阻拦不了的，一些老了的副作用也是老了不能避免的，谁都会变老，谁都会亲身经历，除非你半途而废。有些时候我也无能为力，虽然我可以做点什么，但是能有多少改变呢，改变了又能维持多久呢。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月24日，正月初三，天气不错，但是小风嗖嗖的，都没法打羽毛球。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年开端</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/2023%E5%B9%B4%E5%BC%80%E7%AB%AF/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/2023%E5%B9%B4%E5%BC%80%E7%AB%AF/</id>
    <published>2023-01-24T04:00:22.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月23，阴历初二，今天听完了喜马拉雅的 《上海人在东北》，虽然没有权谋没有打斗没有轰轰烈烈的江湖，但是一些新奇的故事，还是让我觉得值得听，听故事的过程中还让我萌生了了解医学的念头。</p><a id="more"></a><p>有时候觉得自己挺难的，年纪轻轻的，已经伤痕累累了。求学时代也是吃了好多苦，虽然在当时的时代算不得有多苦，毕竟还是错过了好些事情。</p><p>衣 对于衣服这点，我倒是没有亏待自己，一直虽然没有买太贵的，但是需要的时候，我会很阔绰的买我喜欢的。</p><p>食 说吃的话，我觉得我是亏待了我自己。我不能吃红肉，比如猪牛羊，从小就如此，吃了过敏，别的肉包括海鲜，我又不是特别感冒而且我很挑剔，所以吃的少。比如吃鱼我嫌麻烦，吃一点肉还得小心里面有刺，比如吃虾，还得手剥开，搞得人一手油。截止目前，我就爱吃个油泼面和素馅饺子。</p><p>住 这个还行，截止目前，我北京住的一居室，住了好多年了，当然是租的。</p><p>行 这个我觉得还成，我走哪喜欢步行，今年对骑行有了新的认识，觉得夏天骑车也很爽。虽然没有车，但是目前的生活方式不需要车，也免去了停车找车位的大麻烦。</p><p>心中有份忧虑，不管是不是，勇敢面对吧，该来的总会来，是祸躲不过，不要被心理作用搞得草木皆兵。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月23，阴历初二，今天听完了喜马拉雅的 《上海人在东北》，虽然没有权谋没有打斗没有轰轰烈烈的江湖，但是一些新奇的故事，还是让我觉得值得听，听故事的过程中还让我萌生了了解医学的念头。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>仰望星空</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/%E4%BB%B0%E6%9C%9B%E6%98%9F%E7%A9%BA/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/%E4%BB%B0%E6%9C%9B%E6%98%9F%E7%A9%BA/</id>
    <published>2023-01-24T04:00:04.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.731Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是23年1月23号，正月初二，昨天是初一，今天是新年第2天。</p><a id="more"></a><p>因为疫情，在北京过了两个年了，疫情那一年是在湖北襄阳过得年，正月初二我就出发走了，其实这个时候湖北好多地方已经封城了，等我到北京，初三襄阳就宣布封城了，这一封就封了好几个月。多亏我反应快。</p><p>所以算下来我应该是三年没有在老家过年了。老家是在山里面，好在现在也修了水泥路，家的周围基本都是山，山上的植被密密麻麻的，各种植物交织在一起，小时候跑遍了周围的山坡，现在进去都困难，长的满满当当的。因为植被茂密又没有什么污染源，人家还很稀少，所以空气很好，这几天我经常仰头看天空，好多星星，亮晶晶的，组成了各种的形状。天空可以看到星星这种事情，在北京我好像没有见到过，而在这里司空见惯，再平常不过了。</p><p>我没有数星星，太多了，张衡不知道是怎么办到的。</p><p>仰望星空，脚踏实地，接受自己的平凡平庸，争取在平凡的路上走的惬意轻松。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是23年1月23号，正月初二，昨天是初一，今天是新年第2天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022年总结暨新年展望</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/2022%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E6%9A%A8%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%B1%95%E6%9C%9B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/2022%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E6%9A%A8%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%B1%95%E6%9C%9B/</id>
    <published>2023-01-24T03:58:32.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.718Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月22日，阴历初一，也就是新年第一天。新年快乐。</p><a id="more"></a><p>没有写总结的习惯，总是兴起就随便这几句。2022年，事情经历了肯定不少，但是现在能拿出来写的却不知道写什么。此时，我躺卧在小时候常常来的一个小山包的半山腰，之前经常拿本书在这看看，今年也带回来了一本书，但是没兴趣看，如是就准备干点别的事，也就是如题所述。</p><p>回到主题上，2022年值得肯定的是一些事情坚持的不错，2023年的展望就是继续坚持，克服种种不方便不说超越也不能落下太多。</p><p>还是那句话，坚持值得坚持的。</p><p>工作上，2022年真的是没啥收获，2023年因为假期多估计也不咋地，越是这样，越偏重于别的一些建设和发展上。</p><p>有件事情，的确应该排上日程，就是学驾照。老家毕业工作两年的都买车了，也有一家买两个车的，虽然我也完全买得起。老家这种局面我不得不去做一些适应和改变，不能太任性。</p><p>其实好多事情，想想就有点畏惧，只能是兵来将挡水来土掩了。有些事情太早谋划，随着事情发展变化，之前的一些谋划就行不通了。简单的例子就是下跳棋。原本计划好的路，因为别人棋子位置的移动变化，你看好的路已经走不通了，随机应变才是最厉害的处事处世之道。</p><p>路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月22日，阴历初一，也就是新年第一天。新年快乐。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>平凡之路</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/%E5%B9%B3%E5%87%A1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/%E5%B9%B3%E5%87%A1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</id>
    <published>2023-01-24T03:58:12.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.770Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年1月20日，腊月二十九号，明天就是腊月三十过大年了。</p><a id="more"></a><p>今天去看望了我三爸，就是我爸的亲弟兄，因为我爸今年在县上住院他家的孩子过来看望我爸了，所以这趟礼数少不了。</p><p>走的时候，我哥提醒我拿烟给人发烟，我拿了一包在北京买的细烟人名大会堂，当时买这个烟以为只有北京有，结果我们这小地方也有，不贵，160块，还没我后面重新给我爸买的黄鹤楼贵，黄鹤楼190。</p><p>其实家里还有一条芙蓉王，应该比这个贵多了，但是这个烟是我哥带回来的，既然不是我买的，我就没有必要拿出去装个逼了，再说我又不抽烟，我无所谓别人怎么说。</p><p>去了给了600块钱，我妈说给300，本来最开始计划是500，走路上想着几年前我10倍返还大学时亲戚给的钱，那时候给大家多数就是500，但当时机缘巧合错过了，这次加上三爸生病了，两次一起，我就加了100，给了600。去了之后热情的招待了我，喝了酒。</p><p>我朴素无华，我尽量保持当时的我，我是山里的孩子，我走个亲戚得步行，没有车，我也没觉得有什么丢脸，我从来没有看不起别人，至于别人有没有看不起我我就不知道了。大家各有自己的生活，如同大家都认可的一句话一样，家家都有本难念的经。</p><p>终究是平凡之人，不管是否惊涛骇浪，我尽量脚踏实地的平平凡凡的走。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年1月20日，腊月二十九号，明天就是腊月三十过大年了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>寒门出贵子</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/%E5%AF%92%E9%97%A8%E5%87%BA%E8%B4%B5%E5%AD%90/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/%E5%AF%92%E9%97%A8%E5%87%BA%E8%B4%B5%E5%AD%90/</id>
    <published>2023-01-24T03:57:48.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.767Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年1月18号，腊月27，今天我妹带着两个孩子来了，就是回娘家来了。</p><a id="more"></a><p>一男一女两个孩子，一个念初一，一个念小学二年级。两个孩子给我的感觉真是懂事，很有家教，姐弟俩关系相处也很融洽，弟弟很依赖姐姐，姐姐也很关心弟弟。</p><p>姐弟俩，弟弟留在老家爷爷奶奶照顾着，姐姐跟着妈妈在县城上学，妈妈上班顺带照顾姐姐。没多少陪伴但是关系其乐融融，让人感觉很温馨，尤其是弟弟常年和爷爷奶奶一起，居然也没有半点生分。难能可贵的是两个孩子很活泼开朗，很朝气阳光。</p><p>我妹能力很出众，但就是没念什么书，遇人也是不淑，所以养活两个孩子基本靠我妹自己，是真的不容易。看见这两个孩子，我感觉很欣慰。</p><p>希望两个孩子一直有这份懂事，长大能有出息，也希望他们一家能幸福。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年1月18号，腊月27，今天我妹带着两个孩子来了，就是回娘家来了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>胸中有波涛</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/%E8%83%B8%E4%B8%AD%E6%9C%89%E6%B3%A2%E6%B6%9B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/%E8%83%B8%E4%B8%AD%E6%9C%89%E6%B3%A2%E6%B6%9B/</id>
    <published>2023-01-24T03:53:15.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.783Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年1月18，腊月二十六号，今天天气不错，有太阳，没啥风，感觉不冷，但是心情却不咋地。</p><a id="more"></a><p>昨天赶集，我和妈妈一起，因为我没车，只能走好远的路，不过现在的路，已经是水泥路了，然后做班车去凤凰县城，班车好久来一趟。</p><p>基本没买多少东西，但是手里已经拎了好多个塑料袋了，中间买了牦牛肉干，花了200多，结果落在了一个准备买东西但是最后没买成的店铺了，还好我妈及时发现东西少了，我沿着买过东西的货摊逐个找了一遍，找到了，算是有惊无险。</p><p>最后算下来花了1100多，但是没啥东西，主要是一些东西回家的时候给了外婆，尤其是给买的衣服，水果，占了两个袋子。一些东西不占地，比如香烟，血压计，就感觉没买啥一样。因为回家要坐班车，所以有些东西我不能买，东西太多，我嫌麻烦，拿着不方便。</p><p>结果最后遇见了我二舅，人家开着车，刚好坐顺风车回去了，路上又买了点东西，因为二舅人家着急回家给人榨油，所以我们也不方便在途中逗留太久。</p><p>结果就被人吐槽，这没买那没买，因为最后的结果的确没有多少，我这真是哑巴吃黄连，有苦说不出。</p><p>好想奋力奔跑，平息心中这无名怒火。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年1月18，腊月二十六号，今天天气不错，有太阳，没啥风，感觉不冷，但是心情却不咋地。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这场博弈</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-18/%E8%BF%99%E5%9C%BA%E5%8D%9A%E5%BC%88/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-18/%E8%BF%99%E5%9C%BA%E5%8D%9A%E5%BC%88/</id>
    <published>2023-01-17T18:29:34.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.785Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月18号，现在凌晨两点多，不是失眠，是因为昨晚睡得太早。昨天去街上赶集了，比较累，所以睡得早。</p><a id="more"></a><p>想着一些乱七八糟的事，想到了很符合自己情形的场面，我觉得应该记录下来。</p><p>这是一场长跑比赛，开始我斗志昂扬，偶尔回头望，我小有领先。但是越跑越茫然，不知道前方还有多远，也不知道离原点有多远，回不去原点，到不了终点。再次回头看，往日的伙伴已经不知所踪，有时候会产生错觉，我遥遥领先了？殊不知大家各有道路，他们没有弯道超车，他们只是选择了别的路，或许已经超过我好远了。我没有松懈，只是选择的这条路就是如此，或者是被我走成了如此局面。他们也没有走捷径，就是单纯的路不一样而已，甚至没有可比性，但是怎么会没法比呢，就看从什么角度了，大家走的或者跑的都有各自的辛苦和快乐，而我们彼此都不了解。</p><p>有时候会被牵强的拿来评头论足，我没有胜算，最起码在一些人眼里，好在我比较阿Q，或者比较通透，我有平常心去面对。话别人可以自有评说，但是日子还得自己过。在这场博弈中，胜负难辨，评判标准多种多样，最后的赢家不是一个人，大家各有所长。我当下能做的是，放松心态，走好当下的每一步，不管别人认为这一步是loser还是王者。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月18号，现在凌晨两点多，不是失眠，是因为昨晚睡得太早。昨天去街上赶集了，比较累，所以睡得早。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当意料之中成为现实</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-18/%E5%BD%93%E6%84%8F%E6%96%99%E4%B9%8B%E4%B8%AD%E6%88%90%E4%B8%BA%E7%8E%B0%E5%AE%9E/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-18/%E5%BD%93%E6%84%8F%E6%96%99%E4%B9%8B%E4%B8%AD%E6%88%90%E4%B8%BA%E7%8E%B0%E5%AE%9E/</id>
    <published>2023-01-17T18:28:57.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.774Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月16，腊月二十五，今天太阳漏了半天面，比昨天强多了。</p><a id="more"></a><p>虽然我在大家心里面的印象我一直认为是不好的，当然我做的也不好，但是当从人口中得知，心里也很不是滋味。</p><p>我也不知道我是不是错了，是我太不讲人情了吧。仗义多是屠狗辈，无情最是读书人。</p><p>在外面很少和外人有什么人情往来，所以一直独来独往，养成了独善其身的性格吧。</p><p>有些秉性是小时候养成的，所以根深蒂固，尤其是小时候家里穷，自己又特别懂事，一直勤俭节约，这些年我很少为钱发愁，想买的东西一般也会很快就买了，这已经是很大的改善了。</p><p>一直强调善待自己，可能就想着自己了吧，但是我觉得好多地方，该尽的礼数，我也尽到了，或许只是没有达到他们的期望吧。</p><p>此时此刻，我就用一句话来安慰自己，走自己的路，让别人说去吧！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月16，腊月二十五，今天太阳漏了半天面，比昨天强多了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在老家的一天</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-18/%E5%9C%A8%E8%80%81%E5%AE%B6%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-18/%E5%9C%A8%E8%80%81%E5%AE%B6%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</id>
    <published>2023-01-17T18:28:11.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.763Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天是2023年1月12号，到老家的第二天。</p><a id="more"></a><p>昨天我从县城出发回家，坐大巴车，好多年没采用这种方式回家了，都是坐我哥的车回家的。这次我选择自己回家，一部分是不想麻烦我哥，一部分原因是想重走当年的路，当年无论上大学还是工作，回家基本都是这样。</p><p>回家背个包，拉个行李箱，背包主要是Mac电脑，行李箱主要是一些衣服。</p><p>从县上到老家铁佛耗时一个半小时，开始以为40分钟，原来这个计算的时间是走高速，但是大巴班车不走高速。</p><p>下车后，要走好远的路，我推着行李箱背着包，走了一个多小时。这一天的步数是1.7万。</p><p>回家的次日，我用黄连木，也就是北京香山的那个红叶的那个木料，用斧头剁了一个牛子，开始根本转不起来，如是我几次改造，终于能旋转起来了。</p><p>还去我们附近的山坡扛了五次柴火，当时没觉得，过了一天肩膀一碰就疼。</p><p>自制了一个单杠，用木棍子和藤条绑了一个单杠，可以做引体向上。</p><p>还用一根木棍子打磨了一个圆木枕头，睡觉的时候偶尔用用，不咋地。比我北京那个枕头差远了。</p><p>比较充实的一天。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天是2023年1月12号，到老家的第二天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>老家下雪了</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-18/%E8%80%81%E5%AE%B6%E4%B8%8B%E9%9B%AA%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-18/%E8%80%81%E5%AE%B6%E4%B8%8B%E9%9B%AA%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-01-17T18:27:45.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.783Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023-1-13号，农历腊月二十二，今天外面下大雪了。</p><a id="more"></a><p>好几年没在家过年了，也好久没见家乡的雪景了，之前家旁边的草木，都是低矮稀疏的，现在已经密密麻麻了，如果夏天肯定是郁郁葱葱的。如果这茂密的丛林再覆盖上一层雪，那景色真的是江山如此多娇，一片白色，高低起伏，真的很美。</p><p>但是小时候那厚厚的雪，没入膝盖，没入脚踝的雪，估计是无缘得见了。</p><p>厨房外一个路灯，是太阳能的，虽然今天没啥太阳，但是他还是亮着的。</p><p>大好江山无人识，唯有孤灯迎风雪。</p><p>散尽光热照大路，不管何人从此过。</p><p>看着风雪下的路灯，我心有恻隐。这寒冷的天，也没人从这走过，但是依然倾尽全力散发光热。就像一个人在舞台表演，台下一个观众都没有。</p><p>回头想想，人生不都这样么，都有自己的责任，都有自己的坚守，都有自己的岗位。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023-1-13号，农历腊月二十二，今天外面下大雪了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今天回家</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-18/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%9B%9E%E5%AE%B6/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-18/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%9B%9E%E5%AE%B6/</id>
    <published>2023-01-17T18:19:21.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.724Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月7日，星期六，买了今天的高铁票，话说现在的高铁票是真贵啊，北京西到西安北站，四个小时，577，本来买了另一趟车，547吧，但是需要5个多小时，就多花30块钱，改签了个4个小时的，30买一个小时，值了。</p><a id="more"></a><p>年前请假10天，年后估计也得请假十来天。今年到目前也没见说绩效年终奖之类的，我估计是凉凉了。明天还得请假好多天，可预见明年的年终奖之类的也是凉凉。</p><p>没办法，公司坑人，之前加班的倒休不给折现了，还加了过期时间，真的是早知现在何必当初啊，当时周末加班，虽然好多时候是轻松度过的，但是和躺床上刷剧，那还是辛苦多了。关键是当时基本就是强制加班，当时加班就是在挖坑，然后现在被公司坑到坑里面了。</p><p>早上起了个大早，赶火车我从来都是提前好久，9.55的车票，9.20开始检票，这趟车16节车厢，是由两辆车拼接一起的，排队检票的人特别多。</p><p>上车后，还好我的座位上的行李架还是空的，两个行李箱有了安生之所，没一会行李架都满当当的。现在高铁买票可以选位置，最开始我选的F，两人一排的靠窗位置，应该是最好的位置了。五人一排，左边三个，右边两个，中间是过道。等我改签的时候，没有F了，就选了一个A，三人一排的靠窗位置，我喜欢坐在窗子旁边，这样方便看窗外的风景。</p><p>看着窗外的风景，电线杆子一闪而过，望不到边的田地，望不到边是因为田地的远处灰蒙蒙的，这是河北地界，要是到了陕西，就是一些山和土丘了，要是夏天经过，外面郁郁葱葱，特别养眼。</p><p>年纪不小了，也一路很辛苦，那就安逸一点，得过且过。我说的是工作，原本计划要回西安的，现在又在北京呆了一年，北京奋斗一年，顶西安N年吧，我猜。</p><p>看开一切，期望不要太高，就不会有失落。</p><p>坐车跟跑步差不多，开始觉得轻松，中间就觉得时间长了，累了，但是只要再坚持一阵 ，后面就好多了，再来两个小时 估计也会觉得没那么难受 。之前和一个同事说，朋友圈一个女的动不动跑步一个小时很厉害，他来句，就是中间难受，坚持一下，后面就麻木了，就能一直跑。虽然这种说法我不全部认同，但是还是有几分道理的。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月7日，星期六，买了今天的高铁票，话说现在的高铁票是真贵啊，北京西到西安北站，四个小时，577，本来买了另一趟车，547吧，但是需要5个多小时，就多花30块钱，改签了个4个小时的，30买一个小时，值了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>放过自己放过别人</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-02/%E6%94%BE%E8%BF%87%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%94%BE%E8%BF%87%E5%88%AB%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-02/%E6%94%BE%E8%BF%87%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%94%BE%E8%BF%87%E5%88%AB%E4%BA%BA/</id>
    <published>2023-01-02T01:12:04.000Z</published>
    <updated>2023-02-28T05:59:36.782Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年1月2号，元旦假期的最后一天。</p><a id="more"></a><p>今年我三十好几了，对于工作之外的事情基本一窍不通，游戏不会，股票不玩，政治不懂，生活中基本也没什么生活，除了一些运动的爱好，爬山，户外溜达，羽毛球，乒乓球，别的滑雪滑冰夜店喝酒抽烟应酬，都一点不懂也不敢去涉猎。</p><p>最近工作中，发现身边的女性，有业务能力的确很强，逻辑能力很专业，当然也有脑子有一半是浆糊的，也有凯凯而谈，把简单问题说的大家都不懂一些人反感的，有嘴上说工作无所谓结果却斤斤计较的，假装很大度却尽是鸡毛蒜皮的计较。</p><p>那这些人你能不接触不打交道么，那估计没什么人能对话了，世无完人，水至清则无鱼，所以形形色色的人，有各种各样的优点也有不同的缺点，与你何干呢？大家可以萍水相逢，各行其道，互不打扰，各自安好。</p><p>不要对人有太高的期望，尺有所长寸有所短，每个人都有自己一套生存处事的方法，不能用自己的标准去衡量别人。工作中，也许人家业务不如你，代码写的不如你，但是生活之外，人家比你过得好，比你有钱，你在这说人家这块代码写的不够完美，人家可能在背后说你一事无成。</p><p>放过自己，愉悦自己，善待自己，自己做自己的主人，本来自己就活的很不容易。也放过别人，不用自己的标准去衡量别人要求别人，到头来伤人伤己。</p><p>放几张图片吧，今天在护城河的冰面上，可惜无人给拍照，只能勉强自拍了。如履薄冰，小心翼翼的，其实这冰厚的很，经得起放荡。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年1月2号，元旦假期的最后一天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
