<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>云帆</title>
  
  <subtitle>云</subtitle>
  <link href="http://yun.fan/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yun.fan/"/>
  <updated>2023-06-23T06:36:45.112Z</updated>
  <id>http://yun.fan/</id>
  
  <author>
    <name>Dong.Ge</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>错了就得付出代价</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-06-23/%E9%94%99%E4%BA%86%E5%B0%B1%E5%BE%97%E4%BB%98%E5%87%BA%E4%BB%A3%E4%BB%B7/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-06-23/%E9%94%99%E4%BA%86%E5%B0%B1%E5%BE%97%E4%BB%98%E5%87%BA%E4%BB%A3%E4%BB%B7/</id>
    <published>2023-06-22T22:36:32.000Z</published>
    <updated>2023-06-23T06:36:45.112Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是6月20号，星期二。前几天家里的灯坏了，敲了几下，又好了，但是过一阵子，又一闪一闪的，最后终于永远的熄灭了。</p><a id="more"></a><p>感觉这个灯，生命最后的旅程，有点像人，不过比人更加干净利落。</p><p>如是就网上买一个灯呗，环形灯，量了尺寸，结果过两天到货了，打开一看，吃了一惊，咋这么小呢，难道是卖家发错货了，打开订单一看，没发错，那就是我自己量错了。</p><p>果不其然，28厘米的直径我怎么就18厘米的直径，真的不知道这个错误是怎么犯下的。</p><p>也就14块钱的东西，退货就算了，淘宝买的，还得自己发快递，估计运费还得自己出，这么算下来估计也就省几块钱，何必呢？再说是自己选错了，就得自己承担责任，主要是十几块钱的责任，还是能担得起的。</p><p>然后就再下单买了一个大的，小的装上了也能亮，就是很不协调，但是这样不地道，因为今天跟房东说了，房子不续租了，我也就在这住一个月了，不能给后来的人留下安全隐患。</p><p>勿以恶小而为之，勿以善小而不为。十几块钱能完美解决的事情，何苦强行洗白，何不做到更好。</p><p>It is often in the darkest skies that we see the brightest stars. </p><p>常常在最黑暗的夜空，能看到最亮的星星。</p><p>最近事情有点多，一切终究会过去的。闪亮的星星正向我眨眼睛。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是6月20号，星期二。前几天家里的灯坏了，敲了几下，又好了，但是过一阵子，又一闪一闪的，最后终于永远的熄灭了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心若小了格局如何能大</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-06-23/%E5%BF%83%E8%8B%A5%E5%B0%8F%E4%BA%86%E6%A0%BC%E5%B1%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%83%BD%E5%A4%A7/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-06-23/%E5%BF%83%E8%8B%A5%E5%B0%8F%E4%BA%86%E6%A0%BC%E5%B1%80%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%83%BD%E5%A4%A7/</id>
    <published>2023-06-22T22:36:06.000Z</published>
    <updated>2023-06-23T06:36:15.524Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年6月18日，星期日，今天真的是在家躺了一天，看了一天的手机，真是颓废非常。</p><a id="more"></a><p>至今工作，已经十几年了，可谓大小阵仗经历了不少，也遇见很多雄关险隘，也费了莫大的心血，但是最终都逐一攻克，所以按理来说，也算是经历了大风大浪，所以平日能在心中兴起波浪的应该少之又少了，可是事实却非如此，心智还是稚嫩，心湖还是浅薄，可能这些品格是要靠天生吧，或者很小的年纪耳濡目染潜移默化。</p><p>如果很小的年纪就在股掌之间方寸之地成长，就算海阔天空也不敢中流击水翱翔远驾隼击万里。</p><p>小天地的人终究还是小格局，想改变，但是秉性难改，也只好勉力受之了。</p><p>本来是想批评自己来着，但是写着写着，就原谅自己了。承认自己的平庸，一切就顺理成章心安理得了。</p><p>当年自己改了一句诗，原诗是这么写的：</p><p>识破浮生虚妄。从人讥谤。此身恰似弄潮儿，曾过了、千重浪。且喜归来无恙。一壶春酿。雨蓑烟笠傍渔矶，应不是、封侯相。</p><p>最后一句我改成：虽不是，封侯相，正飞翔，欲称王。</p><p>也曾经十分喜爱这句话 金鳞岂是池中物，一遇风云变化龙。</p><p>当年的QQ昵称就是金鳞。</p><p>只能说当时年少轻狂，敢笑黄巢不丈夫。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年6月18日，星期日，今天真的是在家躺了一天，看了一天的手机，真是颓废非常。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>青萍之末起波澜</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-06-23/%E9%9D%92%E8%90%8D%E4%B9%8B%E6%9C%AB%E8%B5%B7%E6%B3%A2%E6%BE%9C/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-06-23/%E9%9D%92%E8%90%8D%E4%B9%8B%E6%9C%AB%E8%B5%B7%E6%B3%A2%E6%BE%9C/</id>
    <published>2023-06-22T22:35:36.000Z</published>
    <updated>2023-06-23T06:35:52.643Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年6月12号，星期一，约了科目三考试，一大早去的，六点不到就醒了，这个点12.23分吃完饭躺床上了，一切本来可以美好，可是如今是败军之将。</p><a id="more"></a><p>两次机会，第一次进主路转向灯打反了，向左上主路，我打了右转向灯，刚出学校门口，就下车从头再来了。第二次说可惜也有点，红绿灯是绿灯，都到靠边停车了，其实前面也扣了十分，应该是挂挡离合没有踩到底，发出了杀猪般的声音，哈哈哈。右转向灯没打，两次都是折在右封上，估计难有出其右者。</p><p>现如今的教练，虽然东方时尚已经算是好的了，但也是良莠不齐鱼龙混杂，虽说对人客客气气，但是大多有通病，就是一直提醒你，表面上看起来都一片繁华，但是考试的时候就相形见绌了，只有自己错了，然后知道错哪了，这样印象才深刻，记得才牢固扎实。</p><p>我知道，败了就是败了，抱怨外界因素，不是英雄好汉所为，也有那么多人过了，自己没过，就是有自己的不足。</p><p>这里我就不再说，考这个驾照有多么不容易了，我觉得这个事情，对多数人来说，都不是简单的事情，因为很可能就因为一个细节让你折戟沉沙。如果说对她很轻松，要么就是好了伤疤忘了疼要么就是真的内心很强大。这个事情和一般的考试不一样，一般的卷子考试只要你学的够好，你就心里有底，就像现在让我考科目一科目四，我都很有把握，这个只要把题记住了，就有很大胜算了。</p><p>其实拿科目一科目四和一般的笔试做比较有点不妥，考试好多时候不是死记硬背，而是理解，如果理解了原理，题怎么变都有一定的把握，而驾照的两次理论，百分之九十要靠死记硬背。</p><p>失败也是一种成长，是一个结果，告了一个段落，最起码最近几天不用再请假去处理这个事情了。</p><p>路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。论成败，人生豪迈大不了从头再来。</p><p>雨打芭蕉声声入耳，一切烦恼暂时抛诸脑后，梦中放纵自己。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年6月12号，星期一，约了科目三考试，一大早去的，六点不到就醒了，这个点12.23分吃完饭躺床上了，一切本来可以美好，可是如今是败军之将。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>而今迈步从头越</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-06-23/%E8%80%8C%E4%BB%8A%E8%BF%88%E6%AD%A5%E4%BB%8E%E5%A4%B4%E8%B6%8A/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-06-23/%E8%80%8C%E4%BB%8A%E8%BF%88%E6%AD%A5%E4%BB%8E%E5%A4%B4%E8%B6%8A/</id>
    <published>2023-06-22T22:35:14.000Z</published>
    <updated>2023-06-23T06:35:24.235Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自己写一些文字已经很久了，因为当今时代文字的力量是不可估量的强大，所以算是在磨砺一把剑，打造一个武器，必要的时候可以亮剑，可以捍卫自己。</p><a id="more"></a><p>但是之前多数是流水账，后面要求就要有所提高，尽量引用一些诗词，一些成语。</p><p>大战在即，成败固然重要，每一次也是一次练兵，所以有收获就不虚此行。</p><p>男儿本自重横行，天子非常赐颜色。不要太颓废，心中的霸气，如同心中的猛虎，偶尔咆哮几声，让这崇山峻岭，让这浩瀚苍穹，知道谁是王者。</p><p>数风流人物，还看明朝！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;自己写一些文字已经很久了，因为当今时代文字的力量是不可估量的强大，所以算是在磨砺一把剑，打造一个武器，必要的时候可以亮剑，可以捍卫自己。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>骤雨旋风声满堂</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-06-23/%E9%AA%A4%E9%9B%A8%E6%97%8B%E9%A3%8E%E5%A3%B0%E6%BB%A1%E5%A0%82/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-06-23/%E9%AA%A4%E9%9B%A8%E6%97%8B%E9%A3%8E%E5%A3%B0%E6%BB%A1%E5%A0%82/</id>
    <published>2023-06-22T22:34:50.000Z</published>
    <updated>2023-06-23T06:35:03.239Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年6月11号，星期日，预约了最后一次的科目三训练。不管成绩如何，今天这一次是常规的最后一次练车了，当然如果挂科了补练那是另一回事。</p><a id="more"></a><p>心里还是慌慌的，上一次练车换成油车了，感觉和之前的电车差别太大了，整个车子很重，离合，方向盘，尤其是档位的摇杆，我都没法区分到底是几档，挂挡太费劲了。</p><p>然而每次觉得困难的时候，我就会想起别的人都可以，自己没理由不行，虽然术业有专攻，但是我可以允许自己多考几次，学车这个玩意，勤能补拙的说法不太行得通，除非真的花一些钱另外买课。要不然没法练习。</p><p>我自认为不笨，就拿工作来说，我遇见了好多大厂和中小厂来的人，和好多都有共事，他们的能力我是清楚的，对于多数同事，我一点不比他们差，也有我觉得厉害的，佩服的，当然更骄傲的话，这里不适合说，但是我肯定没有自吹自擂。</p><p>对于代码，语言，我是有话语权的，虽然我也只是粗通皮毛，我相继自学了好几门语言，都应用到实际的工作中了。可是学车，我一直以来，没什么优势没什么自信，如是我只能安慰自己，上帝给开了一扇门，就会关闭一扇窗。</p><p>顺其自然，平和应对，我相信自己能过，大不了就是多来几次，要是5次都败北，那也就死心了，只能说自己没有开车的命。</p><p>忘记忧虑，想一些生活中美好的瞬间。</p><p>骤雨旋风声满堂，这句诗好有意境，和 山雨欲来风满楼 有异曲同工之美。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年6月11号，星期日，预约了最后一次的科目三训练。不管成绩如何，今天这一次是常规的最后一次练车了，当然如果挂科了补练那是另一回事。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>七点五十九分</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-06-23/%E4%B8%83%E7%82%B9%E4%BA%94%E5%8D%81%E4%B9%9D%E5%88%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-06-23/%E4%B8%83%E7%82%B9%E4%BA%94%E5%8D%81%E4%B9%9D%E5%88%86/</id>
    <published>2023-06-22T22:34:26.000Z</published>
    <updated>2023-06-23T06:34:35.743Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年6月9号，星期五，也是高考结束的第一天。今天我老早去打了球，也老早下了班，7.59分下班。</p><a id="more"></a><p>当我坐在回家的公交车上，看到了我的打卡记录，7.59，因为这个时间点比较特殊，让我想起来了公司一个不明文的制度，吃了晚饭就得八点之后下班，否则要扣钱，一顿饭钱，不知道算多钱，但是肯定没没多少钱。这个事情，是一个同事告诉我的，说是行政的人会发消息告诉你，因为迄今为止，我还没有被提醒过，当然这一次可能就被提醒了。当时那个同事说，扣钱没啥大不了，但是让人不舒服的事提醒一下。</p><p>的确，如果就扣钱，几十块钱我也不在乎，但是因为这个被提醒，总有点膈应。</p><p>然而我今天写这些，并不是因为将来会让我感到不舒服，是因为时间差了一分钟，确切的话，应该就几十秒。</p><p>如果下楼，我等电梯，不从九楼走下来，就不会差这一分钟。</p><p>如果我拿着垃圾袋，从另一个出口下班打卡，也不会差这一分钟。</p><p>如果当时我能想起来这个规定，我肯定会等等，也不会差这一分钟。</p><p>可惜人生没有如果，过去了就是过去了，发生了就是发生了，要想挽回，可能付出百倍千倍的代价，或者无从挽回。</p><p>所以，不用为这种事再后悔，能做的是记住教训，后面不再出同样的类似的错误。</p><p>最近有点傲娇了，做人一定要低调，不要自以为对人有点用就高看自己，当时还十分讨厌恃宠而骄的别人，今天就成为了那样的人。及时自省，及时止损，及时改正。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年6月9号，星期五，也是高考结束的第一天。今天我老早去打了球，也老早下了班，7.59分下班。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这一年高考</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-06-23/%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-06-23/%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%B9%B4%E9%AB%98%E8%80%83/</id>
    <published>2023-06-22T22:34:00.000Z</published>
    <updated>2023-06-23T06:34:09.516Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年六月四号，星期日，不经意间已经离高考就剩下几天了，今年有些不一样了，往年几乎没什么感觉就过去了。</p><a id="more"></a><p>就我以为高考在6月20多号呢，居然和我的考试碰到一起了，所以高考那几天我也得参加属于我的高考。</p><p>所以现在我和众多考生一样，有些紧张，当然相比他们，我这个可能不值一提，人家的那个是决定命运的，而且成败在此一举，而我的却有好几次机会。</p><p>相比之下，没那么举足轻重，但是是我关键的一步。虽然关键，但是还是要平常心对待，因为我有过前车之鉴。</p><p>天道酬勤，愿众多学子的付出能有回报。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年六月四号，星期日，不经意间已经离高考就剩下几天了，今年有些不一样了，往年几乎没什么感觉就过去了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第二次写酒</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-06-23/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%86%99%E9%85%92/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-06-23/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%86%99%E9%85%92/</id>
    <published>2023-06-22T22:33:32.000Z</published>
    <updated>2023-06-23T06:33:42.131Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当我准备用酒这个字做标题的时候，我想有可能之前写过，一搜果不其然。</p><a id="more"></a><p>昨天我在超市发现有一个小瓶，北京二锅头，100毫升，居然才一块钱一瓶，真的是便宜到家了，那个酒瓶我还挺喜欢，我就买了两瓶，我觉得光这个瓶就不止一块钱。</p><p>小时候家里自己酿酒，其实现在也酿，但是貌似一些人已经不爱喝自家土酿的酒了，喜欢喝瓶装酒，我对两者的优劣，一点都不知道。</p><p>为什么又一次写酒呢？缘起于前几天老觉得问东西味道怪怪的，喝酒就会觉得好一些。其实我现在喝酒，它的作用更倾向于药的作用，胃胀也会喝一口，饭菜太油腻，也会喝一口，每次喝的很少，平时也不会有酒瘾。</p><p>每次回家过年，会免不得多喝一些，其实喝一些酒，微醉或者半醉，或者直接喝醉，感觉蛮好的，会暂时忘记一些烦恼，人会变得大方豪迈义气仗义，当然也会更容易冲动。也会变得勇敢一些，所谓的酒壮怂人胆，也会说一些平日不敢说的话，做一些平日不敢做的事情。有些人喝醉了，话就特别多，口才也变得好了，废话也变多了，而我仅有的几次，我都刻意控制着自己，不让自己失态。</p><p>老家的人，经常喝的大醉，然后就会呕吐，也会难受半天。开始我不理解，后来我明白了，好多时候，喝酒是兴致所起，气氛烘托到了那一步，不喝就不合适了。有的人估计迷恋喝酒醉了之后，可以暂时抛开生活的无奈，贪恋这一晌无忧无虑。</p><p>我也不敢说我就不会酩酊大醉，因为现在的我，就这么一个人远在他乡，哪有机会和亲人朋友高谈阔论，把酒言欢。或许未来我有机会，就会和他们一样，喝酒会成为生活的一部分。</p><p>人生得意须尽欢，莫使金樽空对月。我可能只是缺少让我能喝酒的理由，而不是我能控制自己不让喝酒。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;当我准备用酒这个字做标题的时候，我想有可能之前写过，一搜果不其然。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>照相这件小事</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-06-23/%E7%85%A7%E7%9B%B8%E8%BF%99%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-06-23/%E7%85%A7%E7%9B%B8%E8%BF%99%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/</id>
    <published>2023-06-22T22:33:07.000Z</published>
    <updated>2023-06-23T06:33:19.712Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年5月27号，星期六，下着雨。今天想着去照个相，虽然驾照还是个未知数。</p><a id="more"></a><p>第一家20块钱，说眼镜反光，要摘掉，我说那算了吧。到了第二家，30块钱，拍出来的照片我看眼镜有一道光线，应该是反光，说了半天没好办法我只好妥协，去掉眼镜照。</p><p>修图修了半天，结果我看也很不咋地，我当时就说不用p，真实的就好，结果感觉寸照还不如原始的照片。</p><p>本来很期待的一件事情，这样的过程，这样的结局，让我有点沮丧。</p><p>所以好多事情，很期待，但是一旦尘埃落定，其实并一定是想象中的样子，既然如此，那在这个等待的过程中，或者再争取这个的途中，就放松一些，因为很可能结果出来了，让你觉得不过如此，会让你觉得开始和路上的一些期许变得有些不值得。</p><p>与其事后觉得不值当，不如还未到结局的时候就看淡一些，免得心中有落差。</p><p>补充一些话~</p><p>今天是星期日，昨天去照相，我看给我的寸照我并不满意，后来下午想着自己的电脑装有ps软件，我自己试试。</p><p>很简单的几步，裁剪，然后魔法棒选择，油漆桶把背景颜色换成白色，之前是灰白色。但是因为头发有翘起来，这一块有明显的痕迹，我也不会别的，就用涂抹沿着边缘涂抹，用魔法印章给处理了下，还行，能将就看。</p><p>所以有些事，你认为是专业的，你花了钱给他，其实他干的并一定就很专业。</p><p>联想到别的事别的行业，最近好多老师的三观不断刷新人的三观，师德师风，有几个老师有。再联想到医生行业，你去找他他可能就想着头疼医头脚痛医脚，给你临时把这个窟窿堵上，至于会不会造成别的严重的后果，他估计懒得管。</p><p>所以一句话，不管什么事情，自己得有一定的判断。哪怕你的判断是错的，但是你不能一无所知，把他们的话当做圣旨。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年5月27号，星期六，下着雨。今天想着去照个相，虽然驾照还是个未知数。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于学习</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-06-23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-06-23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</id>
    <published>2023-06-22T22:32:34.000Z</published>
    <updated>2023-06-23T06:32:52.149Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年5月26号,星期六，此时外面的雨已经停了。</p><a id="more"></a><p>今天柠檬数学老师成绩下来了，这种考试很频繁，这次是93+10，10分时附加题，错的题都是之前做过的。于是我反复强调要搞清楚为什么做错，平时少看一些手机，然后孩她妈就不耐烦了，嫌我说多了。</p><p>哎，想到我小时候，学习我爸妈从来没管过，他们的文化水平也管不了，我真的算是自己成材，小学初中都维持了不错的学习成绩。</p><p>可今天，娃根本无心学习，天天想着看手机，手机对这一代毒害不小啊。</p><p>我想着小学要打好基础，要不然一步跟不上就步步跟不上，学习就更加是一件累人的事情了。我本将心向明月，奈何明月照沟渠。我无能为力啊，毕竟千里之遥，我也鞭长莫及。</p><p>说到这，我也只能安慰自己人各有命了。我小学学习好，走上了今天的道路，这条路是不是康庄大路，我也不知道，或者说，如果我的学习不好，我现在又是何种境况，会比现在舒坦么？</p><p>所以，我也不能太左右别人，就算我能左右，我就百分百确定我的指路是完全正确的，完全合适的？</p><p>听人的劝告，虽然表面看起来很简单，不就是采纳别人好的意见么？其实站在自己的角度也许就看不到问题所在，或者自己的认知不认为别人的意见是对的。所以说别人不听你的，你也不必太强求，管好自己，自己活好。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年5月26号,星期六，此时外面的雨已经停了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无需多虑盈亏事</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-06-23/%E6%97%A0%E9%9C%80%E5%A4%9A%E8%99%91%E7%9B%88%E4%BA%8F%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-06-23/%E6%97%A0%E9%9C%80%E5%A4%9A%E8%99%91%E7%9B%88%E4%BA%8F%E4%BA%8B/</id>
    <published>2023-06-22T22:32:03.000Z</published>
    <updated>2023-06-23T06:32:22.785Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>打了胜仗，感觉并没有解除之前的忧心，人生的路，正因为充满了未知，才显得珍贵。如果一眼望去，尽收眼底，那今天和昨天一样，明天和今天一样，这有什么乐趣。</p><a id="more"></a><p>不管前方多么艰难险阻，自己再向前，那就是了不得。</p><p>尽量让自己保持轻松愉悦，否则头上就有更多的霜雪了。</p><p>自己目前是有条件躺平的，但是有个问题就是，躺平之后干嘛呢，难道真的天天无所事事度余生么？这明显不合常理，这么悠闲，我估计自己也消受不了。</p><p>还是得时刻提醒自己，修正自己的方向，不要走一些七拐八拐的路，虽说都是经历，但是我不想用让我的青丝成雪。</p><p>拿证不是最终唯一目的，顺带学习也是很好的。既然退路都有了，还有什么放不下，还有什么过不去的，还有什么让你心绪不宁的。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;打了胜仗，感觉并没有解除之前的忧心，人生的路，正因为充满了未知，才显得珍贵。如果一眼望去，尽收眼底，那今天和昨天一样，明天和今天一样，这有什么乐趣。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>凯旋而归</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E5%87%AF%E6%97%8B%E8%80%8C%E5%BD%92/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E5%87%AF%E6%97%8B%E8%80%8C%E5%BD%92/</id>
    <published>2023-05-19T05:07:50.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:07:59.149Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年五月19号，星期五。约了科目二考试。结果今天和上次一样又下起了雨。真的是好神奇呀！之前高考的时候，感觉每次都会下雨，那两次考试居然两次都下雨。</p><a id="more"></a><p>距离上一次考试应该都已经过去快。有一个月了吧？因为中间隔了一个51。五一在家待了半个月。终于体验了一把智能约车。智能车结果感觉智能车还是不咋地，还是传统的人工教学更靠谱一些。而且智能车人也不少。感觉这次学的也真的可以说是一塌糊涂吧。本来我上次没考过之后我对下次充满了希望。或者是充满了信心吧。结果这次学完感觉信心又削弱了一些。考试的时候也很神奇。第一个侧方停车的时候，车感觉已经和右边的这个线这几乎就已经压上了，挨着了。我以为应该就完了，结果还过了。到那个坡起的时候真是太让我难忘。前面一个女的，她的坡起上去一次，然后溜下来。然后又来一次，上去一次又溜下来。然后反复搞了四五次。让我在后面等的呀，脚都开始发抖了。还好我这个坡起一贯都扣分诶，这次居然是满分儿通过。到了那个上次挂的曲线行驶，也感觉挺危险的。还好好像没事儿。他考试应该比平时模拟都宽容多了。到了倒车入库。感觉倒进去的时候，我感觉还没完全倒进去，然后中途停车了，然后我再接着往后倒了一点儿。以为会扣分儿，结果一分儿没扣。真的是很意外。</p><p>考完了之后，然后看见一个女孩儿欢呼雀跃的，蹦蹦跳跳的，一看就是考过了。然后问了一下，还真的是考过了。然后坐班车回来的时候，那个车上没几个人，就基本上就有两三个老头儿，哎，也不能说老头儿吧，两个女的应该都是60多了吧，明年就有一个就70了。说赶紧趁着这个时间之前考出来，免得还得重新做身体检测。关键这俩大妈这应该都不能叫大妈了，都马上都60多了。人家居然都过了。还好这次过了。要不然真的是？大妈60岁大妈都能过。一个30多岁的小伙子过不了。</p><p>今天其实状态也一般吧。胃疼我这个胃貌似在紧张的时候就会疼啊，关键是也早上早点也没吃。然后到了12点多了也没吃东西。然后下雨在那个模拟训练的时候，那开了雨刷器。这个车窗车玻璃根本那个刷不干净，让我都看不清。然后地上的那些什么黄须线呀，黄线呀都模糊了。我根本也看不清。但是考试的时候，考场上那个雨刷器刷完之后玻璃还是挺清晰的。地面上的黄线啊之类的也是挺清晰的。要不然就我带着个眼镜还真看不清。</p><p>唉，虽然是过了，但是我感觉还是过的很勉强。科目二或者说考驾照对我来说还是很艰难的，但是有啥办法呢？还是之前老说的，既然选择了那就全力以赴呗。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年五月19号，星期五。约了科目二考试。结果今天和上次一样又下起了雨。真的是好神奇呀！之前高考的时候，感觉每次都会下雨，那两次考试居然两次都下雨。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我就是这么是非分明</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E8%BF%99%E4%B9%88%E6%98%AF%E9%9D%9E%E5%88%86%E6%98%8E/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E8%BF%99%E4%B9%88%E6%98%AF%E9%9D%9E%E5%88%86%E6%98%8E/</id>
    <published>2023-05-19T05:07:32.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:07:40.885Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年5月14日，星期日。</p><a id="more"></a><p>一直挺喜欢吃腐竹的，昨天在外面买凉菜，就只选了腐竹，还挺贵，结果腐竹不错，调味一般。就想着京东买自己做，买了两袋，结果今天做了下，不知道是我腐竹泡的时间不够还是腐竹有问题，外面都要化了里面还是硬的。开始我是热水炒了下凉拌的，最后发现根本没法吃，就又加了点水炖了好久，结果没好到哪去，还是好多硬的没法吃，只好倒掉了。</p><p>如是一气之下，就京东申请退款，两袋我只打开了一袋，就申请一袋七天无理由退货。结果不一会京东客服打电话给我，我当时生气说，现在退个这个玩意都要打电话沟通么？结果是我误解了。说因为是食物的退货，所以谨慎一些，可以让我把打开的那一袋也可以全额退款。</p><p>我想着既然打开了，我也不确定是不是我的做法不对，是不是用水泡的时间不够，所以拒绝了这个好意，说只用把我没有打开的那一袋退了就好。一袋17块钱。</p><p>我想生活中我这样的人不多吧，愚忠的好人。我自己的原因我哪怕只有一点点我不想逃避。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年5月14日，星期日。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>古井无水</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E5%8F%A4%E4%BA%95%E6%97%A0%E6%B0%B4/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E5%8F%A4%E4%BA%95%E6%97%A0%E6%B0%B4/</id>
    <published>2023-05-19T05:07:09.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:07:21.658Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年5月13号，星期六，天气晴朗，穿上短裤，漏出了我捂了一个冬天的小白腿，又来到了护城河，坐在在这无水的古井井沿上。</p><a id="more"></a><p>五一假期后来的第一次，这个周三到的北京，上了三天班，又开心的过上了周末。大早上看完了大鹏的电影，《保你平安》，眼泪哗哗的，知道这所谓的正能量在现实生活中很稀少，或许正因为稀少，所以才觉得感动。</p><p>刚才我突然想到了我大学挂科的事情，当时真的痛不欲生，说万念俱灰都不是太夸张，可如今想想，这就是人生中的一次涂色，如果没有这个事情，或许就少了大学时光的一段彩色回忆。</p><p>所以人生中好多事情都一样，在事情的当时觉得天崩地裂，耿耿于怀，可一旦成为过去，就是一笔轻描淡写。</p><p>坐在这古井之上，让好多虫子发现了新大陆，搞得我浑身都是，看来以后这地方我是无福消受了啊。</p><p>回去了，去吃点什么好呢？小胖包子？油泼面？煎饼果子？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年5月13号，星期六，天气晴朗，穿上短裤，漏出了我捂了一个冬天的小白腿，又来到了护城河，坐在在这无水的古井井沿上。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不要因为面子失去方寸</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E9%9D%A2%E5%AD%90%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E6%96%B9%E5%AF%B8/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E9%9D%A2%E5%AD%90%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E6%96%B9%E5%AF%B8/</id>
    <published>2023-05-19T05:06:51.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:06:58.674Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老一辈人因为面子而引发的一系列让人备受折磨的事情还在眼前，我自己却也时常会犯这个错误。</p><a id="more"></a><p>因为面子，失了方寸，丢了理智，让自己无所适从，这样的事情，今天我不知道算不算，但是这绝对是一次教训。</p><p>每次都从小事上总结，希望有所裨益。也不算苛刻，这次不反省，下次又是一次耻辱。</p><p>无论何时，保持心中空明。知道什么是自己值得用心的，什么只是冷风拂面，片刻就消失了。</p><p>不管何时何地，带一份优雅。优雅了就从容，从容了就睿智了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;老一辈人因为面子而引发的一系列让人备受折磨的事情还在眼前，我自己却也时常会犯这个错误。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>执拗</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E6%89%A7%E6%8B%97/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E6%89%A7%E6%8B%97/</id>
    <published>2023-05-19T05:06:29.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:06:42.596Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年5月九号，在柞水老家的最后一天，今天晚上的车票回北京，五一的假期又是半个月。</p><a id="more"></a><p>这次回来，干了几件实事，热水器出水口漏水，娃她妈买了一根水管子，结果我咋安都还是漏水，最后我想了下，应该不是管子的问题，娃她妈就让给客服打电话，最后有专门的人打电话说，应该是防电墙坏了，让发40块钱，会发一个过来，或者100找人上门维修。</p><p>40块钱倒是没啥，100块钱上门维修也能接受，但是发快递不知道多久能到，100上门维修不确定一定是这个防电墙坏了，打电话过去问售后，结果买个售后指定的人一直不接电话。如是我就在网上搜了下，防电墙很便宜，安装也简单，就决定买一个自己试试。结果安装很简单，问题也解决了，不漏水了。</p><p>当然问题的解决，离不开售后人员说出了这个部件的名称，也说了可以拆卸，帮了我很大忙。事后我反思了下，不认识的部件，可以拍图片网上搜。</p><p>解决了这个漏水问题，我大受鼓舞，就想着把主卧的洗漱台的水龙头也搞一下。这个原本好好的，结果被我哥后来给拆了，一直没给安装回去，一些零件也不全了。</p><p>于是我开始网上搜需要买的部件，其实主要是名字，我不知道部件叫啥，搜了一下，大概知道了需要买什么部件了，过了好几天，零件到了，就开始我的表演了。</p><p>中间反复了几次，果然是没有经验，一些需要注意的完全不知道，就如同无头苍蝇乱碰，碰对了就过碰着玻璃了就换个地方继续，结果搞得我满身大汗。</p><p>每次遇见这种情况，我就如同一头牛，不管前方是啥，不管方向对错，都会一股蛮劲向前冲，知道这样不好，但是控制不住自己。事后回头想，都觉得这样不对，埋头蛮干多数是南辕北辙适得其反，或者让自己走上了一条进退两难的道路。</p><p>费了九牛二虎之力，还是把事情搞定了。费力有好多原因，没有趁手的工具，操作太不方便了，在洗漱池的里面，根本施展不开。当然我觉得最大的原因是，当初走管道的时候，安装的一个出水口有问题，它是倾斜的，再加上离这个出水口很近的地方有一块板子，所以死活上水管安不上去，最后我是用蛮力把这块板子给割下来一片，才装上去。</p><p>割这个板子，开始没找到合适的刀，用螺丝刀戳了一个洞，还只能左手用力，好在最后翻箱倒柜找出来了一把木工刀，很锋利，后面的切割才顺利多了。</p><p>给窗户装了一个更加遮光的窗帘，之前的娃她妈说遮光效果不是很好，量了尺寸，到货之后，发现还行，安装的时候，又着急忙慌的，结果右手手指被夹了一下，一个黑色的小点点出现在指头里面，还好没破皮。孤军作战，不头破血流不回头。哎，就是这么毛毛躁躁慌慌张张，匆匆忙忙的。谋定而后动，记住了！</p><p>总之，过程很艰辛，结局很圆满。</p><p>没有计划的硬干，毫无章法的执拗，好多时候徒增笑柄。火车上拿行李箱的丑事，还历历在目，希望后面遇见难事，多些从容，保持些许理智，留几分优雅。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年5月九号，在柞水老家的最后一天，今天晚上的车票回北京，五一的假期又是半个月。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一些记忆的美好只停留在记忆</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%B0%E5%BF%86%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E5%8F%AA%E5%81%9C%E7%95%99%E5%9C%A8%E8%AE%B0%E5%BF%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%B0%E5%BF%86%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E5%8F%AA%E5%81%9C%E7%95%99%E5%9C%A8%E8%AE%B0%E5%BF%86/</id>
    <published>2023-05-19T05:06:11.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:06:19.493Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年5月九号，不管星期几，我还在柞水老家。</p><a id="more"></a><p>记得之前在柞水，我最喜欢吃的就是擀面皮，黑色的那种，基本早点都吃这个，当时我哥还说，皮子有啥好吃的。时至今天，我尝了好多家凉皮，觉得不过尔尔，不知道是凉皮吧口味不如之前了还是我的感觉变了。</p><p>当年的一些记忆，有时候我会去修复和重现，就像现在老照片修复，就像现在腾讯爱奇艺优酷会吧之前的一些电视剧修复成高清的。</p><p>没有记忆中的那样，导致我的美好记忆也被逐渐冲淡，这真是一件得不偿失的事情，甚至是赔了夫人又折兵。</p><p>在这个小县城，有好多零碎的记忆片段，现在每每想起，都觉得温馨，就像自己在欣赏一副绝美的画卷，当年的我就是画卷里面的主角。不管曾经的画面是高兴的还是失落的，现在回味都甜甜的。</p><p>在北京想的那些事情，我没有去兑现，还想起来了我曾经犯下的一些错误。还好我一直有这个心，所以不会偏离太远。</p><p>记得心中的碎碎念，对得起自己，对得起那些曾经为我付出的人。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年5月九号，不管星期几，我还在柞水老家。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>诗短词穷</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E8%AF%97%E7%9F%AD%E8%AF%8D%E7%A9%B7/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E8%AF%97%E7%9F%AD%E8%AF%8D%E7%A9%B7/</id>
    <published>2023-05-19T05:05:50.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:06:00.713Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年5月6日，虽然是星期六，但是今天是工作日，不过我还在休假中，现在在柞水的高楼之上，俯瞰这个小县城。</p><a id="more"></a><p>这件事发生在昨天，我闺女穿了一件汉服，想臭美拿一把扇子，但是之前的扇子找了一圈没找着，她就开始用纸自己做了，不得不说我闺女动手能力是真的强。不一会折好了，还在纸扇上花了点点梅花似的图案，然后找我给上面写两句诗，我当然是欣然接受。</p><p>可是当我准备下笔的时候，却不知道写什么。自己平日也算对诗词有一定的积累，结果到了关键时刻却黔驴技穷。我想着写 山雨欲来风满楼，但是前面一句或者后面一句我不记得，我想写 昨夜小楼听风雨，但是后面的还是不知道。</p><p>当时我脑子极速运转着，可谓搜肠刮肚，想找一些符合时宜的诗词来写，可是真的是囊肿羞涩。真的是书到用时方恨少。</p><p>生活中好多时候都是平铺直述，遇见一展身手的时候很少，所以就没怎么准备，所以后面要时常模拟这种场景，让心中的积蓄能淋漓尽致的展现出来。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年5月6日，虽然是星期六，但是今天是工作日，不过我还在休假中，现在在柞水的高楼之上，俯瞰这个小县城。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>坦然成败</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E5%9D%A6%E7%84%B6%E6%88%90%E8%B4%A5/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E5%9D%A6%E7%84%B6%E6%88%90%E8%B4%A5/</id>
    <published>2023-05-19T05:05:32.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:05:40.597Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年5月5日，星期五，现在我坐在柞水的一个凉亭里，听着这个小县城的各种声音。</p><a id="more"></a><p>一时兴起，给人说了我的一个失败，事后我忐忑了好久，为此我行此文特来抚慰。</p><p>每个人都有成功失败，成功了巴不得全天下的人都知道，但是失败了就想隐而不发，觉得这样合适么？ 这次回来，我有些地方感觉更加俗气了，更加在乎这张痘痕斑斑的脸面了。</p><p>不管怎样，我现在还有合乎常理的挡箭牌，所以我并没有太out。</p><p>经得起寂寞，耐得住平凡甚至平庸，我就是我不需要修饰不需要遮掩，管不了在别人眼中我是小丑还是大丑，跟随内心。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年5月5日，星期五，现在我坐在柞水的一个凉亭里，听着这个小县城的各种声音。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最是一年春好处</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-05-19/%E6%9C%80%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%98%A5%E5%A5%BD%E5%A4%84/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-05-19/%E6%9C%80%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4%E6%98%A5%E5%A5%BD%E5%A4%84/</id>
    <published>2023-05-19T05:05:12.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T13:05:22.307Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年4月30日，五一假期第二天。</p><a id="more"></a><p>请假了两天回家，一下车直奔医院，柠檬发烧反复好多天了，又是抽血又是打吊瓶，让我几度双眼湿润。</p><p>今天又听我妈说，附近有个中医，如是让我哥开车一大家子人都一块去看医生，还好找着人了，柠檬第一次喝中药，还好，喝下去了，加了一些糖。</p><p>说完这些糟心事，别的都还好。五一回家，家里的景色是真的称得上山清水秀，鸟语花香，走在路上，听到的都是鸟啾啾的叫，蛐蛐拼命的嘶吼声。</p><p>错过了叉巴果，但是实现了樱桃自由。家附近好多樱桃树，也有好多卖樱桃的，也比较便宜，自己摘的买的，吃了好多。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年4月30日，五一假期第二天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
