<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>云帆</title>
  
  <subtitle>云</subtitle>
  <link href="http://yun.fan/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yun.fan/"/>
  <updated>2023-01-24T12:00:46.296Z</updated>
  <id>http://yun.fan/</id>
  
  <author>
    <name>Dong.Ge</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>外婆家</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/%E5%A4%96%E5%A9%86%E5%AE%B6/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/%E5%A4%96%E5%A9%86%E5%AE%B6/</id>
    <published>2023-01-24T04:00:38.000Z</published>
    <updated>2023-01-24T12:00:46.296Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月24日，正月初三，天气不错，但是小风嗖嗖的，都没法打羽毛球。</p><a id="more"></a><p>我百无聊赖，随处闲逛着，凑凑步数，也找找或者温习下小时候的回忆。</p><p>这里每个地方都有我的足记，有我的回忆。包括一些大的核桃树，还有不知道什么时候不在的枣子树。还有柿子树，附近的一些山坡一些土地，我都去过一次或者很多次。</p><p>之前猪圈有猪，还很大，羊圈有羊，经常还给喂草吃。也有压面机，我的手上的一处伤，就是在这里留下的。</p><p>如今这已经荒无人烟，虽然斜阳草树依旧，鸟语啾啾也有，但是人去屋空。</p><p>外婆已经很老了，我也在逐渐老去。小时候真好，那个时候外婆还没那么老，外公还健在，他的一帮子外孙，外孙女，孙子，孙女，和现在的孩子一样，喜欢到外婆外公这吃好吃的。</p><p>老去是谁也阻拦不了的，一些老了的副作用也是老了不能避免的，谁都会变老，谁都会亲身经历，除非你半途而废。有些时候我也无能为力，虽然我可以做点什么，但是能有多少改变呢，改变了又能维持多久呢。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月24日，正月初三，天气不错，但是小风嗖嗖的，都没法打羽毛球。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年开端</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/2023%E5%B9%B4%E5%BC%80%E7%AB%AF/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/2023%E5%B9%B4%E5%BC%80%E7%AB%AF/</id>
    <published>2023-01-24T04:00:22.000Z</published>
    <updated>2023-01-24T12:00:29.595Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月23，阴历初二，今天听完了喜马拉雅的 《上海人在东北》，虽然没有权谋没有打斗没有轰轰烈烈的江湖，但是一些新奇的故事，还是让我觉得值得听，听故事的过程中还让我萌生了了解医学的念头。</p><a id="more"></a><p>有时候觉得自己挺难的，年纪轻轻的，已经伤痕累累了。求学时代也是吃了好多苦，虽然在当时的时代算不得有多苦，毕竟还是错过了好些事情。</p><p>衣 对于衣服这点，我倒是没有亏待自己，一直虽然没有买太贵的，但是需要的时候，我会很阔绰的买我喜欢的。</p><p>食 说吃的话，我觉得我是亏待了我自己。我不能吃红肉，比如猪牛羊，从小就如此，吃了过敏，别的肉包括海鲜，我又不是特别感冒而且我很挑剔，所以吃的少。比如吃鱼我嫌麻烦，吃一点肉还得小心里面有刺，比如吃虾，还得手剥开，搞得人一手油。截止目前，我就爱吃个油泼面和素馅饺子。</p><p>住 这个还行，截止目前，我北京住的一居室，住了好多年了，当然是租的。</p><p>行 这个我觉得还成，我走哪喜欢步行，今年对骑行有了新的认识，觉得夏天骑车也很爽。虽然没有车，但是目前的生活方式不需要车，也免去了停车找车位的大麻烦。</p><p>心中有份忧虑，不管是不是，勇敢面对吧，该来的总会来，是祸躲不过，不要被心理作用搞得草木皆兵。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月23，阴历初二，今天听完了喜马拉雅的 《上海人在东北》，虽然没有权谋没有打斗没有轰轰烈烈的江湖，但是一些新奇的故事，还是让我觉得值得听，听故事的过程中还让我萌生了了解医学的念头。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>仰望星空</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/%E4%BB%B0%E6%9C%9B%E6%98%9F%E7%A9%BA/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/%E4%BB%B0%E6%9C%9B%E6%98%9F%E7%A9%BA/</id>
    <published>2023-01-24T04:00:04.000Z</published>
    <updated>2023-01-24T12:00:13.130Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是23年1月23号，正月初二，昨天是初一，今天是新年第2天。</p><a id="more"></a><p>因为疫情，在北京过了两个年了，疫情那一年是在湖北襄阳过得年，正月初二我就出发走了，其实这个时候湖北好多地方已经封城了，等我到北京，初三襄阳就宣布封城了，这一封就封了好几个月。多亏我反应快。</p><p>所以算下来我应该是三年没有在老家过年了。老家是在山里面，好在现在也修了水泥路，家的周围基本都是山，山上的植被密密麻麻的，各种植物交织在一起，小时候跑遍了周围的山坡，现在进去都困难，长的满满当当的。因为植被茂密又没有什么污染源，人家还很稀少，所以空气很好，这几天我经常仰头看天空，好多星星，亮晶晶的，组成了各种的形状。天空可以看到星星这种事情，在北京我好像没有见到过，而在这里司空见惯，再平常不过了。</p><p>我没有数星星，太多了，张衡不知道是怎么办到的。</p><p>仰望星空，脚踏实地，接受自己的平凡平庸，争取在平凡的路上走的惬意轻松。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是23年1月23号，正月初二，昨天是初一，今天是新年第2天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022年总结暨新年展望</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/2022%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E6%9A%A8%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%B1%95%E6%9C%9B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/2022%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E6%9A%A8%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%B1%95%E6%9C%9B/</id>
    <published>2023-01-24T03:58:32.000Z</published>
    <updated>2023-01-24T11:58:42.248Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月22日，阴历初一，也就是新年第一天。新年快乐。</p><a id="more"></a><p>没有写总结的习惯，总是兴起就随便这几句。2022年，事情经历了肯定不少，但是现在能拿出来写的却不知道写什么。此时，我躺卧在小时候常常来的一个小山包的半山腰，之前经常拿本书在这看看，今年也带回来了一本书，但是没兴趣看，如是就准备干点别的事，也就是如题所述。</p><p>回到主题上，2022年值得肯定的是一些事情坚持的不错，2023年的展望就是继续坚持，克服种种不方便不说超越也不能落下太多。</p><p>还是那句话，坚持值得坚持的。</p><p>工作上，2022年真的是没啥收获，2023年因为假期多估计也不咋地，越是这样，越偏重于别的一些建设和发展上。</p><p>有件事情，的确应该排上日程，就是学驾照。老家毕业工作两年的都买车了，也有一家买两个车的，虽然我也完全买得起。老家这种局面我不得不去做一些适应和改变，不能太任性。</p><p>其实好多事情，想想就有点畏惧，只能是兵来将挡水来土掩了。有些事情太早谋划，随着事情发展变化，之前的一些谋划就行不通了。简单的例子就是下跳棋。原本计划好的路，因为别人棋子位置的移动变化，你看好的路已经走不通了，随机应变才是最厉害的处事处世之道。</p><p>路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月22日，阴历初一，也就是新年第一天。新年快乐。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>平凡之路</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/%E5%B9%B3%E5%87%A1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/%E5%B9%B3%E5%87%A1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</id>
    <published>2023-01-24T03:58:12.000Z</published>
    <updated>2023-01-24T11:58:21.171Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年1月20日，腊月二十九号，明天就是腊月三十过大年了。</p><a id="more"></a><p>今天去看望了我三爸，就是我爸的亲弟兄，因为我爸今年在县上住院他家的孩子过来看望我爸了，所以这趟礼数少不了。</p><p>走的时候，我哥提醒我拿烟给人发烟，我拿了一包在北京买的细烟人名大会堂，当时买这个烟以为只有北京有，结果我们这小地方也有，不贵，160块，还没我后面重新给我爸买的黄鹤楼贵，黄鹤楼190。</p><p>其实家里还有一条芙蓉王，应该比这个贵多了，但是这个烟是我哥带回来的，既然不是我买的，我就没有必要拿出去装个逼了，再说我又不抽烟，我无所谓别人怎么说。</p><p>去了给了600块钱，我妈说给300，本来最开始计划是500，走路上想着几年前我10倍返还大学时亲戚给的钱，那时候给大家多数就是500，但当时机缘巧合错过了，这次加上三爸生病了，两次一起，我就加了100，给了600。去了之后热情的招待了我，喝了酒。</p><p>我朴素无华，我尽量保持当时的我，我是山里的孩子，我走个亲戚得步行，没有车，我也没觉得有什么丢脸，我从来没有看不起别人，至于别人有没有看不起我我就不知道了。大家各有自己的生活，如同大家都认可的一句话一样，家家都有本难念的经。</p><p>终究是平凡之人，不管是否惊涛骇浪，我尽量脚踏实地的平平凡凡的走。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年1月20日，腊月二十九号，明天就是腊月三十过大年了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>寒门出贵子</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/%E5%AF%92%E9%97%A8%E5%87%BA%E8%B4%B5%E5%AD%90/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/%E5%AF%92%E9%97%A8%E5%87%BA%E8%B4%B5%E5%AD%90/</id>
    <published>2023-01-24T03:57:48.000Z</published>
    <updated>2023-01-24T11:58:02.730Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年1月18号，腊月27，今天我妹带着两个孩子来了，就是回娘家来了。</p><a id="more"></a><p>一男一女两个孩子，一个念初一，一个念小学二年级。两个孩子给我的感觉真是懂事，很有家教，姐弟俩关系相处也很融洽，弟弟很依赖姐姐，姐姐也很关心弟弟。</p><p>姐弟俩，弟弟留在老家爷爷奶奶照顾着，姐姐跟着妈妈在县城上学，妈妈上班顺带照顾姐姐。没多少陪伴但是关系其乐融融，让人感觉很温馨，尤其是弟弟常年和爷爷奶奶一起，居然也没有半点生分。难能可贵的是两个孩子很活泼开朗，很朝气阳光。</p><p>我妹能力很出众，但就是没念什么书，遇人也是不淑，所以养活两个孩子基本靠我妹自己，是真的不容易。看见这两个孩子，我感觉很欣慰。</p><p>希望两个孩子一直有这份懂事，长大能有出息，也希望他们一家能幸福。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年1月18号，腊月27，今天我妹带着两个孩子来了，就是回娘家来了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>胸中有波涛</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-24/%E8%83%B8%E4%B8%AD%E6%9C%89%E6%B3%A2%E6%B6%9B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-24/%E8%83%B8%E4%B8%AD%E6%9C%89%E6%B3%A2%E6%B6%9B/</id>
    <published>2023-01-24T03:53:15.000Z</published>
    <updated>2023-01-24T11:53:25.941Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年1月18，腊月二十六号，今天天气不错，有太阳，没啥风，感觉不冷，但是心情却不咋地。</p><a id="more"></a><p>昨天赶集，我和妈妈一起，因为我没车，只能走好远的路，不过现在的路，已经是水泥路了，然后做班车去凤凰县城，班车好久来一趟。</p><p>基本没买多少东西，但是手里已经拎了好多个塑料袋了，中间买了牦牛肉干，花了200多，结果落在了一个准备买东西但是最后没买成的店铺了，还好我妈及时发现东西少了，我沿着买过东西的货摊逐个找了一遍，找到了，算是有惊无险。</p><p>最后算下来花了1100多，但是没啥东西，主要是一些东西回家的时候给了外婆，尤其是给买的衣服，水果，占了两个袋子。一些东西不占地，比如香烟，血压计，就感觉没买啥一样。因为回家要坐班车，所以有些东西我不能买，东西太多，我嫌麻烦，拿着不方便。</p><p>结果最后遇见了我二舅，人家开着车，刚好坐顺风车回去了，路上又买了点东西，因为二舅人家着急回家给人榨油，所以我们也不方便在途中逗留太久。</p><p>结果就被人吐槽，这没买那没买，因为最后的结果的确没有多少，我这真是哑巴吃黄连，有苦说不出。</p><p>好想奋力奔跑，平息心中这无名怒火。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年1月18，腊月二十六号，今天天气不错，有太阳，没啥风，感觉不冷，但是心情却不咋地。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这场博弈</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-18/%E8%BF%99%E5%9C%BA%E5%8D%9A%E5%BC%88/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-18/%E8%BF%99%E5%9C%BA%E5%8D%9A%E5%BC%88/</id>
    <published>2023-01-17T18:29:34.000Z</published>
    <updated>2023-01-18T02:29:43.897Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月18号，现在凌晨两点多，不是失眠，是因为昨晚睡得太早。昨天去街上赶集了，比较累，所以睡得早。</p><a id="more"></a><p>想着一些乱七八糟的事，想到了很符合自己情形的场面，我觉得应该记录下来。</p><p>这是一场长跑比赛，开始我斗志昂扬，偶尔回头望，我小有领先。但是越跑越茫然，不知道前方还有多远，也不知道离原点有多远，回不去原点，到不了终点。再次回头看，往日的伙伴已经不知所踪，有时候会产生错觉，我遥遥领先了？殊不知大家各有道路，他们没有弯道超车，他们只是选择了别的路，或许已经超过我好远了。我没有松懈，只是选择的这条路就是如此，或者是被我走成了如此局面。他们也没有走捷径，就是单纯的路不一样而已，甚至没有可比性，但是怎么会没法比呢，就看从什么角度了，大家走的或者跑的都有各自的辛苦和快乐，而我们彼此都不了解。</p><p>有时候会被牵强的拿来评头论足，我没有胜算，最起码在一些人眼里，好在我比较阿Q，或者比较通透，我有平常心去面对。话别人可以自有评说，但是日子还得自己过。在这场博弈中，胜负难辨，评判标准多种多样，最后的赢家不是一个人，大家各有所长。我当下能做的是，放松心态，走好当下的每一步，不管别人认为这一步是loser还是王者。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月18号，现在凌晨两点多，不是失眠，是因为昨晚睡得太早。昨天去街上赶集了，比较累，所以睡得早。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当意料之中成为现实</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-18/%E5%BD%93%E6%84%8F%E6%96%99%E4%B9%8B%E4%B8%AD%E6%88%90%E4%B8%BA%E7%8E%B0%E5%AE%9E/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-18/%E5%BD%93%E6%84%8F%E6%96%99%E4%B9%8B%E4%B8%AD%E6%88%90%E4%B8%BA%E7%8E%B0%E5%AE%9E/</id>
    <published>2023-01-17T18:28:57.000Z</published>
    <updated>2023-01-18T02:29:17.600Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月16，腊月二十五，今天太阳漏了半天面，比昨天强多了。</p><a id="more"></a><p>虽然我在大家心里面的印象我一直认为是不好的，当然我做的也不好，但是当从人口中得知，心里也很不是滋味。</p><p>我也不知道我是不是错了，是我太不讲人情了吧。仗义多是屠狗辈，无情最是读书人。</p><p>在外面很少和外人有什么人情往来，所以一直独来独往，养成了独善其身的性格吧。</p><p>有些秉性是小时候养成的，所以根深蒂固，尤其是小时候家里穷，自己又特别懂事，一直勤俭节约，这些年我很少为钱发愁，想买的东西一般也会很快就买了，这已经是很大的改善了。</p><p>一直强调善待自己，可能就想着自己了吧，但是我觉得好多地方，该尽的礼数，我也尽到了，或许只是没有达到他们的期望吧。</p><p>此时此刻，我就用一句话来安慰自己，走自己的路，让别人说去吧！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月16，腊月二十五，今天太阳漏了半天面，比昨天强多了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在老家的一天</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-18/%E5%9C%A8%E8%80%81%E5%AE%B6%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-18/%E5%9C%A8%E8%80%81%E5%AE%B6%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</id>
    <published>2023-01-17T18:28:11.000Z</published>
    <updated>2023-01-18T02:28:22.765Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天是2023年1月12号，到老家的第二天。</p><a id="more"></a><p>昨天我从县城出发回家，坐大巴车，好多年没采用这种方式回家了，都是坐我哥的车回家的。这次我选择自己回家，一部分是不想麻烦我哥，一部分原因是想重走当年的路，当年无论上大学还是工作，回家基本都是这样。</p><p>回家背个包，拉个行李箱，背包主要是Mac电脑，行李箱主要是一些衣服。</p><p>从县上到老家铁佛耗时一个半小时，开始以为40分钟，原来这个计算的时间是走高速，但是大巴班车不走高速。</p><p>下车后，要走好远的路，我推着行李箱背着包，走了一个多小时。这一天的步数是1.7万。</p><p>回家的次日，我用黄连木，也就是北京香山的那个红叶的那个木料，用斧头剁了一个牛子，开始根本转不起来，如是我几次改造，终于能旋转起来了。</p><p>还去我们附近的山坡扛了五次柴火，当时没觉得，过了一天肩膀一碰就疼。</p><p>自制了一个单杠，用木棍子和藤条绑了一个单杠，可以做引体向上。</p><p>还用一根木棍子打磨了一个圆木枕头，睡觉的时候偶尔用用，不咋地。比我北京那个枕头差远了。</p><p>比较充实的一天。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天是2023年1月12号，到老家的第二天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>老家下雪了</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-18/%E8%80%81%E5%AE%B6%E4%B8%8B%E9%9B%AA%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-18/%E8%80%81%E5%AE%B6%E4%B8%8B%E9%9B%AA%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-01-17T18:27:45.000Z</published>
    <updated>2023-01-18T02:27:56.450Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023-1-13号，农历腊月二十二，今天外面下大雪了。</p><a id="more"></a><p>好几年没在家过年了，也好久没见家乡的雪景了，之前家旁边的草木，都是低矮稀疏的，现在已经密密麻麻了，如果夏天肯定是郁郁葱葱的。如果这茂密的丛林再覆盖上一层雪，那景色真的是江山如此多娇，一片白色，高低起伏，真的很美。</p><p>但是小时候那厚厚的雪，没入膝盖，没入脚踝的雪，估计是无缘得见了。</p><p>厨房外一个路灯，是太阳能的，虽然今天没啥太阳，但是他还是亮着的。</p><p>大好江山无人识，唯有孤灯迎风雪。</p><p>散尽光热照大路，不管何人从此过。</p><p>看着风雪下的路灯，我心有恻隐。这寒冷的天，也没人从这走过，但是依然倾尽全力散发光热。就像一个人在舞台表演，台下一个观众都没有。</p><p>回头想想，人生不都这样么，都有自己的责任，都有自己的坚守，都有自己的岗位。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023-1-13号，农历腊月二十二，今天外面下大雪了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今天回家</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-18/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%9B%9E%E5%AE%B6/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-18/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E5%9B%9E%E5%AE%B6/</id>
    <published>2023-01-17T18:19:21.000Z</published>
    <updated>2023-01-18T02:27:14.109Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月7日，星期六，买了今天的高铁票，话说现在的高铁票是真贵啊，北京西到西安北站，四个小时，577，本来买了另一趟车，547吧，但是需要5个多小时，就多花30块钱，改签了个4个小时的，30买一个小时，值了。</p><a id="more"></a><p>年前请假10天，年后估计也得请假十来天。今年到目前也没见说绩效年终奖之类的，我估计是凉凉了。明天还得请假好多天，可预见明年的年终奖之类的也是凉凉。</p><p>没办法，公司坑人，之前加班的倒休不给折现了，还加了过期时间，真的是早知现在何必当初啊，当时周末加班，虽然好多时候是轻松度过的，但是和躺床上刷剧，那还是辛苦多了。关键是当时基本就是强制加班，当时加班就是在挖坑，然后现在被公司坑到坑里面了。</p><p>早上起了个大早，赶火车我从来都是提前好久，9.55的车票，9.20开始检票，这趟车16节车厢，是由两辆车拼接一起的，排队检票的人特别多。</p><p>上车后，还好我的座位上的行李架还是空的，两个行李箱有了安生之所，没一会行李架都满当当的。现在高铁买票可以选位置，最开始我选的F，两人一排的靠窗位置，应该是最好的位置了。五人一排，左边三个，右边两个，中间是过道。等我改签的时候，没有F了，就选了一个A，三人一排的靠窗位置，我喜欢坐在窗子旁边，这样方便看窗外的风景。</p><p>看着窗外的风景，电线杆子一闪而过，望不到边的田地，望不到边是因为田地的远处灰蒙蒙的，这是河北地界，要是到了陕西，就是一些山和土丘了，要是夏天经过，外面郁郁葱葱，特别养眼。</p><p>年纪不小了，也一路很辛苦，那就安逸一点，得过且过。我说的是工作，原本计划要回西安的，现在又在北京呆了一年，北京奋斗一年，顶西安N年吧，我猜。</p><p>看开一切，期望不要太高，就不会有失落。</p><p>坐车跟跑步差不多，开始觉得轻松，中间就觉得时间长了，累了，但是只要再坚持一阵 ，后面就好多了，再来两个小时 估计也会觉得没那么难受 。之前和一个同事说，朋友圈一个女的动不动跑步一个小时很厉害，他来句，就是中间难受，坚持一下，后面就麻木了，就能一直跑。虽然这种说法我不全部认同，但是还是有几分道理的。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月7日，星期六，买了今天的高铁票，话说现在的高铁票是真贵啊，北京西到西安北站，四个小时，577，本来买了另一趟车，547吧，但是需要5个多小时，就多花30块钱，改签了个4个小时的，30买一个小时，值了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>放过自己放过别人</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-02/%E6%94%BE%E8%BF%87%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%94%BE%E8%BF%87%E5%88%AB%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-02/%E6%94%BE%E8%BF%87%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%94%BE%E8%BF%87%E5%88%AB%E4%BA%BA/</id>
    <published>2023-01-02T01:12:04.000Z</published>
    <updated>2023-01-02T09:12:17.640Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年1月2号，元旦假期的最后一天。</p><a id="more"></a><p>今年我三十好几了，对于工作之外的事情基本一窍不通，游戏不会，股票不玩，政治不懂，生活中基本也没什么生活，除了一些运动的爱好，爬山，户外溜达，羽毛球，乒乓球，别的滑雪滑冰夜店喝酒抽烟应酬，都一点不懂也不敢去涉猎。</p><p>最近工作中，发现身边的女性，有业务能力的确很强，逻辑能力很专业，当然也有脑子有一半是浆糊的，也有凯凯而谈，把简单问题说的大家都不懂一些人反感的，有嘴上说工作无所谓结果却斤斤计较的，假装很大度却尽是鸡毛蒜皮的计较。</p><p>那这些人你能不接触不打交道么，那估计没什么人能对话了，世无完人，水至清则无鱼，所以形形色色的人，有各种各样的优点也有不同的缺点，与你何干呢？大家可以萍水相逢，各行其道，互不打扰，各自安好。</p><p>不要对人有太高的期望，尺有所长寸有所短，每个人都有自己一套生存处事的方法，不能用自己的标准去衡量别人。工作中，也许人家业务不如你，代码写的不如你，但是生活之外，人家比你过得好，比你有钱，你在这说人家这块代码写的不够完美，人家可能在背后说你一事无成。</p><p>放过自己，愉悦自己，善待自己，自己做自己的主人，本来自己就活的很不容易。也放过别人，不用自己的标准去衡量别人要求别人，到头来伤人伤己。</p><p>放几张图片吧，今天在护城河的冰面上，可惜无人给拍照，只能勉强自拍了。如履薄冰，小心翼翼的，其实这冰厚的很，经得起放荡。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年1月2号，元旦假期的最后一天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>贴春联</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-02/%E8%B4%B4%E6%98%A5%E8%81%94/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-02/%E8%B4%B4%E6%98%A5%E8%81%94/</id>
    <published>2023-01-02T01:11:31.000Z</published>
    <updated>2023-01-02T09:11:52.051Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月1号，元旦节。其实对于阳历的节日，我一直都不咋在意。</p><a id="more"></a><p>之所以选择今天贴春联，是因为下个周六早上一早我就出发回家了，那只有元旦这几天假期有时间搞这个，索性就在元旦节新年第一天做了，刚好也能应景。</p><p>和往年一样，我跑到了家乐福去买春联，其实附近的天客隆就有，但是还是遵循传统吧，一切照旧。</p><p>家乐福很大很宽敞，今天没啥人，感觉空荡荡的，往年的时候，人乌央乌央的，经常推着小车就和人狭路相逢了。当然往年买春联没像今年这么早。</p><p>去苏宁易购看了下手机，最近心心念三星A53手机，上次去了一个地看，结果只有模型机，看模型，觉得外观非常漂亮，想买的心思又浓了几分。这次到苏宁易购去看，直接没有三星的手机，哎，只能说苏宁易购没落了。本来想京东买的，结果迟疑了一下，现在没货了，买了等我回家前都到不了货，我就没法买了。</p><p>昨天有人想买我的zhan.ge 域名，看他不是太有诚意，聊天断断续续的，我也就爱答不理的，其实还有个原因，有点舍不得，占戈，是我的情怀，只不过物是人非了，当初还是宠爱万分的，今天偶尔会生出卖掉的想法。主要是续费有点贵，东哥，占戈，这几年光续费花了都上千了。或许离开我，会过得更好吧。 但是我不会贱卖的。</p><p>春联已经贴完了，新年快乐！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月1号，元旦节。其实对于阳历的节日，我一直都不咋在意。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年第一战</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-02/2023%E5%B9%B4%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%88%98/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-02/2023%E5%B9%B4%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%88%98/</id>
    <published>2023-01-02T01:10:48.000Z</published>
    <updated>2023-01-02T09:11:14.492Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年第一天，2023年1月1号，元旦节。天气晴朗，晴空万里，阳光普照。</p><a id="more"></a><p>昨天收拾了回家的行李，两个行李箱都装不下，主要是这次回家呆的时间长，衣服带的多，冬天的衣服，占地方，就一个长羽绒服就占了一个箱子的一半了。</p><p>今天还得去买春联，虽然现在一个人住，但是都坚持好多年了，不过也是昨天想起来的，差点就忘了。</p><p>今天又怒发冲冠了，我下个周回家，柠檬同一天回襄阳，哎，回家居然见不到柠檬，真是醉了。</p><p>因为疫情，我忘记是两年还是三年没有回家过年了，还好现在放开了，回家不在费劲了。</p><p>顺其自然，不想背负太多期盼。 ——正在听的歌曲。</p><p>昨天和高三的侄子聊天，说他们过年不放假，这真的是够紧张的，说我那个时代之所以可以专心学习主要是没有手机，的确，现在的手机以及手机游戏，让很多学生深陷其中，深受其害而不自知。</p><p>说他爸要他向我学习，哎，如人饮水冷暖自知，或许只看到我光鲜的外表，或者外表都不够光鲜，我自己的苦楚谁人知晓。或者说现在所谓的互联网工作者的艰辛不身在其中，有几人能知道。上个周部门开周会，一个同事值班然后请假了，结果因为没有整理周中遇到的线上问题的文档，被领导一顿批评，语音中里面参杂着小孩的哭声，还得不停的道歉说自己工作没做到位。</p><p>但是别的行业就不辛苦么？所以只能说终生皆苦啊。</p><p>及时行乐，人生苦短，不留太多的遗憾。新的一年，为自己，对，仅仅是自己而活。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年第一天，2023年1月1号，元旦节。天气晴朗，晴空万里，阳光普照。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022年最后一战</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-02/2022%E5%B9%B4%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E6%88%98/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-02/2022%E5%B9%B4%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E6%88%98/</id>
    <published>2023-01-02T01:09:57.000Z</published>
    <updated>2023-01-02T09:10:34.640Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年最后一天，12月31号，明天就是元旦节了。我又来到了护城河边。</p><a id="more"></a><p>早上一直躺床上刷剧，假日暖洋洋②，还算可以吧，可能大家都喜欢看欢喜冤家的故事。没剧可看的时候，感觉无所事事，但是有剧的时候，就特别浪费时间。</p><p>今天算是杨康之后，最正式的一次运动了，体验了一把久违的汗如雨下。可以自由运动的日子真好。</p><p>顺带对2022年做点总结，用的来说，前面工作憋屈了一段时间，后面还好了，虽然每天强敌环伺，但是我心态摆的很正，一副明月照大江，清风拂山岗，他强任他强的姿态，以今年的局势，我觉得是对的。大局不利，个人再多努力都不会有啥好的回报，与其这样，还不如浑水摸鱼，混沌度日，不至于有太高的期望。</p><p>语言上放弃golang 开始搞Java了，对这门语言，还是比较排斥的，可能我还不够了解他，但是比最开始好多了，因为我也发现了这个语言的一些优点，但是我不想深入去学习他，因为成本会比较大，所以老本行golang不能丢，得时不时温习下，也算是一门本事，不能轻易落下。</p><p>运动的话，总体成绩还是可以的，比2021年差不了多少，其实现在最担心的是2023年，按照目前的预计，估计会比2022年差好多。</p><p>2022年，努力了，坚持了，也有小的成就。希望2023年，继续保持，为了自己，为了奇迹。</p><p>Lets go fun.</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年最后一天，12月31号，明天就是元旦节了。我又来到了护城河边。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雷霆雨露俱是天恩</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-29/%E9%9B%B7%E9%9C%86%E9%9B%A8%E9%9C%B2%E4%BF%B1%E6%98%AF%E5%A4%A9%E6%81%A9/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-29/%E9%9B%B7%E9%9C%86%E9%9B%A8%E9%9C%B2%E4%BF%B1%E6%98%AF%E5%A4%A9%E6%81%A9/</id>
    <published>2022-12-29T00:34:23.000Z</published>
    <updated>2022-12-29T08:34:38.588Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年12月28号，星期二。买了下周回家的车票。假期太多，得赶紧用用，要不然就清零了。</p><a id="more"></a><p>谈到了辅导柠檬作业，柠檬不让给错误的题打叉❌，也不让打分数，说我次直接哭了半天，把自己锁屋子里。然后就说我幸运体会不到这种鸡飞狗跳的日子。00</p><p>是的，我体会不到，但是我也体会不到其乐融融的温馨场面。不管人和事，都有好的一面和坏的一面，没得选都得照单全收，不管是让人如沐春风的一面还是让人发狂咆哮的一面。</p><p>一些带给你的幸福快乐，你要珍惜。<br>一些带给你的悲伤难过，你也得能坦然受之。</p><p>欲戴王冠必承其重。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年12月28号，星期二。买了下周回家的车票。假期太多，得赶紧用用，要不然就清零了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>平安夜圣诞节</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-25/%E5%B9%B3%E5%AE%89%E5%A4%9C%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-25/%E5%B9%B3%E5%AE%89%E5%A4%9C%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82/</id>
    <published>2022-12-24T18:52:22.000Z</published>
    <updated>2022-12-25T02:54:03.274Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年12月25日，圣诞节。往年可能会去逛个商场，如今只能宅家里。</p><a id="more"></a><p>每年的平安夜，苹果吃没吃不一定，但是有一首歌我一定会听。成龙的《九月风暴》，也叫《平安夜》，就因为喜欢里面的一句歌词，该怎么和自己相处，谁想起了我我又想起了谁。</p><p>可能是上学期间基本是一个人过这个节日，所以养成了自己和自己相处。今天也不例外，自己一个人。</p><p>是阳了之后的第十二天了，虽然也去了护城河，但只是走走，虽然心中豪情万丈敢与天比高，但是脚下虚浮如风中柳絮，这明显是夸张的手法，没有这么严重，但是我还是没敢率性而跑一场。</p><p>最近又吵架了，吵架的原因是家里电短路了，微信问我，正当我分析各种可能的时候，她不耐烦了，大喊大叫的，于是我说你自己看着办。挂了电话，我还是尽我所能说了一些解决的尝试方法，其中我提到了说拿电卡到楼下刷下，结果她回头就在物业群里面问，买电需不需要刷卡？然后我说了下,她说不是你说的要刷卡吗?这猪队友真是够猪的。</p><p>买电都买了好多次了，明显不用刷卡。然后我就说你这问的问题有问题，明明是用电把电弄没了，我让刷卡尝试下，你却问买电需不需要刷卡，这不是牛头不对马嘴么？</p><p>然后就给我说，每次只知道训斥她，要的不是这个。</p><p>好吧，距离这次吵架，上次的情形差不多。老师让捐钱，发红包带上名字，结果她没写名字，然后我说我把红包领了，你重新发一个，结果我准备领的时候，红包被老师收了，本来我想给她说一下的，我想着红包被谁领微信肯定会通知，结果是我高估了她的智商。结果她又发了一个红包，然后老师说你发过了，她就说觉得她丢脸了，我就呵呵了，自己简单的事情错误百出，还能觉得丢脸。</p><p>其实发红包这个事情，我反思了下，没啥大不了的，我不该斤斤计较的，谁都会犯错，也包括幼稚的错误。</p><p>电的那个事情，当时我想要不算了，结果我还是说了，结果是烂泥扶不上墙，我想起到警示作用，我想教育下事情不是这么办的，结果适得其反。</p><p>后来我也反思了，是我没有认清现实，想着对一块石头说教，我不是眼瞎就是脑子有病，对牛弹琴可以，但是就不要奢望牛能领会你的所思所想。</p><p>其实上次红包的事情，我就说不管那些破事，事实是我还是看不下去那些低劣的办事能力，想着能改变一些，结果就是自寻烦恼。也正常，平常对人的说教，一般很难凑效，只有社会的毒打才能让记忆深刻。</p><p>＞＞＞ 最大的灾难就是想改变对方。</p><p>这是写在我手机的警世恒言，今天再次拿出来告诫自己，做有意义的事情，不做无谓的挣扎。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年12月25日，圣诞节。往年可能会去逛个商场，如今只能宅家里。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>满城尽是喜羊羊</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-25/%E6%BB%A1%E5%9F%8E%E5%B0%BD%E6%98%AF%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8A/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-25/%E6%BB%A1%E5%9F%8E%E5%B0%BD%E6%98%AF%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8A/</id>
    <published>2022-12-24T18:51:40.000Z</published>
    <updated>2022-12-25T02:52:03.900Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是周日，2022年12月18号，是羊的之后的第六天。这个玩意果然很厉害，最近一周被他搞得没啥精神。</p><a id="more"></a><p>虽然没有出现特别难受的症状，或者说症状都在可接受范围内，但是有一点让我很是难受，就是晚上嗓子干，要喝水，喝了之后没多久就要上厕所，一夜要折腾好多次。嘴巴和喉咙舌头都干拌面一样，没一点水分。</p><p>持续的时间也很久了，这么久了，还滴答滴答的好不了，之前基本一年都不咋感冒，这倒好，中招之后，一发不可收拾。</p><p>今天好多人都去公司了，一些是阴的，一些半阴不阳的，一些是羊的。我也坐不住了，公司好多人阳了之后申请居家了，我直接消耗了4天假期，主要是我的假期比较多。</p><p>整个人不知道干嘛了，睡觉吧没瞌睡，看电视剧吧，没有好看的。看来一天少了运动这一项，生活立即变得乏味而漫长了。但是现在我只能搁置。</p><p>闲不下来啊，回家那么久怎么办呢？闲不住不知道干啥的日子也不好受啊。</p><p>北京现在也难呆，白天暖气不热家里挺冷的，太阳就早上晒一会，不多久就阴了，然后天就黑了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是周日，2022年12月18号，是羊的之后的第六天。这个玩意果然很厉害，最近一周被他搞得没啥精神。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>喜羊羊day3</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-25/%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8Aday3/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-25/%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8Aday3/</id>
    <published>2022-12-24T18:51:11.000Z</published>
    <updated>2022-12-25T02:51:28.082Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年12月15日，天气不错，准备出去溜达溜达。是羊的第三天。</p><a id="more"></a><p>目前来说，没有什么大的不适，嗓子稍微有点难受。昨晚睡觉胸口出了好多汗，湿漉漉的，所以估计今天会好很多。</p><p>昨天晚上，比第一个晚上强很多，喝水的频次少了很多，现在头摇着也不疼了。</p><p>昨天味觉真的是没了，买了喜欢吃的鸡翅，也没吃出来什么味，第一天吃蒜，都感觉不到辣，今天不知道咋样，反正半夜饿了，起来吃了一根香蕉。</p><p>感觉在逐渐康复，症状逐渐减轻。</p><p>截止目前，我觉得这次感染，算是告一段落了(希望不会有啥节外生枝的情况)。总结下这个事情，好多地方做的不好。比如买药，应该在政策放开不再弹窗的那时候就买药，而不是过了一两天才买。<br>还有那个试剂盒，当时看京东还有卖应该，但是当时没看公司政策，不知道复工需要这个，就大意了，造成后面想买买不到了。</p><p>作为一个程序员，应该有敏锐的判断力，要比常人更快一步。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年12月15日，天气不错，准备出去溜达溜达。是羊的第三天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
