<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://yun.fan</id>
    <title>云帆</title>
    <link href="http://yun.fan" />
    <updated>2024-12-29T18:06:26.000Z</updated>
    <category term="兄弟" />
    <category term="论英雄" />
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-12-30/%E7%8C%AA/</id>
        <title>猪</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-12-30/%E7%8C%AA/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年12月28号，星期六，今天天气很好，阳光美眉，微风不燥。好久没来这里了，最近在忙着背诵 王勃的滕王阁序，这个是我觉得最难背诵的，也算是挑战了我的极限。前阵子苏轼的前赤壁赋，也就花了几个小时而已，这个滕王阁序太慢了，主要是前文和后面没有啥关联。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;今天是老家杀猪的日子。我不喜欢杀猪，不忍心，但是万事万物都有它的宿命和归宿，就像我终究也会死去。同样是生命，猪可能更像花一样，今年花落明年复开，所以这么想，猪是比人幸运的，我也就少了几分悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不愿意猪走向终结，是因为我很感激他，从小到大，家里基本上养猪都没有间断，中间几年，还养了母猪，下崽去卖，我记得母猪接种，我妈要走很远的路，去牵一头公猪，然后过几天又给人家送回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候，养猪是家里重要的一个经济来源，据说现在的房子，就是在卖了一头猪，得了200还是300块钱后开始的，盖房子我还记得，我还有些零碎的记忆，当时下了不少雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里的电器，基本上也都是靠养猪买的，黑白电视机，缝纫机。是猪给我们带来了一些经济来源，所以我一直对猪心存感激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候，我也没少为他奔忙。经常会背一个背篓，去山上打猪草，附近的山沟，基本都有我的足迹，而现在这些地方，已经成了深山老林，树木花草都茂盛的人都没法进入了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而很巧合的是，我从小不能吃猪肉，吃了就过敏，小时候过敏现象很严重，肚子疼，身上起很多疙瘩，也痒得很，这几年，也没怎么吃，但是症状已经很轻了，可能是年纪大些了，这么些年我没有故意去吃猪肉，但是很多时候，一些菜和这猪肉一起，我也很难摘干净，所以无意中也吃了星星点点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前我解释不了这种现象，现在我有了新的说辞，是不忍心吃，是对猪的尊敬，对他这些年为我家做的贡献的感激。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-12-29T18:06:26.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-12-18/%E6%88%91%E6%9C%AC%E5%90%8E%E5%B1%B1%E4%BA%BA/</id>
        <title>我本后山人</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-12-18/%E6%88%91%E6%9C%AC%E5%90%8E%E5%B1%B1%E4%BA%BA/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年12月14号，星期六，天气很好，出去溜达了一圈，买了一条烟，芙蓉王，六月份买还是230，这次直接240，很巧，超市买买苹果，花了9块多，结果幸运免单了。最近苹果是真的便宜啊。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;上个周去北京医院买了维生素E乳，想着自己也用用看，上次买的丁家宜男士乳液不好用，但是维生素E乳只买了5瓶，有点少，要带回家去，我就去之前在公司附近看到的一个店子买一瓶自己用吧，价钱一样，和北京医院卖的一样，15.8元，结果买回来刮开涂层去网上查询那个防伪码，发现查不到，奶奶的，买了个假货，为啥这么便宜的东西，我还如此折腾呢，因为我觉得可能是假的，果然是假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近还买了个双截棍，练习双截棍有3个月了，发现好长时间没啥进步了，所以心里有些懊恼，觉得自己还是不够聪明。可能主要是场地所限吧，前几天楼下还来找了，说干什么这么大动静，所以我才买了一个牛筋双截棍，结果价钱是挺贵的，90块钱，相比之前买的3个双截棍，贵多了，掉地上还是声音大，这就严重影响了我的练习。也就这样了，顺其自然吧，还是之前那些话，我又不靠这个赚钱吃饭，就是消遣而已，何必那么校验，这不是和自己的本意背道而驰么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还买了一个EDC的手指把玩的玩意，45块钱，感觉还挺好玩的，关键平时上班都可以戴手上把玩，发现我很喜欢这类玩意，之前还花了几百买了我所谓的倚天剑和屠龙刀的小玩意，虽然现在吃灰中，但是我还是很喜欢的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本后山人，偶做前堂客。&lt;br&gt;醉舞经阁半卷书，坐井说天阔。不嫉妒人，别人得多得少与自己何干，不惧人嫉妒，不遭人妒是庸才。就这么我行我素我走我路的走下去。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-12-17T17:34:27.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-12-18/%E5%91%A8%E6%9C%AB%E4%BF%AE%E7%90%86%E8%AE%B0/</id>
        <title>周末修理记</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-12-18/%E5%91%A8%E6%9C%AB%E4%BF%AE%E7%90%86%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年12月1号，这个周末第一次在这个租房的地方做饭了。现在虽说我租了一个单间，但是有阳台，另外一家（租住到这个地方，居然发现了两室一厅一厨一卫，居然可以是两家人，对应两个房东，两个电表，两个卧室一家一个）一直没人，所以我一个人住很舒服。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;周末终于还是下定决心把冲马桶的进水阀给换下，在淘宝花了45买了，发现这个冲水的有时候会一直进水，自己捣鼓了下也不知道什么问题，出问题也是偶尔，一直不想对它大动干戈，害怕换不好，问题更加严重了。然而新的配件都买了，不换放在那里也是碍眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始换很顺利，通过教程卸载安装都顺利，结果最后一步，看似最简单的一步出问题了，原因是网上买了配件材料质量还是不行（我买东西，一般搜着哪个基本就是哪个，何况我发图片问了客服，给我推荐了这个，相对来说，价钱不算便宜），马桶进水的螺母是铁的，但是然后螺纹材料是塑料的，当然这不是问题，因为原来的也是塑料的，问题就出在这个塑料有点软，几下子被铁的螺母给转花了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找了客服，发了教程，就是缠一层防水胶带，还好家里就有，然后我还用钢锯条把前面磨花的一节给锯掉了，然后废了几番周折才给安装好。这个费劲，主要是马桶的这个进水的地方，是在一个犄角旮旯里。总算是历经了九九八十一难取得真经了。了却了一桩心事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个修理的是厨房的洗碗池的下水管，一个下水道上面连着洗衣机的出水还有洗碗池的排水，一个是直的180度，排水很快，一个呈90度排水有些不通畅，开始以为管子卡的不够牢固，想网上买那种密封泥，最后想没必要为这个专门买，经过我的折腾之下我发现问题了，是180度那个管子插得太深，以至于阻挡了另一个管子的排水，把那个插得很深的管子往出拽拽问题迎刃而解，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再就是我喝水的杯子朝上放容易落灰，朝下放桌面脏也不好，突然灵光一闪，搞一个支架给架起来，就网上搜结果都是能架几个杯子的那种，而我不需要，突然看到桌子有缝隙，自己有钢锯条，就把钢锯条折断一节，插在这个缝隙上，杯子倒挂在上面，完美，既简单又不占地。真是神来之笔啊，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小就喜欢修理东西，现在虽然常年和电脑打交道，但是一些生活的小技能还是很喜欢去钻研学习的，自己动手丰衣足食，让自己住的地方都看起来顺顺当当住着也舒舒服服。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-12-17T17:34:27.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-12-02/ikeepfun/</id>
        <title>ikeepfun</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-12-02/ikeepfun/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年11月30号，十一月马上过完了。最近买域名的念头一直在骚动，然后一时冲动，买下了ikeep.fun，本来我已经有letsgo.fun了，但是心痒难耐，10年才188，就成全了自己。我希望我能保持快乐，最起码不要让自己长时间焦虑，为我所剩不多的青丝着想，也当如是。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;10年之后，不知道会是什么光景？我还会像现在这样心如浅滩，经不住一片落叶，受不起一阵微风么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想最近，还是事关年终绩效，本来我已经上周末提交了，这样也就了了一件心事，免得飞书天天提醒，结果周中领导说要写在Excel然后逐个人对一下，我就有点不快了，又得重新折腾。周三周四没有什么响动，周五眼看都6点了，才有了动静，旁边的哥们说是叫去然后让改下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我就进去了焦虑的等待中。我是最不擅长处理这种等待，我也不知道我在担心什么，明明我告诉我自己，这没啥，我不奢求几个月年终奖，我就要一个月，当然多了是绝对不可能有的，可能不安的根本原因是害怕一个月都没有吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了饭点了，还没轮到我，这个时候我旁边的旁边的哥们被叫去了，说是写少了，过了一会我才知道，不是他写少了，而是给我们的那个Excel模板，行高比较小，所以不点进去看不到更多的内容，于是我心里有些释怀，因为我写的应该不少了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为啥这次我写的多，我看了过去的，应该是2023年的吧，今年比它多太多了，根本原因不足外人道，客观原因是做的事情比较琐碎没有几件大事情，就算是大事情，有人心里根本没印象，如果我不写上去，那就是雪上加霜更加一片空白了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了7点多，我还是决定先吃饭，大不了叫我的时候我答复说吃饭去了，也是因为这个，球友约我打球我都拒绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再吃饭等电梯的时候，我想起来了我经历的另一个令人情绪不宁，心湖涟漪的等待，那就是去年的考驾照的路考，每次那个大厅几百人，然后等叫号，想到这，我心里平复了很多，因为比起考驾照，今天这事就有些微不足道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果吃饭的时候，刚吃完，我还在抱怨说今天耽误打球了，结果飞书收到消息说我写的可以，不用约见了，直接提交即可，其实我老早就提交了，所以我的这两三个小时的焦虑就这么画上了句号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我知道，有这种表现的人不止我一个，因为利益相关，我已经让自己看的淡了，而别的人他的期望可比我高，所以我估计他的不安更胜于我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天很早，我就写下了这件事情，前事不忘后事之师，最近经历了好几件类似的事情，花钱学车，生日宴会，安全考试，而结果都是那么有惊无险，都是自己前戏太多，都是把一件简单的事情看的太重了，当时理解的认为的可能的很严肃的事情，到头来也不过别人的敷衍了事，而可悲的是自己竟然临阵以待枕戈待旦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责备自己的话就不多说了，这天生瘦弱的野草怎抵得过预想的狂风暴雨，虽然是和自己假想的情景对抗，能笑到最后也是成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就勉励几句吧，经历多了也就有经验了，如果能想起来曾经力抗惊涛巨浪，就会对眼前的洪水猛兽就算不能微笑面对但可以从容不迫。曾经沧海难为水，除却巫山不是云，去过沧海看过巫山何惧未来！&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-12-02T02:27:38.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-26/%E6%9D%82%E4%B9%B1%E6%97%A0%E7%AB%A0%E7%9A%84%E6%83%85%E7%BB%AA/</id>
        <title>杂乱无章的情绪</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-26/%E6%9D%82%E4%B9%B1%E6%97%A0%E7%AB%A0%E7%9A%84%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;定了外卖，我虽然很少吃外卖，但是周围的环境让我有些无从选择。有很多话想说，但是却也不知道该说些什么。一个人的生活，有时候就是这么荒芜。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;这个周写了年终绩效总结，我感觉今年我写的特别多，不是因为我干的事情多，是因为太杂了，没有几件拿得出手的大事，今年工作不累，所以年终什么的我没有太多的期望，当然一个月我还是想要的，想让自己无欲无求，但是这种时候，还是无法免俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近换了一根双截棍，这玩意太重，搞得我伤痕累累的，好在我还是依旧热爱着。我在想，我学了很多玩意，都不求甚解，这个也一样，等再稍微有些火候的时候，可以将它束之高阁。当然或许那个时候，双截棍就是一件令人愉悦的一件事情了，毕竟当你精通某个技能的时候，一切就游刃有余了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在看白百何的大团圆 电视剧，虽然剧情和生活，最起码我熟悉的生活太电视剧化，但是也是一种消遣。看一部好的电视剧是最舒适的打发时间的方式了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也想到了我的家人，想到了 很多诗句里面提到的陶渊明:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一尊搔首东窗里，想渊明停云诗就，此时风味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋丛绕舍似陶家，遍绕篱边日渐斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我老家现在我感觉就是陶渊明的桃花源，很多时候我也有这种认知，尤其是当我一个人在外久了，就更加觉得那里是我的世外桃源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面的路还很长，而我目前所期望的就是过年回家。还有60多天。期待已久才会好好珍惜。希望彼时记得此时的惦念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是2024年11月24号，北京天气阴沉沉的。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-25T20:54:38.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-26/%E5%86%8D%E8%A7%81%E7%8E%BB%E7%92%83%E5%88%80/</id>
        <title>再见玻璃刀</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-26/%E5%86%8D%E8%A7%81%E7%8E%BB%E7%92%83%E5%88%80/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年11月22号星期五，要给阳台拉一根电线插排，要么拖在地上没法关门，要么就从玻璃上开一个洞，我选择了后者，反正房子不是我的，房东也同意。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;玻璃边上去掉一块，我想到了玻璃刀。说起这个玻璃刀我就想起来小时候我爸在哪里干活，用玻璃刀然后给人家用坏了，模糊记得是别人可能用的快要坏了然后被我爸再用了一下就坏掉了，为什么这件事让我至今记得，是因为当时家里穷，给人家弄坏了需要赔偿，当然最后具体赔了没有，我忘记了。还是因为穷啊，要现在用什么工具，就算坏了只要不是特别贵，顶多心疼一下，不会那么让人忧心忡忡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回我的事情，给阳台拉线本来应该是房东给办的，我说让她找玻璃刀，剩下的我来，房东也是很在心上，第二天就给我送过来了。还带了两把，其中一把应该很久远，估计和我爸当年弄坏的差不多。今天下班到家我就开始操刀了。可是并没有我想的那么简单，虽然玻璃刀在玻璃上划了很深的印子，但是因为玻璃在门上的窗子上装着的，没法用老虎钳子给用力掰，划了好久，想着用东西敲一下，结果玻璃裂了，还好也敲下来了一块，几经周折，终于把插排从这个洞穿过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中间因为这个洞稍微小了点，插头穿不过去，我想到了一个办法，就是把插排拆下来，这样一根线传过去就行，然后再把插排给装上，结果找了两个插排，后面的螺丝帽都不是常规螺丝刀可以拧开的，应该是插排生产商为了安全起见，特意这么设计，让一般人没法拆开这个插排，也是很不错的一个设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后事情是搞定了，但是活干的不咋地，玻璃裂了一条缝，洞开的也不齐整规则，完全不是开始自己设想的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此不禁想到最近的几件别的事情，有的事情我开始很紧张在意，结果这件事情其实很轻松，完全没必要把自己搞得紧张兮兮的，而有的事情，设想的简单，结果却是另一番模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两种态度，我还是希望自己能崇辱不惊一些，要相信自己有能力去应对它，事前的恐惧紧张不安，不是一个即将不惑之年的人应该表现出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后引用v友一句话，大家共勉。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;所谓不惑并不是消除所有的不确定性风险，而是经过足够的阅历，内心强大到足够面对这些不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
        <updated>2024-11-25T20:54:38.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-26/%E6%9E%A3%E5%AD%90%E4%B8%8D%E7%94%9C/</id>
        <title>枣子不甜</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-26/%E6%9E%A3%E5%AD%90%E4%B8%8D%E7%94%9C/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;在我经常路过的地方，有卖水果的，其中有冬枣，那枣看起来红彤彤的，个也不小，看起来很甜的样子。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;很多次从那里经过，想买但是时机不对，去的时候在返回的时候人家已经收摊了，有时候不想买了之后还要提着它去做别的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天终究还是去买了，到家后洗了几颗，发现味道很是平常，远没有它看起来这么好吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我想到了别的事情，尤其是我心中那些起起伏伏的域名，说起起伏伏是因为今天想买它的想法很强烈，明天可能就淡了，过几天它又冒出来了。可能那一个个的域名就像那看起来可口的枣子，真的有一天被我买到了，也会大失所望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以求而不得未尝不是一件不美的事情，心中常存期望也是很有趣的，至少证明我还没有麻木，还有追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而真的要将这些期望付诸行动的时候，要谨慎，比如今天买枣子的时候如果我拿一颗尝一尝，也许我就不会买了，就算买估计也会买一点，因为我是一个不好意思拒绝的人。就像今天吃一家店铺的店庆便宜拉面一样，人家说加一个鸡蛋，我没有拒绝，其实我一点都不饿。但是觉得点了这么便宜的一碗面再拒绝一个两块钱的卤蛋就有点不好意思了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，我今天刚下单买了乒乓球拍，希望它不仅看起来好看也很好用。230块钱，对于我来说已经很贵了，之前买的都是150多的，虽然买了两只，别的小伙伴动辄4到500 甚至上千，我觉得没必要，主要还是技术，要不是现在的拍子边上有些脱落了，我也不想换，这个拍子用了好几年了。希望能宝剑配英雄，让我如虎添翼，大杀四方。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-25T20:54:38.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-26/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E4%B8%8D%E5%81%9C%E7%9A%84%E6%89%93%E6%8A%98/</id>
        <title>生活在不停的打折</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-26/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E4%B8%8D%E5%81%9C%E7%9A%84%E6%89%93%E6%8A%98/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年11月23号，星期六，新买的双截棍到了。之前那个铁皮包海绵的，海绵破了被我撕了，结果感觉就不对劲了，就重新买了一个，反正还没学会，买的都是十几块钱的便宜货。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;到货了我拆开一看，我擦，简直就是赤焰剑，颜色鲜红，这也太扎眼了吧，我以为我买的时候选错了，结果淘宝一看，我选的是枣红色，商品的颜色分明呈现乌红色，而收到的货却是血红色，实物和商品的颜色可以说是天差地别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找客服问直接智能机器人提示说我是这家店铺优质用户，可以申请退5块钱不退货，这个双截棍也就15块钱吧，退五块钱给我将就着用吧，反正后面肯定会重新买好一点的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后前段时间也是类似的事情。我在天猫买一个体育器材，前后选了好久，我的本意是花多点钱买个好的，买个贵的，看到一家商品比别的贵了很多，别家200多，他家300多，就问了几个我关心的参数，钢材的厚度，器材的长宽尺寸，客服给的答案都比200多的要好，我想着那就值得买，结果到货一看，各种参数和200多的一模一样，和客服说的完全对不上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如是就给我退了很多的钱，有一半吧，因为这个器材比较大，退货也不方便，而且我已经废了好大劲给安装起来了，反正将就也能用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双截棍我初衷找的就是便宜的，但是这红花一样的颜色还是让我不满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体育器材，我本意想花多点的钱买个更好的，结果客服坑人，我最后也是无奈接受，说无奈有点违心，毕竟东西的确能用，还退了很多钱。但是如果让我选择，我更愿意花原来的那个钱买到客服给我答复的那些参数的商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的生活就充满了这种不断打折的事情，当然这两件事换做别人，可能都会退货，毕竟理由很充分。而我不想折腾，得饶人处且饶人，想要70分却一直过着65分的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花未全开月未圆，半山微醉尽余欢。&lt;br&gt;何须多虑盈亏事，终归小满胜万全。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-25T20:54:38.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-18/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%A6%82%E6%9C%9D%E9%9C%B2%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/</id>
        <title>人生百年如朝露活在当下</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-18/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%A6%82%E6%9C%9D%E9%9C%B2%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年11月16号，星期六，今天晚上北京的月亮远看如明亮的吊灯，又圆又大，真的应了那句老话，十五的月亮十六圆。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;昨天人事找谈话了，当然不是大礼包的事情，应该是换了一个人事负责我们，所以了解下所管辖的员工情况。整个过程就几分钟结束了，可以说是草草了事，我也显得不喜不悲，不卑不亢，不知道是不是给人留下了不好的印象。因为我内心有时候会冒出领礼包的想法，所以我比较有恃无恐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是呢，想到了真的要是领礼包了，又觉得不知道接下来做什么？在北京找工作还是回老家呢？找工作估计够呛，这个年纪在如今这个大背景下更加是雪上加霜，步履维艰，但是如果不领礼包，就这么一直下去么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以想了下，最好的结局是先撑一段期间，到明年此时应该会更加有恃无恐，也能圆满身退了，但是我也没必要为此介怀于心，该来的总会来，不会因为你的恐惧而不来或者盼望而更快的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生百年如朝露活在当下&lt;br&gt;世间万象皆浮云乐住心中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己慢慢走便是，前方就算是妖魔鬼怪，应对之法也早已谙熟于心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;letsgo fun.&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-17T17:32:16.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-15/%E5%92%8C%E5%A4%A9%E7%85%A7%E6%8C%A5%E6%89%8B%E5%91%8A%E5%88%AB/</id>
        <title>和天照挥手告别</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-15/%E5%92%8C%E5%A4%A9%E7%85%A7%E6%8C%A5%E6%89%8B%E5%91%8A%E5%88%AB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;最近重新捡起火影，但是我的优酷已经没法看了，只能看解说的，解说的好处是很快能复习完整个剧情，里面有一个大招很帅，其实很帅的有很多，比如 秽土转生，神威，神罗天征，佩恩六道，沙之送葬，天照，月读，须佐能乎。而我最中意的就是天照了，黑色火焰，焚烧一切。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;如是就想起了天照的域名，去找了下，在4.cn ，抱着试试的态度报价了，结果一堆客服加我微信，最后PK了几次，离我心里的价位还高1400块钱，我犹豫了，查了下这个域名，也就几个主流的后缀被注册了，别的都还在，在我的认知里，如果一个域名很好，那么他的所有后缀应该都被注册一空，于是就更加增加了我的迟疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是等我今天再看的时候，已经被人买走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我心里怅然若失，然后又是那句话，只有失去了才知道珍惜，得不到的永远在骚动，如果现在没有被人买走，我肯定还是观望或者叫放弃，如果我真的出手买下来了，说不定现在会心有悔意，当然有可能未来会有，也有可能一直没有。就像我买的几个非主流域名，我几乎没有后悔的，只是没有当初那么爱她们了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我买域名的初衷不是卖钱而是自己持有，所以几乎不存在错过了多少钱之类的话。但是也算是有缘吧，差几步就收归麾下了，就像一个美女，有机会追到手，结果因为自己的退缩，转身到了别人的怀抱，只能说自己不配拥有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也算是一个教训吧，下次勇敢一些！&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-14T22:51:19.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-15/%E6%98%A8%E5%A4%9C%E7%BB%86%E9%9B%A8%E5%87%8B%E7%A2%A7%E6%A0%91/</id>
        <title>昨夜细雨凋碧树</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-15/%E6%98%A8%E5%A4%9C%E7%BB%86%E9%9B%A8%E5%87%8B%E7%A2%A7%E6%A0%91/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年11月14号，阴历是10月14号，明天就是我的生日。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;昨天晚上做了一场梦，算是噩梦了。我梦里我哭的稀里哗啦[流泪]，喊的歇斯底里。梦境的背景是有我，有我哥，还有还有一个那个我舅的孩子。刷墙的。还有一个应该是我哥的连襟，也就是说我嫂子的妹妹的丈夫。过程是我在那个房子里做地板，就是抹地板。结果都都弄完了，结果最后。我哥看的时候。发现还有一块儿没抹。没抹的地方应该是被就是被什么盖着了，然后被发现。然后，我哥可能就有点儿不高兴了，说，多亏现在是中午，要不然这一天还弄不完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就该说到另外一件事，就说我请客用的酒。说我请客，忘记是哪一次请客，要么是考上大学，多数是工作以后，然后我嫂子都的妹就非常鄙夷的口气说我请客，居然用这种酒，应该是便宜的酒。然后就非常不屑的。在场的我舅子那个孩子也比划着，他应该也知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我就怒了，咆哮了。说我上学也不容易，吃了很多苦，现在盖这个房子，我也出了8万。还有就是，我今天挣的钱没有靠任何人的帮助，都是全靠我自己。然后说。我不知道说了没说，反正我大喊大叫了。老子就是有钱，我有将近***万，这个也不清楚说了没，多数是说了，我在那里大喊大叫大哭大闹，我哥就那么平静的听着，一边蹲着干活一边时不时的应答一声。然后不知道说了没，说以后不回老家了，不知道这个想法是不是我醒了之后才有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉这个梦境好真实啊。在梦里面，我争辩说自古兄弟不相容，因为我前一段时间写过一篇这个标题的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很真实的梦境，却很让我伤心的梦境。可能内心深处我还介意十一回家我妈传的我哥说我的话。还是比较介意亲人对自己的看法，可能还是对亲人在内心深处还很在意他们。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-14T22:51:19.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-04/%E6%97%B6%E9%9A%94%E5%A4%9A%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%90%8C%E5%AD%A6%E7%9B%B8%E8%A7%81/</id>
        <title>时隔多年的同学相见</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-04/%E6%97%B6%E9%9A%94%E5%A4%9A%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%90%8C%E5%AD%A6%E7%9B%B8%E8%A7%81/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月27号，星期日，早上刚睡醒有人发微信，问我是不是还在北京，是大学的一个同学。不是一个宿舍的，但是关系算是好的。时过多年，我已经不记得和谁关系比较好了。只有一些模糊的片段。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;毕业至今有14年了，期间应该是见了里面的，那个时候应该是刚毕业不久，中间在西安的同学也聚过几次，可是我远在北京，都无缘参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位同学，现在是从政了，和我虽然是一个省的但是不在一个市，这次是到北京大学来学习了。当时上学他就比较厉害，反正学习比我好，各方面应该都比我好，大四期间报了培训班，北大青鸟学的网络，貌似最开始的工作是电信，架线吧，忘记了。现在是上岸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面的文字记录于吃过饭之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约好了是下午六点在北京大学的畅春园附近见面，五点半我就到了，没过一会他也来了，找了好一会才找到定的饭店，人挺多，好在外面也可以吃饭。他提前在美团上买好套餐了，这让我有点不好意思，不过没有包含酒水，我另外点了两瓶酒，是这个饭店的特色酒，150毫升，不贵才38一瓶。后来酒喝的差不多了快没了，我又点了一瓶别的酒，也很少大概120块钱吧，老同学非不让我点，好不容易点了结果上了之后，不开了，他说带回去。说给他点一杯热饮，结果点了一杯，上了是凉的，还有冰块，他不喝我喝了两口，中药似的，凉的我也不爱喝，就浪费了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是饭局到此结束。其实也没有聊什么，都是说一些表面的事情。大家走的路不同没有多少共同话题，也只有大学的事情可以聊聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒喝完我坐地铁回家，半路上没觉得什么，晚上睡觉的时候，半夜头痛，但是不严重，当时点那个酒的时候服务员说酒的度数是52度，多亏后来的一瓶酒没开，否则估计头疼的更厉害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喝酒当时是有些让人飘飘然，但是过后还是有些难受的，看来这玩意还是得少喝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见面让我惊讶的一件事是这位大学同学，身材完全没变样，和大学的时候差不多。之前看有几个同学在西安聚餐，好几个已经大腹便便了。这一点我当然也做的不错，不过还得继续努力啊。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-03T17:28:46.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-04/%E6%97%B6%E9%9A%94%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%86%8D%E6%AC%A1%E7%BB%83%E8%BD%A6/</id>
        <title>时隔一年再次练车</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-04/%E6%97%B6%E9%9A%94%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%86%8D%E6%AC%A1%E7%BB%83%E8%BD%A6/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2824年11月1号，星期五，预约了明天的练车。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;这次练车和之前的不同，之前是考驾照，这次是花钱练习开车。体验课程两小时150多，这个方法是一个同事说的，说每个平台体验一次，能练习好多次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始我还是有些犹豫的，但是人不能老在舒适圈，待久了，就颓废了，还是要勇敢的去做些改变，尝试一下新鲜的事情，不能心态上躺平了，行动上也成为一个废人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有不断的去经历，才能胸中有韬略，不然长此以往，就只会跟电脑打交道，在生活技能上永远都是一个幼儿园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是那句话，勇敢一些，就当是花钱吃个饭而已，该走的路还是要走，纵然荆棘丛生，也要披荆斩棘。踏平坎坷方能成大道，而这不过是一个小土丘，何苦来哉！&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-03T17:28:46.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-04/%E6%9C%80%E8%BF%91%E4%B8%80%E7%9B%B4%E7%BA%A0%E7%BB%93%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</id>
        <title>最近一直纠结的问题</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-04/%E6%9C%80%E8%BF%91%E4%B8%80%E7%9B%B4%E7%BA%A0%E7%BB%93%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;前几天和一个大学同学在北京碰了个面，吃了个饭，然后我想起了大学同学我结婚他们随礼和他们结婚我随礼，然后其中一个大学同学当时我结婚随礼了500，一直没有机会还礼。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;倒不是这个同学一直没结婚，是他结婚的时候也没给我说，我根本也不知道，不知道别的同学有没有随礼，如果有，那我就尴尬了。但是我会一直记着，山高水长，应该会有机会还礼的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个同学的不是关键，关键是另一个大学同学的随礼，我记得我是还礼了的，但是我查遍微信转账记录，支付宝转账记录，都没有找到相关的记录。今天还特意去了招商银行，查了2012年到2015年的转账记录，发现了几笔，但是也不能完全说明这个记录就是给这个同学的随礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞得我都不知道怎么办了，难道是他结婚也没和我说？要说的话，我肯定会随礼的，又或者是在我结婚之前随礼的？反正我结婚他随礼了500。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事情还没有了结，我还得继续追查，如果发现真的没有相关记录，那我肯定是会找机会补回去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些年没有开始记账，所以没有相关记录。问同学吧，有点不好意思问的，但是这个是下下策，实在没有银行交易记录，那就得问同学了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正别人也许欠着我的人情，但是我欠别人的一定会找机会偿还，这个本来就是你来我往的事情。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-03T17:28:46.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-29/%E5%B7%B2%E8%BF%87%E5%8D%8A%E7%94%9F%E9%9A%BE%E4%BB%8E%E5%AE%B9/</id>
        <title>已过半生难从容</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-29/%E5%B7%B2%E8%BF%87%E5%8D%8A%E7%94%9F%E9%9A%BE%E4%BB%8E%E5%AE%B9/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天一怒之下卸载了微信，想着周一再装回来，结果没过一天，还是给装上了，结果一堆聊天记录都没了，没了就没了吧，就算做了一次大扫除。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;柳随风摆花漂泊，华佗难医天下过，一曲未尽半生缘，浮世如意有几多？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直再告诉自己要淡泊，但是有时候想到一些场景仍然会觉得很在意，修行还是不够，还做不到不悲不喜不骄不躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菩提本无树，明镜亦非台。本来无一物，何处惹尘埃。我还是需要一些刻意的摸得着的东西来警示自己，但是不经一事，怎么能长一智呢？所以路是一步步走出来的，成长也不是一蹴而就的，给自己时间，我相信一切都会慢慢变好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像最近我练习双截棍，虽然时间不算短了，有一个多月了吧或者两个月了，进展虽然有限，但是还是比刚拿到的时候强多了，我相信再假以时日，肯定会比现在好，不要强求自己，本身就是找一个消遣，而不是给自己找一个负累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天不停的循环筷子兄弟唱的老男孩，里面的好几句歌词让我很有感触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当初的愿望实现了吗”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“青春如同奔流的江河，一去不回来不及道别”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未曾绽放就要枯萎了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以 人生得意须尽欢，莫使金樽空对月。&lt;br&gt;所以 人生在世不称意，明朝散发弄扁舟。&lt;br&gt;所以 仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-28T17:26:33.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-29/%E7%A7%A6%E8%88%9E%E9%98%B3%E7%9A%84%E9%A2%A4%E6%A0%97/</id>
        <title>秦舞阳的颤栗</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-29/%E7%A7%A6%E8%88%9E%E9%98%B3%E7%9A%84%E9%A2%A4%E6%A0%97/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月24号，1024，所谓的程序员节日。今天我们公司搞了一个颁奖活动，我们组居然得奖了。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;其中一个环节是让我们组的人上台去领奖，而这么一个小小的抛头露面的事情，就让我感到了一些惶恐不安，站在台前，我有些不自在，我不知道手该往哪里放，环胸抱了片刻，觉得不妥，又放下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这么一个小小的场合，我居然有秦舞阳刺杀秦始皇时的颤栗，我真为我自己感到悲哀。我可以无欲乃刚，我本应该没有任何畏惧，因为我无所求。如果有人觉得我可用器重我，我不会让他失望，如果有人轻视我，我也可以我行我素，因为大不了让我滚蛋，这条路我也想了成千上万遍，此时的境况，真的这样未必不是一件值得庆祝高兴的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我需要张小凡对战陆雪琪那种穿透一切的目光，不是轻视，不是畏惧，不是放弃，是一种超越一切的大无畏，不管你是绝世美颜，还是凶残骷髅，我都坦然面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持戈一战！不可负了我的占戈之名！&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-28T17:26:33.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-21/%E4%B8%80%E5%BE%AE%E5%B0%98%E9%87%8C%E4%B8%89%E5%8D%83%E7%95%8C%E5%8D%8A%E5%88%B9%E9%82%A3%E9%97%B4%E5%85%AB%E4%B8%87%E6%98%A5/</id>
        <title>一微尘里三千界半刹那间八万春</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-21/%E4%B8%80%E5%BE%AE%E5%B0%98%E9%87%8C%E4%B8%89%E5%8D%83%E7%95%8C%E5%8D%8A%E5%88%B9%E9%82%A3%E9%97%B4%E5%85%AB%E4%B8%87%E6%98%A5/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月19号，星期六，阳光明媚，但是风细细柳斜斜，我终于将思量好久的想法付诸行动了，又给我哥转账两万块钱。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;加上这两万，一共给了八万了，家里盖房，今天给我妈打电话，问用不用再给钱，我哥说再给一万就够了，我妈也说再给一万，以后就不需要我管了。自从十一回家，我看房子盖的还差很多，之前我爸说的我不用再出钱的话，我就知道不靠谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一回北京，我想着是现在给两万还是过年总结的时候再给，想了好久，还是把好人做在前头，这次一给，应该短时间不需要再管了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8万啊，能买多少好域名啊。本来过年商量的是出5万，结果一切都没有按照计划行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎样，也算是了了一件事情，我也算做的够意思了。最起码在明面上，我是主动多给了一万块钱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年办了好些大事，盖房子，生二胎，换窗子，换手机，请保姆，都是花大钱的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在手上是有点钱了，可是小时候家里穷舍不得花钱的那种意识深入骨髓，让我对钱看的很重，虽然一些该花的钱没有少花，但是还是束手束脚放不开，自己这种小家子谨慎的性格，也像枷锁限制着我但是也起到了保护的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细水长流才能长治久安，余生还很长，总得在年轻的时候为将来考虑。居安思危未雨绸缪，虽然现在不至于显赫，但是能平平缓缓长长久久就已经是最大的福气了。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-20T19:16:50.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-21/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%B8%81%E8%BF%99%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/</id>
        <title>关于纪念币这件小事</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-21/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%B8%81%E8%BF%99%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月20号，星期日，此时我身处护城河边上的一处草坪上，因为练习双截棍，所以草坪是最好的场地了，双截棍摔在地上没啥声音。双截棍断断续续也练了一阵子了，因为家里没场地，不敢放开了练，感觉收效甚微，有一丝丝的丧气了。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;今年是龙年，想着预约龙年纪念币，结果根本抢不到。后来想着网上买一套，龙年纪念币，虎年纪念币，兔年纪念币，三套加200块钱，本来谈得差不多，但是对方有一搭没一搭的回复，我就把这个事情给贱内说了，她说没必要，没啥收藏的价值，放到那里也没啥用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想一想也是，之前兑换的还有很多，什么奥运的纪念币，和字纪念币，还有什么航空的纪念币，一点不值钱，至今放到那里也是默默无闻。有一次过年发红包给小孩，人家还不愿意要。尴尬😳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，打消了这个念头。又省了200块钱，哈哈哈。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-20T19:16:50.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-15/%E5%85%84%E5%BC%9F%E8%87%AA%E5%8F%A4%E9%9A%BE%E7%9B%B8%E5%AE%B9/</id>
        <title>兄弟自古难相容</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-15/%E5%85%84%E5%BC%9F%E8%87%AA%E5%8F%A4%E9%9A%BE%E7%9B%B8%E5%AE%B9/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月13号，星期日，今天休息，也是做了不少事情，洗了衣服洗了鞋，把床铺垫的两块木板给卸了，专门花了好多钱买的，结果现在成了多余的了。当时觉得床有些响动，想着铺一层实木板子，会好些，结果还是有响动，索性去掉。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;另外租的房子暖气排气阀漏水，下班到家，卫生间整个一个水帘洞，全是泥水，今天工人师傅搞了半天给处理好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;废话少说，言归正传。这次十一回家，本来一切都挺好的，结果快要回北京的时候，和我妈聊天，聊着聊着就听她说了些关于我不中听的话，听来我是心中难过万分悲伤不已，我知道我可能在他们眼中不是很称职，我一年在家没几天，很少主动和他们来往，我习惯独来独往，我对农村的一些人情礼往不是很懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这么多年，我认为该我分担的我没有推脱，该花的钱我也没有少花，自从大学毕业工作挣钱，我每年只要回家，基本，这个基本可以达到百分之九十以上，都会给我外婆和我爸妈买东西，早些年买酒买烟，后来酒难带，就买烟，烟的话可以说是每次都会买，给我外婆买的便宜点70-90之间，我爸的贵点的，130-260之间，每次回去光这个花的钱一般在500-1000，而工作14年，回去的次数应该有将近30多回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而最诟病我的是我上了大学。我是上了四年大学，上大学的第一年就拿光了家里所有的积蓄，听说还借钱了，但是那时候学费一年4500，我上了大三就办了助学贷款，把大三大四的学费和住宿费都用贷款交了，而后来我人生中的大事，结婚，买房，装修，家里几乎可以说一分钱没出，当然是我没要，至于给没给忘记了，为啥没要，就是觉得上大学花了家里的钱，现在能挣钱了，就尽量不要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而说我的人，如果我没有记错，为啥说没有记错呢，因为这些事是当前我爸我妈给我说的，而且应该说了很多次，只是现在年代久远了，没有经常记起，现在记忆有些模糊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我记得没错，他的很多事情，结婚，买房，前后买了两辆车，开了一次卖门的店子，家里都有出钱，而这些钱加起来，不说超过我大学的费用，肯定也是不相上下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年家里盖房，我截止目前出了6万了，估计后面至少还得出两万，当时过年提议盖房，我就有些不同意，想着虽然过年家里人人都回来了，是不够住，但是为了几天不够住，花十几万块钱有点划不来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然后来我觉得盖房也有必要，就盖个一层，里面几个小房间，就够住了，结果房子完全凭自己发挥，两层不说，还搞钢结构，上下两层还搞什么卫生间，我们那里冬天自来水很容易结冰，水压又小，卫生间冬天不就成了鸡肋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有我县城的房子装修，整个装修我是没有操心，但是中间咨询了我的意见，我给了答复，但是最后的装修效果完全不一样，甚至那个主卧的卫生间和衣柜的滑动门，我再三要求不要那么做，结果还是没有按照我要求的实现。再说结账，你说多钱，我就算多钱，没有一点的讨价还价，在这些基础上，我还加了一万的工钱。给的报价，别的我不清楚，马桶，油烟机，热水器，这些价格，我当时网上都搜了，网上比报出的价格低多了，我知道可能是实体门面店铺买的可能贵一些，但是我当时的记忆是贵了很多。虽然是好多年前的事情了，但是当时这些零碎的记忆我还是记得的，而我从来没有说出来，而你居然再这件事情上也有意见，真的是人心不足蛇吞象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房子完全没有按照过年大家讨论的时候定的方案来，我原本没有打算说将来会回到这里来养老，在西安买房的事情我还惦记着，但是现在我出了这么多钱，就这么闲置在这里，我都不知道该怎么办了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几年，我是攒了一些钱，但是我当年上学受过的苦你们看到了么？只看到别人吃肉没看见别人挨打。再说我的钱，如果在西安买房，也剩下不了多少了，现在年纪大了，那一天说不定就失业了，我不得给自己留足过冬的粮食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家的生活观念不同，我有100块钱，我只会花50块钱，另外50留做后路，而你有100，恨不得花1000块钱，年龄也不小了，现在挣钱越来越不容易，还不知道为将来打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，那些话让我心寒，我可能会选择隐忍不发，如果当我面说，或者更加过分的话，那我就不客气了。大不了一刀两断，我就没有这累人的牵扯了，当年我一穷二白势单力薄无依无靠，我都无惧我行我素单人独骑，何况现在，我有自己的小家庭，我会飞得更高走得更远。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-14T19:33:04.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-08/%E4%B8%8A%E5%BE%97%E5%8E%85%E5%A0%82%E4%B8%8B%E5%BE%97%E5%B7%A5%E5%8E%82/</id>
        <title>上得厅堂下得工厂</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-08/%E4%B8%8A%E5%BE%97%E5%8E%85%E5%A0%82%E4%B8%8B%E5%BE%97%E5%B7%A5%E5%8E%82/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月1号，在家里已经呆了三天了，也干了不少活，真的是写得了代码也干的了装修。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;第一件事情，修补墙面。&lt;br&gt;之前家里换了两个窗户，两个窗户花了4000块钱，比之前隔音效果好多了。但是把墙面给破坏了一点，然后就网上买了修补膏，直接挤牙膏一样涂在墙上，抹几下就大功告成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二件事，补漆。&lt;br&gt;家里有个炉子的铁管子，烧开水的蒸汽给熏的锈迹斑斑，买了手动喷漆的一罐漆，喷了下，完美解决。就是味道比较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三件事情，窗子安了防撞角。&lt;br&gt;换了新的窗户，窗子下面的角特别锋利，要是撞着人，肯定头破血流，买了防撞的安上，虽然有些丑，但是为了安全起见，没办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四件事，换了净水器滤芯。&lt;br&gt;这个可是一件大事，五个滤芯，逐个卸下来再装上，第一次安装好了，打开一试，哗哗流水，然后第二次返工，最终修得正果，不容易啊，搞的我的老腰疼了半天，手指因为使大劲也疼😣。能力越大责任就越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢做这些修修补补的事情，可能是小时候养成的习惯吧，小时候经常倒腾电视机，mp3,录音机之类的玩意，虽然好多时候没有修好，但是也练得半身本领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这终究是小打小闹，查漏补缺而已，刚看了去年的QQ空间说说，已经回老家了，而今年还在县城呆着，自己没车，去哪里都不方便，当然暂时没回家，并不完全因为车，还有别的事情要处理，看来买车的需求越发强烈了啊！买车一直没有提上日程，主要是一年回家也就两三次，开的少一直放那里多少有些浪费，如是就陷入如此尴尬的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里请的保姆，给开的工资是100一天，总感觉给少了，关键是亲戚，这次人家十一回家说不来了，表面说是有事，不知道真实原因是不是因为钱。当然更加直接的原因是我妈之前给她说了我妈要来，结果我妈家里今年盖房还没完成，又走不开，搞得现在不知道怎么办了？&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-07T17:12:03.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-08/%E9%87%8D%E8%B5%B0%E5%88%9D%E4%B8%AD%E6%B1%82%E5%AD%A6%E8%B7%AF/</id>
        <title>重走初中求学路</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-08/%E9%87%8D%E8%B5%B0%E5%88%9D%E4%B8%AD%E6%B1%82%E5%AD%A6%E8%B7%AF/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月4号，在老家住了两晚上，要上县城了。刚好我哥送他俩娃，就大家一起坐车上县。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;结果准备出发的时候，我哥说有点事，先出去一趟，等回来再一起出发。我就想着自己先走，我喜欢走家乡的山间路，入眼处，郁郁葱葱，一片绿油油的海洋，空气清新，天空蔚蓝，让人神清气爽，手机放着歌，人生一大快事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本想着走一小段就坐车，结果越走越远，走出了山间小路，到了高山低谷里面的大路，我哥还没见返回来，那我就继续走，在大城市走路，总会有川流不息的人，而这里，我一个人独自享受这高山流水。大自然洗涤人的心灵，就是这般，空旷的山野，蜿蜒的山路，还有潺潺流水，啾啾鸟叫，想渊明停云诗就，此时风味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我走到一块很高的纪念碑停留了很久，依然不见来者，而这里可以看见我的初中学校，我看着触手可及的样子，想着当年求学的点滴，心头涌动，重走当年的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到了之前的路，已经鲜有人走，路被野草和树木都遮住了，也就一点痕迹了，当然这还是有人从这里走过，否则过去二十多年了，早都完全荒芜了，顺着若隐若现的下坡路，走着走着心里害怕，害怕有蛇出没，也害怕有蜇人的黄蜂，但是已经是进退两难了，毕竟走了好长一段路了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀着忐忑不安的心情走着，也会去想这路当年的样子，当年来来回回走过无数次，有上学放假经过，也有帮家里磨面粉经过，放假是周末，每次都是饿着肚子，磨面粉背着很重的面粉，要走很远的路才能回家，当年的路走的很不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后到了大马路，这里车多了些，我一个人走在车路上，显得格外显眼和格格不入，也显得突兀奇怪，这个少年，是谁来自何方要去哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我到了钢架桥，之前的桥是钢铁的骨架，桥面是用木板铺成的，有木板损坏，有木板掉落漏出一个大洞，走在上面，下面流水湍湍，特别害怕，一个不小心，就会踩空陷进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走过钢架桥，路就比较陌生了，这么多年变化很大，走了很久，才依稀找到当年的痕迹，也找到了学校所在。学校没啥大的变化，没有一个像样的大门，铁门的侧门虚掩着，我没有进去，就拍了几张照片，不大的操场，格外干净，和远处的山远处的树格外协调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里上学，书桌自己带，吃饭的话自己带玉米面，自己带柴火交给学校，每天的饭就是一碗糊汤，和现在的粥差不多。经常吃不饱，我现在额头不咋饱满，我怀疑就是那个时候经常饿肚子造成的，虽然也从家里带有干粮，但是还是会饥肠辘辘，那个时候，如果在外面买一碗饭，那真是太香了，也太满足了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好贫瘠的初中生涯啊，现在常常为过去感到难过，家里比较穷，自己太懂事了也是一部分原因，不想伸手向家里要或者拿更多的东西，苦了自己。现在回想，真是得不偿失，自己的那份懂事并没有太多的价值，只是让自己多承受了磨砺而已，既然是磨砺，锋利了但是也逝去了。剑越磨越快，但是剑越来越窄。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-07T17:12:03.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-30/%E5%8D%A0%E6%88%88%E5%86%8D%E6%88%98/</id>
        <title>占戈再战</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-30/%E5%8D%A0%E6%88%88%E5%86%8D%E6%88%98/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;看剑来小说，感觉有些寡淡无味，但是听大兵播讲，又很有江湖味道。里面动不动讲本命飞剑或者本命字，齐静春有两个本名字，上次从北京回家，我就想带一个手环，上面刻几个字，用来提醒我静心。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;用什么字呢，静的话就&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;静心&lt;br&gt;争的话要么&lt;br&gt;封狼居胥&lt;br&gt;要么&lt;br&gt;占戈&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;天之道利而不害，人之道为而不争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我就决定重拾占戈，觉得这两个字很好，也恰好这两个字是我很早的QQ昵称，也算是我的初心之一，既然占戈又得宠爱❤️，那续费就顺理成章了，然后花费60GEL 大约156块钱，再续费了3年，这样我的zhange和dongge都到2031年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些零散的恩情，我还记着，但是想偿还一些，我不知道从何下手。情义不该忘记，虽然需要用金钱维护，要舍得，感恩不能光嘴上或者心里铭记，要真金白银付出行动。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-29T18:44:26.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-29/%E5%90%BE%E5%AE%B6%E6%9C%89%E5%A5%B3%E7%AE%A1%E4%B8%8D%E4%BD%8F/</id>
        <title>吾家有女管不住</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-29/%E5%90%BE%E5%AE%B6%E6%9C%89%E5%A5%B3%E7%AE%A1%E4%B8%8D%E4%BD%8F/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月28号，今天已经到家第二天了，开始了我的十一之旅。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;我家闺女已经三年级了，一天到晚没有任何事情能和看手机相比，平时我在北京和娃她妈语音视频她也懒得搭理我，总感觉我本将心向明月，奈何明月照沟渠。一片痴心终错付，不抵pad半分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常不在家，偶尔回家我得小心翼翼维护这份父女情，想教训她吧更加不待见我了，忍着吧觉得对她放纵是害了她，小时候打了她几次，现在动不动还念叨着，将来等我老了报仇呢😓&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，难管啊，她妈从小就惯着她，以至于她比同龄的孩子弱了很多，胆子也小，有时候都愁将来长大了到了叛逆期该如何是好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎样我都挺爱他的，昨天接她看到她的嘴唇破了，手上还沾了好些血迹，我心里很不是滋味，赶紧网上买了一个药膏，摸了下，好多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近温习大明风华，里面有句诗，&lt;br&gt;虎为百兽尊，谁敢触其怒。&lt;br&gt;唯有父子情，一步一回顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望她变得勇敢些，无畏些，虽然她爸我不够勇敢，但是我还是能当她强大的后盾，更能给她提供安全的港湾。我这么奋斗，这么积蓄，就是给她可以前进也可以后退的保证。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-28T19:16:05.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-25/%E4%BA%BA%E5%90%84%E6%9C%89%E5%91%BD%E5%88%87%E5%8B%BF%E5%BC%BA%E6%B1%82/</id>
        <title>人各有命切勿强求</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-25/%E4%BA%BA%E5%90%84%E6%9C%89%E5%91%BD%E5%88%87%E5%8B%BF%E5%BC%BA%E6%B1%82/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月24号，居然又下起了雨。前几天无心听到之前共事过的同事，在谈论一个问题，恰好和我有些共性，至于什么话题，我就不说了，总结来说就是，别人有我没有。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;然后心情莫名有些惆怅，再回想一路的历程，更加有些戚戚然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候家里穷，懂事也早，吃过很多苦，那个时候能接触到的人都那样，也没有觉得苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是到了高中，尤其是备战高考的前夕，来自家人的殷殷期盼，和一些不怀好意的人的嘲讽，致使我压力很大，我不想让亲人失望，也不想让嘲笑我的人称心如意。如果败了，那就是霸王项羽般的遭遇，所以我那个时候很喜欢项羽，他的失败，我也归咎与天，后来知道的多了，渐渐发现他的失败，有其必然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项羽无颜面对江东父老，如果我败了，估计就是我一辈子的一根刺，永远被钉在耻辱柱上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还好，我高考赢了。可是下一个难关就是工作。因为大学四年花费了家里很多钱，虽然我办理了助学贷款，如果四年大学找不到一个谋生的工作，也将再次面临坠入深渊。因为家里人一直坚信，没有关系，没有背景，上了大学也没用，白白花费很多钱。当时考上大学，我一度犹豫要不要上这个大学，家里人也犹豫，当然我的犹豫来自于家里人的犹豫，害怕竹篮打水一场空。我妹妹就是因为家里原因早早辍学，虽然这个现象在我们村司空见惯，但是我妹妹的辍学，一直让我耿耿于怀，是我一定程度上占用了我妹妹的上学机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还好，大四那年很快找到了工作，PHP相关，所以我一直对PHP怀有感恩的心，是他让我有路可走，虽然现在没有用到，但是我一直觉得他是世界上最好的语言，没有之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转眼间工作了十多年了，一路走来真是酸甜苦辣咸，收获了一些，也付出了不少，而同事提到的话题，我知道这无可改变了，命中注定如此，虽然有些不甘和沮丧，但是无论如何都改变不了了，我只好微笑面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我吃到了一点互联网的红利，不少人也都吃到了，但是我却受了伤，我要花费很久很久的时间去疗伤，我没有作恶却有此劫，我只好再次归为命运使然，我依然只能接受，好在我已经和他达成共识友好相处，一时半会改变不了那就蛰伏臣服，与狼共舞。十年磨一剑，霜刃未曾试，但愿有朝一日，我能风轻云淡地拔剑，快意恩仇，笑傲江湖。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-24T17:35:03.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-23/%E5%8D%83%E5%8F%A4%E6%98%8E%E5%90%9B%E6%B1%89%E6%96%87%E5%B8%9D/</id>
        <title>千古明君汉文帝</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-23/%E5%8D%83%E5%8F%A4%E6%98%8E%E5%90%9B%E6%B1%89%E6%96%87%E5%B8%9D/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;最近听历史，讲到了汉文帝刘恒，我认为他是千古明君，没有之一，这个明，指的是方方面面，执政能力强，对百姓仁爱，提倡节俭，牢牢把握皇权。当然我的依据是他写的遗诏，古代好多皇帝都舍不得死，然后去求仙问道，炼制长生不老药，结果适得其反，而汉文帝坦然生死，也知道人必有一死。遗诏中也详细的描述了治丧的一些细节，体现了为百姓着想的仁爱。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;也写了害怕自己活的时间久了，变成昏君了，历史上有太多的皇帝都是晚年昏庸。唐太宗李世民，唐玄宗李隆基都是晚年变得昏庸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朕闻之：盖天下万物之萌生，靡不有死。死者天地之理，物之自然，奚可甚哀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当今之世，咸嘉生而恶死，厚葬以破业，重服以伤生，吾甚不取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;且朕既不德，无以佐百姓。今崩，又使重服久临，以罹寒暑之数，哀人父子；伤长老之志，损其饮食，绝鬼神之祭祀，以重吾不德，谓天下何！朕获保宗庙，以眇眇之身托于天下君王之上，二十有余年矣。赖天之灵。社稷之福，方内安宁，靡有兵革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朕既不敏，常畏过行，以羞先帝之遗德；惟年之久长，惧于不终。今乃幸以天年得复供养于高庙，朕之不明与嘉之，其奚哀念之有！其令天下吏民，令到出临三日，皆释服。无禁取妇、嫁女、祠祀、饮酒、食肉。自当给丧事服临者，皆无践。绖带无过三寸。无布车及兵器。无发民哭临宫殿中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殿中当临者，皆以旦夕各十五举音，礼皆罢。非旦夕临时，禁无得擅哭临。以下，服大红十五日，小红十四日，纤七日，释服。它不在令中者，皆以此令比类从事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布告天下，使明知朕意。霸陵山川因其故，无有所改。归夫人以下至少使。令中尉亚夫为车骑将军，属国悍为将屯将军，郎中令张武为复士将军，发近县卒万六千人，发内史卒万五千人，臧郭、穿、复土属将军武。赐诸侯王以下至孝悌、力田金、钱、帛各有数。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-22T16:55:25.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-23/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E8%8A%B1/</id>
        <title>我和我的花</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-23/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E8%8A%B1/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月21号，星期六，很早之前我就写过，要写一篇文章关于我的花，说是花，其实是一盆绿萝。一盆绿萝，有什么可写的呢？因为她是我北漂十五年陪伴我最久的物件。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;我2010年6月份毕业，10月份就来北京上班了，至今为止已经有14年了，因此我的社保缴纳年限快15年了，所以我对新出来的延迟退休深恶痛绝。明明凑够15年就能坐等开奖了，现在改规则了，要20年了，前面的十五年已经很不容易了，后面的五年难度更大了，年纪大了，失业的可能也大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回正题，我就从我北漂的十几年的租房历程说起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个人来的北京，第一站是北京的人民大学，在那里有个同事接我，他也是和我一样，刚毕业，那个同事至今也是同事，不过现在人家的等级比我高出了很多很多，他不是搞技术的，偏产品，所以晋升很快，而我依然是个小兵，奋斗在一线，关于职位上的悬殊，我觉得没啥，因为我见了太多的这样的例子，当时我和她同为小兵，后来我就望尘莫及了。这样的例子我能说出好几个，不是我能力不够，只是大家走的路不同。当然说一句找补的话，曾经我也带过团队，也让我出去带队过，但是我拒绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京第一个住的地方在魏公村附近，和接我的那个同事合住，上下铺，感觉是公寓，里面好多我那样的小单间，然后里面上下铺，然后公用的卫生间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忘记在魏公村这里住了多久，估计没超过一年，后来搬到了霍营，依然和当时公司的另一个日语专业的同事合住，应该是一个二居室，我和那个同事合住一间房，两张床，后来过了不知多久，我的那个同事搬走了，就剩下我一个人在那里住了。我的这盆绿萝就是在这里面买的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个住的地方是立水桥，这时候租住的是一个两居室，客厅隔出了一个单间，我就住这间，不过这个割断还好，只有一面墙是割断，有个大窗户，而且离另外两家的房子有点距离，主卧带有卫生间，除了我，别的两家都是夫妻，在这里住了一年，又搬走了，搬走主要是因为找对象了，对象在南边，还有就是在这住，很亏，电费水费煤气费，按照家的单位算，三家但是5个人，尤其是电费煤气费，一年我要交好几千。煤气费贵主要是冬天自己烧煤气取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四个地方就搬到了北京的南边，劲松附近了。刚开始找了一个两居室，或者是一居室，当时觉得好划算，结果住进去没多久，客厅厨房全部打了割断，一下子住了四五家人，然后就被隔壁投诉举报了吧，被迫搬走，当时比较稚嫩，被中介给坑了，多少钱也忘了，因为按道理讲，是中介违约，结果还扣了我好多钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五个地方，也是劲松附近，应该是两居室，一个主卧一个次卧，中间隔出一个小单间，我住次卧，住了一年还是两年，搬走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第六个地方，还是劲松附近，这次是和房东直接签合同，但是是中介介绍的，依然给了一个月的中介费，这是一个一居室，这个地方我住了7-8年，房租从开始的1800涨到4300。我的大宝，就是在这里出生且长大，然后上幼儿园的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第七个地方，现在住的地方，因为我媳妇要带娃回老家上小学，我一个人住4000多的一居室太浪费了，也是劲松附近，两居室，但是是两个房东，今年是第二年，第一年对面应该是个被裁员的哥们，整天在家，后来搬走了，现在我一个人住这，另外一间房子中介一直也没租出去，而我是和房东直租的。房租2000多，比之前一年要省下2万多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历了这么多次的迁徙，一些东西换了，一些东西扔了，但是这盆绿萝我一直带着，将来有一天离开北京，我应该也会带着她一起离开。最近两年，我回老家休假，好几次时间长达一个月，我都是用盆装满水，让后把她放到里面，有几次回来，叶子全部变黄了，估计再晚一点回来，就真的没救了，好在她一次次死灰复燃，一次次重新绽放绿油油的光芒，有时候下雨，我会把她搬到窗外，喝点天降雨水，过后更加生机盎然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个物件或者是一个人，陪伴的时间久了，就会生出感情，难以割舍。而我又是个爱恨情仇点点滴滴在心头的人，这份陪伴这份相守，我会铭记和珍惜。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-22T16:55:25.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-23/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%B4%E8%B6%A3%E7%88%B1%E5%A5%BD/</id>
        <title>我和我的兴趣爱好</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-23/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%B4%E8%B6%A3%E7%88%B1%E5%A5%BD/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月22号，写此文也是之前说过，梳理下自己的兴趣爱好。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;我的兴趣爱好可谓很广泛，但是都是半桶水，有时候常常为此而想放弃，而我当初决定写就是为了劝诫我这想放弃的想法。又没有以此谋生，又不是什么吃喝嫖赌，仅仅是娱乐而已，享受过程就好，不必精益求精，不爱必毛求疵，术业有专攻，如是而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好一，乒乓球。我从小学就会这个了，后来五六年级觉得已经小有所成了，在当时，也能排的上座次。后来初中偶尔打，那时候人太多，很难轮的上，高中大学基本没打，参加工作了，前几年也是偶尔打，最近两年打的次数比较频繁了。我热爱乒乓球，但是却有个致命的弱点，我是竖拍握法，左手球我是束手无策，只能搓过去，没有杀招。曾经一度下决心换横拍，结果半途而废。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好二，游泳。其实对于游泳，也不是很爱，只是觉得游泳之后，整个人身心俱爽，有一种劫后余生，苦尽甘来的感觉。游泳是中间带娃去游泳馆自己瞎扑通学会的，目前也有一个致命缺陷，就是不会踩水，以至于我不敢去深水区游，中间在深水区游了几次，至今后怕不已，有种初生牛犊不怕虎的意思，现在不敢越雷池一步，乖乖地在浅水区扑腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好三，羽毛球。这个就更加是半吊子了，因为没人陪我打，所以水平难登大雅之堂，之前和同事也打过几次，只能说是年轻气盛，只能和不咋会的姑娘过过招，有一次，和真正的高手切磋了下，才知道自己是井底之蛙，差别是云泥之别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好四，双截棍。这个说是爱好，有点牵强，因为前几天刚买的双截棍，目前门都没入，看网上视频耍的眼花缭乱，我只能望洋兴叹。不过我未来可期，虽然达不到别人那种龙飞凤舞如鱼戏水的境界，应该可以达到能在人前说一句，我略会皮毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好五，域名。经常看大佬斥巨资拿下各种域名，我还是很羡慕和佩服的，其实我完全有实力买我想要的域名，哪怕一个域名上万。但是我很小家子气，不愿在这个上面花费更多，虽然目前已经花了不少钱在域名上。我买域名，第一件事情就是看续费多钱，如果贵，域名再好我也会放弃，而yun.fan 算是一个特例，当时买的时候续费200多，我竟然买下了，好在后来续费便宜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些爱好虽然只是庸人之姿，没能在某个方面异军突起，但是他们的主人我本来就是一个平凡平庸之辈，和他们也算五十步笑百步，所以享受沿途风景就好，毕竟人在山顶一览众山小的时间，远远没有半路上求索的时间来的长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如我xing.ren所说，行人间善良事，走自己平凡路。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-22T16:55:25.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-20/dong.ge%E5%86%8D%E7%BB%AD%E8%B4%B93%E5%B9%B4/</id>
        <title>dong.ge再续费3年</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-20/dong.ge%E5%86%8D%E7%BB%AD%E8%B4%B93%E5%B9%B4/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天看群里有人说 domenebi 关于ge后缀又有优惠了，之前50GEL续费两年，现在60GEL可以续费3年，60GEL大概是156人民币。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;我有两个哥的后缀，dong.ge zhan.ge，这几年陆陆续续续费花了有1200多了，如果加上最近的，有1700多了，目前战歌到2028年，东哥到2031年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战歌这次没有花60GEL续费三年，主要是观望下，万一后面还有更加优惠的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个哥，一直花钱养着，前一阵子有人想2000买东哥，我没卖，虽然暂时没有去维护dong.ge，但是还是舍不得出手。等我养不起了再说吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时买下这两个哥，我欣喜若狂，后来逐渐冷淡，但是我还是用行动来证明了我的初心还没有完全淡忘。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-19T22:57:19.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-20/%E6%B1%89%E9%AB%98%E7%A5%96%E5%88%98%E9%82%A6/</id>
        <title>汉高祖刘邦</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-20/%E6%B1%89%E9%AB%98%E7%A5%96%E5%88%98%E9%82%A6/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月19号，最近在听中华上下五千年，历史挺有趣的，为此还买了一本书，中华上下五千年，结果这本书就是垃圾，讲故事没头没脑，没有前文，感觉直接随心所欲的开始，如果没有一定的基础，根本看不懂。后悔没给退了去。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;讲刘邦，一说他的薄情寡义。在有一次打仗败了，被项羽的楚军追杀，曾几次把他的儿子和女儿推下车，儿子就是后来的汉惠帝刘盈。最后还是被楚军给追上了，结果一个人放了他，后来这个人想着对刘邦有放生之恩去投奔刘邦，结果被刘邦杀了，说是没有忠于自己的主人。而救刘盈的夏侯婴后来被汉惠帝刘盈报答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二说刘邦的幸运，彭城之战刘邦眼看要玩完，结果天起大风，让他趁乱逃生了。这一幕和东汉的开国皇帝光武帝刘秀差不多，都有天助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三说刘邦的不幸，刘邦一堆儿子，结果多数都被吕后给害死了。吕后称制可能之前历史上没有先例，所以刘邦没有防范，白马之盟防止异姓称王，结果皇位都被人把持着。吕后的事，以至于后来有子贵母死，汉武帝杀钩弋夫人的措施来防止后宫善权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想了解历史，其实通过电视剧是最有效的途径了，可是电视剧有太多的演义部分，电视剧里面看到的和历史上了解到的，大相径庭，所以就矛盾了。尤其是三国的历史，三国演义很精彩，但是好多都是虚构，但是三国演义已经深入人心，你去追究历史真相，貌似也没有太大的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如之前，我很崇拜项羽，就像李清照说的，生当作人杰，死亦为鬼雄。至今思项羽，不肯过江东。也理解他的 天之亡我，我何渡为！且籍与江东子弟八千人渡江而西，今无一人还，纵江东父兄怜而王我，我何面目见之？纵彼不言，籍独不愧于心乎？项羽这一点我觉得和我很像，有英雄气有儿女情，但是没有君王志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我逐渐对项羽了解多了，发现的确是只能为王为将难成帝，思想还停留在战国群雄争霸的时代，不纳良言，残忍暴虐，不懂为君之道。渐渐的对项羽没有那么喜欢了，也可能是我年纪大了，不想再冲锋陷阵，就想平庸度日，所以对善于打打杀杀的就没有那么多向往和崇拜了，揭开了神秘的面纱以后却让人大失所望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风起兮云飞扬，威加海内兮归故乡。期待我的十一回家。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-19T17:41:36.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-19/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%AD%90/</id>
        <title>月亮的影子</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-19/%E6%9C%88%E4%BA%AE%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%AD%90/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月18号，阴历8月16号，俗话说，十五的月亮十六圆，可是今天下班的路上，我特意看了下并没有看见月亮。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;在这大城市，很少看见月亮，更别说星星了，当然看不见月亮，还有一个原因是经常下班很晚，也很少抬头看天，只有感受到了月光或者中秋这种特殊的日子，才会想起来关注月亮。&lt;br&gt;城市到处都是灯光，就算有月亮也会被灯光所掩盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候，走夜路全靠月亮，也经常跟奇怪，为什么走到哪里月亮跟到哪里，能清晰的看见地上月亮的影子，那时候再也平常不过的事情，到而今，却是求而不得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久没有看见星星了，去年在山上的老家看见星星了，虽然没有小时候那么清晰明亮，但当时我也兴奋了好一阵子，好多小时候不经意的事情，已经成了不可复得的美好。那个时候虽然物质很匮乏，但是过得还是很充实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像人，或者确切的说是女人，当年没有那么多美颜，没有那么多胭脂水粉，都是自然的美，朴实的美，而现在浓妆艳抹下极度美颜下，甚至脸上动刀兵，给了一些女人虚无的自我良好，就像现在全国各地房子的泡沫，可惜这种虚无缥缈的风气，估计是没有人来整治了，就这么让那些虚假繁华在空中漂着，享受着一些屁民的顶礼膜拜和跪舔献媚。暖风熏得游人醉，直把杭州作汴州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯远了，不管别人咋样，做好自己就行了，面子工程还是尽量少做，宁静致远，心若浮躁，何处是吾乡。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-18T17:44:41.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-18/%E5%8E%8B%E5%88%B6%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%82%B8%E5%8A%A8/</id>
        <title>压制心中的悸动</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-18/%E5%8E%8B%E5%88%B6%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%82%B8%E5%8A%A8/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月18号，中秋节三天假收假后的第一天班。前一阵子看上了一个域名，问了几次，都答复万元左右，让我不得以悬崖勒马。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;我知道我还深爱着它，我也知道我买得起，但是不想花这么多钱去买一个我认为好的，在别人看来没什么意义的域名，在域名这条路上越走越远，越陷越深，男人，要能拿的起也能放得下，就像及时割断脑子里一些不合实际的想入非非，大丈夫有所为有所不为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是我经常说的那句话，得不到的永远在骚动被偏爱的有恃无恐。还是我经常拿来自我反省的金庸武侠情节，天龙八部里面的大轮明王鸠摩智带来各种武学典籍，想换天龙寺的六脉神剑剑谱，枯荣大师就问那些弟子，你们自己的本门功夫修炼到了几重，自己的看家本领都没有到达炉火纯青的地步，还有什么资格去觊觎别人的武学本领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好珍惜自己有的，好好在真正值得付出的人和事上下功夫，不要贪多嚼不烂。世间上美好的事物太多了，不可能都属于你，人生总有遗憾，总有不完美，放下执念，寻找新的风景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山不在高有仙则灵，水不在深有龙则灵。斯是陋室，惟吾德馨。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-18T00:20:27.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-18/golang%E7%8E%8B%E5%89%8D%E9%80%94%E5%85%B4/</id>
        <title>golang王前途兴</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-18/golang%E7%8E%8B%E5%89%8D%E9%80%94%E5%85%B4/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;出一个golang语言相关的域名，golang.wang 可北岸 童叟无欺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是广告，也是实话实说，言者有意，听者可无心。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;如果你正在学习golang语言，但是苦于无用武之地，或者不知道怎么做才能学了能致用，而不是学习的时候什么都会，开始写东西的时候什么都不会了，那我就分享下我的学习之路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我比较喜欢折腾博客，所以会买golang相关的域名，当时是注册了 xuego.wang 也陆续买了letsgo 相关的，当时百度出了莱茨狗，以为站在了风口上，结果空欢喜一场。有了域名，然后就觉得师出有名了，会去github 上找博客相关的比较有名的开源项目或者不错的源码，然后克隆到本地，跑起来，然后根据自己的喜好，修改一些细节，最后放到外网，平时偶尔再发布几篇技术文章。这个过程是实战的过程，会遇到一些问题，然后一步步向前，向前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时学lua还注册了一个imlua.vip，也是用openresty相关的源码搭建了一个博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;golang.ren 也是曾经我卖出的一个域名，然后里面都是golang相关的技术文章，刚才访问了下，阁中帝子今何在，很可惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望能有雄主纳此良才，助你斩将杀敌，封狼居胥。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-17T22:59:58.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-18/2024%E4%B8%AD%E7%A7%8B%E8%8A%82/</id>
        <title>2024中秋节</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-18/2024%E4%B8%AD%E7%A7%8B%E8%8A%82/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月17号，农历中秋节，明天就要去上班了，放假三天，很快就要过去了，而我却未能留下只言片语，这怎么能行呢？&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;这次没回家，主要是马上十一了，十一回家比较划算。此时此刻躺在床上，很有些燥热，顶层么，今天太阳挺大，所以家里很热，想着开空调，还是忍忍吧，这样的天气毕竟后面很少了，其实外面还是很凉快的，可是我不知道出去干啥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个中秋，家里四个人，在三个地方度过，我漂泊北京，我大宝跟着她姑姑回山里老家了，体验农家乐生活了，我媳妇和小宝在县城家里，期待十一回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近总是有饥饿感，想吃点酸辣的东西，但是呢家里只有泡面，在好吃的零食，也代替不了一日三餐啊，自从点了几次外卖，我发现我有点喜欢上点外卖了，能吃到我喜欢吃的东西，而出去吃，周边没什么可吃的，能吃的饭馆越来越少了，今天还在，下次去就关门大吉了。好可惜啊，有一家拉面物美价廉，可惜装修还是怎么滴，去年至今一直也没见重开，真是怀念啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京的日子，过的不累但是少了家人的陪伴，只能是单纯的打工赚钱了，没办法，不能两全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在吃饭真的是一个大难题，出去了我不知道吃啥，这就是不吃肉的弊端了，能吃的爱吃的寥寥无几，最爱吃的油泼面，偏偏离得很远，要骑车20分钟才能到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那今天吃点啥呢？今天中秋节，本意是吃点好的犒劳下自己，但是我爱吃的就油泼面太远了。但是肚子已经饿了，那就走出去，总有去处。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-17T22:59:58.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-11/python%E8%84%9A%E6%9C%AC%E5%8C%96%E5%8F%91%E5%B8%83%E6%96%87%E7%AB%A0/</id>
        <title>python脚本化发布文章</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-11/python%E8%84%9A%E6%9C%AC%E5%8C%96%E5%8F%91%E5%B8%83%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月10号，发工资的日子。发了工资，赶紧给我哥打过去上次说要给没给的钱，还要给家里的保姆发工资，一下所剩无几了。今天还干了一件谋划好久的事情。半自动化发布博客。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;我写博客一般是在手机的simplenote app  上写文字，然后这个app 各种端可以同步，然后我就可以在Mac上看到文章了。如是手动把文字copy 到hugo 的目录，然后scp 同步到我的服务器。这个流程，觉得最麻烦的点是，从simplenote 复制粘贴，有一天我发现simplenote 可以发布文章，然后得到一个链接，用这个链接可以打开文章，如是就想到了自动化处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如是就写了python 脚本，从我的另一个博客抓取simplenote 的文章地址，然后写到hugo 的目录，然后执行scp ，都是代码来完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在simeplenote 写完文章，仅仅需要把文章对应的simplenote 地址发布用wordpress app 发布到xingren就行了，到时候代码会从xingren抓取地址，然后自动发布文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是有点小麻烦，后面看是否还有更好的办法，让发博客就像呼吸一样简单，像德芙一样丝滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不感叹下，python抓取是真的好用。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-10T19:35:20.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-10/%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%B9%B4%E7%BA%AA%E5%BF%B5/</id>
        <title>一周年纪念</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-10/%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%B9%B4%E7%BA%AA%E5%BF%B5/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月1号，星期六，一年前的今天，我历经千辛万苦，终于拿到了驾照，今日回首，依然觉得九死一生惊险万分。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;虽然拿到驾照一年了，但是期间我没有开过一次车，当然根本原因是我没车，如今还普通一个很长很长的线的风筝，还随风漂泊在北京，如果买车，一年估计也就开个2-3次，有点划不来，所以迟迟没有买车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我哥有车，曾经让我试着开，我拒绝了，一是我还没有做好准备害怕自己学艺不精，给人把车搞坏了，二是当时让我在高速上开，说这简单，我觉得要是在低速我还能勉强一试，高速太危险了，虽然我们走的那个高速车很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很早前，我没有开车的打算，因为我觉得去那个地方，还得到处找停车的地方，是一件很麻烦的事情，觉得我这辈子可能不需要买车，所以也迟迟没有学驾照，但是现实中，几次让我觉得小地方没车是真的不方便，大城市公交地铁共享单车出租车网约车随便都行，小地方啥也没有，只能靠私家车，如是去年过年我在心中默默下了决心，今年去考驾照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得是过年收假回来，大概3月份吧，犹豫和调研了两周，终于下定决心报名了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此我就走上了艰难的练车路，开始是他VR模拟练车，戴个眼镜，没一会就头昏脑胀，感觉好难，后面的学练习实车的时候，我深深感觉所谓的VR模拟，纯粹是浪费时间，这一点，公交驾校就比东方时尚好，实车练习才是王道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来肯定还是要买车的，其实几次我想买车，媳妇说，一年就开几次，买了划不来，的确是这么回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值此一周年之际，顺便回忆下当时的焦躁不安，内心折磨，自己终归不是一个凡遇大事有静气的人，不是泰山崩于前而色不变的人，虽然结果是成功，但是过程却是艰辛和些许耻辱，就像荆轲刺秦王，我是秦舞阳，终究还是慌乱了，不是荆轲，神勇之人，面不改色。事可以不成，但是心不能乱，可惜这是我这一辈子都无法企及的。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-10T00:27:18.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-10/%E5%8F%B9%E5%AE%8F%E5%9B%BE%E5%8F%88%E6%88%90%E7%A9%BA%E8%AF%9D/</id>
        <title>叹宏图又成空话</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-10/%E5%8F%B9%E5%AE%8F%E5%9B%BE%E5%8F%88%E6%88%90%E7%A9%BA%E8%AF%9D/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月8号，星期日，准备下午去游泳，发现游泳虽然累，但是出来后，整个人神清气爽，好似一番苦战之后斩得敌军将领的项上人头凯旋而归，威加海内，扬眉吐气。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;前几天在网上看到有人发文，我读后感慨万千，也想在今日头条上一舒胸中抱负，可是昨天我尝试了下，发现泥牛入海，毫无音讯，于是我就心生退意，何必为了碎银几两而让自己套上枷锁，本来行文是件随心所欲的事情，是一件令人心旷神怡的事情，是能让我一吐胸中积郁的事情，何必让它有别的使命，既然没有那妙手著文章，就随遇而安，随风而逝，不求彪炳千秋，但能此时心安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候心里思绪万千，文思泉涌，感觉有很多事可以说，但是真的想下笔的时候，发现三言两语之后，就黔驴技穷，笔下羞涩，原本以为会轰轰烈烈曲折动人，却落得个平平无奇索然无味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我还是想尝试，之前想到了很多话题，我希望未来我会实现一二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和我的花 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;概要:北漂十余年，有一盆绿萝跟了我十余年。几次辗转搬家，我都从未将她落下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和我的兴趣爱好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;概要:乒乓球 羽毛球 游泳，甚至刚买了双截棍，希望能有所成就，当年也曾买过旱冰鞋，最后中途放弃，确切的说是一次后放弃，说中途言过其实。乒乓球这么多年一直竖拍，反手球束手无策，也分不清上旋下旋。游泳，不知道是蛙泳还是什么姿势的泳，不会踩水，深水区游过几次，再也不敢涉足其中。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-09T22:36:32.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-10/%E8%AE%A4%E6%B8%85%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%96%AD%E9%99%A4%E6%9D%82%E5%BF%B5/</id>
        <title>认清自己断除杂念</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-10/%E8%AE%A4%E6%B8%85%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%96%AD%E9%99%A4%E6%9D%82%E5%BF%B5/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月2号，星期一，我娃今年上三年级了，今天和一个同事聊天，我是的娃是我们组年龄最大的，当然我年龄不是最大的。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;有时候会在人群中多看一眼，就心中有微末，如是行动上就会有微妙的变化，急于表现，害怕蕊寒香冷蝶难来，可是自己什么处境，几斤几两，这些小心思太不合时宜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;壁立千仞无欲乃刚，一些不切实际的杂念，只是自我感觉良好的错觉，何德何能，就安心走自己的平凡平庸路，不要奢求癞蛤蟆变金鳞，自己在属于自己的道路上可以放肆一些，一旦求而不得就会落得身败名裂，连最初的小路都没得走，就遗臭万年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像走在路上，路边有很多风景，看一眼就好，各自安好，各自高傲，如果迷恋就会堕入魔道，心不静身不正，如何潇洒，如何镇静，如何优雅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;横眉冷对千夫指，俯首甘为孺子牛。只有心无杂念才能睥睨人间。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-09T22:34:58.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-08-31/%E6%B2%A1%E9%92%B1%E7%9A%84%E6%97%A0%E5%8A%A9/</id>
        <title>没钱的无助</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-08-31/%E6%B2%A1%E9%92%B1%E7%9A%84%E6%97%A0%E5%8A%A9/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;没钱的无助&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是2024年8月31星期六，昨天晚上乒乓球从6.30打到8.30，中间吃了个饭，志得意满回家，结果看到了我爸让我给我哥转钱的微信，顿时心情就没那么愉快了。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;今年家里再盖房，去年过年在家的时候，大家一起讨论过这个问题，因为过年所有人都回家了，住的地方就有些捉襟见肘了，于是我也觉得有必要盖房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时我的意思是，盖一层，因为其实就差几间房，再说我一年回老家的次数，也就2-3回吧，没必要搞那么多房间放那里，最近两年钱难挣啊，花费的话，我哥3万，我5万，我爸妈3万，结果现在房子完全是我哥随意发挥，当然他是搞装潢的，所以肯定比我比我爸都懂，现状是2层，又来了一个钢结构，房间还挺多的，说光窗户就安了九个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次是要我再转3万，之前陆续也转了3万了。关键我现在银行卡里面活期的余额只有不到一万块钱。并不是说我没有3万块钱，好歹我也在北京也干了10多年的程序员了，只是最近银行利息降得厉害，所以我把活期都给存成定期了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且我爸妈也没有出3万的意思，今天说了会出1万，这我也不好说什么，说我哥已经花了7万了，当然这也没啥账，每次我的钱转给他，都是他去开销的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我的钱不够一万，就让YY给我转了5000，暂时先给1W，后续的2万等发工资再给。虽然是向自己的媳妇要钱，但是感觉挺卑微的，这种感觉我很少有过，这还是向媳妇要，当然他的钱，也是我给的，要是要钱的对象换成别人，估计不仅卑微，还可能被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告诉自己，虽然舍不得，但是责任二字，让我不得不为之，作为儿子的责任，作为兄弟的责任。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;特别声明，此文发自 搁置多年的 MacPro 2015（2016年购买）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话没别的意思，只是让我记得我这个老朋友，仍可一战。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-08-31T01:07:54.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-08-31/%E9%9A%BE%E6%88%90%E5%A4%A7%E5%99%A8/</id>
        <title>难成大器</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-08-31/%E9%9A%BE%E6%88%90%E5%A4%A7%E5%99%A8/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年8月24号，星期六，明天是还信用卡的日子，又是3000多，感觉没花啥钱，到出账单的时候总感觉好多。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;之前看长风镖局里面一句话这么说的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能富贵，非因宿命只缘懒。&lt;br&gt;难成大器，既贪诗酒又恋花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我的难成大器，却不是上面的理由，我觉得是性格格局造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我性格上，一直爱憎分明，眼里揉不得沙子，独来独往，不依附于人，也不想被人依附。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我格局上，一直很小，不愿意放眼去看长远，就想着走稳脚下的路，无大志，无宏愿，也没有什么大的追求，平平庸庸，千千万万中一个普普通通的平常人，其貌不扬，小时候的贫穷让我心胸很是狭窄，见识少，本来就是没多少钱的事情，就能让我心生起伏。虽然现在自己自力更生了，有了一定的经济底蕴，但是这个弱点有所改善但是依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说自己难成大器，不是自我贬低，而是自省吾身，但是也没有打算说去改变，都已经快40的人了，何必为难自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欲让雄才惊满座，休将冷眼旁只我，青云剑，日月赏孤芒，蝇虫默。这只是电视剧里面爽文桥段，现实中，我平凡的如同一棵小草，无伟岸高枝，无灿烂花朵，但是因此而小看我，我只能说，竖子无谋，孰敢轻吾射！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然不能说是漂泊半生，但是现在也是背井离乡，当年没有在北京买房子的能力，现在虽然有，但是却没了这个念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路已经走了很远了，接下来，不用奔跑，缓缓前行即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫听穿林打叶声，何妨吟啸且徐行，竹杖芒鞋轻胜马，一蓑烟雨任平生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生在世不称意，明朝散发弄扁舟。总之就是，可以不成大器，但是不要苦了自己，该坚持的继续坚持，该放纵的时候不要自惭形秽。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;此文发自 搁置多年的 MacPro 2015（2016年购买）&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-08-31T01:04:55.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-08-31/JUST-GO-RUN/</id>
        <title>JUST GO RUN</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-08-31/JUST-GO-RUN/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;justgo.run 是我的一个域名，当初看上了keep.run，无奈太贵了，最后又各种安慰自己里，这个域名也一般，最后我就逐渐对这个域名没有难么痴心了。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;后来就退而求其次，自己注册了一个justgorun ，为了激励自己能去运动，确切的说是去跑步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前前后后我也坚持了一阵子，说效果吧，有，但是有限，虽然坚持了有一阵子了，但是在时间和距离上，基本上是原地踏步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好几次刷小视频，看到说自己多少岁跑步多久，可是一看脸，明显比实际年龄大很多，评论里一片哗然，都说跑步能让人显老，变老的更快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说人的心脏就像发动机，用的越多废的越早。说乌龟就是因为不动所以有千年王八之说。&lt;br&gt;也有人说就像车一样，也有公里数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看的我是心绪不宁，我这坚持有意义么？虽然跑步的目的，有一个不可告人的理由，但是如果让人老的更快，那我就心里打鼓了，本来已经垂垂老矣，如果再因为跑步适得其反的话，我就不知道何去何从了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开上面的未知之谜，有一点我是肯定的，跑步能让人变的轻盈，不至于腿像注了水银一样，举步维艰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管有没有副作用，我觉得可以适当的减少一些，虽然跑步有时候也是一种享受，可以说痛并快乐着，毕竟还有痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许我的半头白发和这个有关系？心未老，鬓已秋。为此我在网上专门搜索了 跑步能加速衰老么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上医生的结论，百分之95以上都说不会，说会的，也只是说过度跑步，会让一些器官受损从而加快衰老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我就当是不能了，抖音上看到的，也许是故意为之，为的就是让大家觉得不可思议而去讨论，如此那就 跑自己的路，让别人说去吧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;特别声明，此文发自 搁置多年的 MacPro 2015（2016年购买）&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-08-31T01:02:25.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-08-23/%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E7%9A%84%E5%BF%83%E5%8A%A8/</id>
        <title>曾经的心动</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-08-23/%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E7%9A%84%E5%BF%83%E5%8A%A8/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年8月16日，星期五，难得这个时间点能让自己停止去看抖音之类的，来这里写点什么。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这里的心动不是对人，而是我域名。列举几个我曾经很喜欢的域名，但是时过境迁，对她们已经不复往日的喜欢了，所以以此为戒，买域名要深思熟虑，不要一时冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说我已经被我据为己有的，zhan.ge dong.ge 当时买到手之后，发朋友圈说，东哥在手，天下我有，可最后也逐渐失宠，也有了很多新欢。xing.ren hello.men 也是后来归我麾下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说hello men，这个也是前后心动了好久最后没忍住买来了，现在看，也就那么回事，好在续费便宜，要不然就是一个烫手山芋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再来说忍住或者价钱太高没有买的，jiang.hu ，这个很早挺喜欢的，现在觉得一般，可能是这样的我见多了吧。keepmoving.cn 这个要3000块钱，最后还是忍住了，现在看，很一般，前面是英文单词，后缀是cn，品相很一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有shi.ci yun.lu keep.run mashangfenghou.com 应该还有很多，只是这会想不起来了，最近又相中了一个cn，问价了万元左右，高攀不起啊，所以写此文，总结经验，不要为冲动买单，不要等明年的此时，觉得买的不值当，手里的域名，已经不少了，不能再随随便便的增加新成员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人很难坚持初心，走着走着就淡了，甚至忘了，不要在一些无关紧要或者自己一厢情愿的事情上费力费神费钱。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-08-23T00:59:03.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-08-23/%E9%92%B1%E8%B7%AF%E6%BC%AB%E6%BC%AB%E5%85%B6%E4%BF%AE%E8%BF%9C%E5%85%AE/</id>
        <title>钱路漫漫其修远兮</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-08-23/%E9%92%B1%E8%B7%AF%E6%BC%AB%E6%BC%AB%E5%85%B6%E4%BF%AE%E8%BF%9C%E5%85%AE/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年8月11号，准备去游个泳。好久没去了，可能人会很多，但是害怕时间久了荒废了。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;我家二宝30多天了，感觉一路走来她妈挺不容易的。好不容易找了个阿姨，结果人家好了一段时间嫌路程远不干了，现在又换了一个是我家亲戚，好多话又不方便说。因为那个卧室没有空调，最近我买了空调，明天应该就可以装上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用了两年多的宽带也要重新办理，之前用的我哥的手机号关联的，现在重新办了联通的了，49块一个月，还送160G流量，挺好的，解决了手机买流量的麻烦事情，现在手机不买流量卡根本不行，买个5个G的流量都得一个月20，移动是越来越坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家房子后面有一天火车道，打开窗户就能看到火车疾驰而过，吵得很，就想把现在的窗子给换一下，换成隔音效果好的那种，两个窗户下来得个6-7千块钱，但是这个钱只要管用花的都值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起小柠檬，这个娃母乳不足，就得搭配奶粉，这年头奶粉是真贵啊。或者说和小宝宝相关的东西都好贵啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近还买了空调，之前主卧安装了，现在给另一个房间也安装了，加上安装费200大概 2000块钱，之前那个买的奥克斯的，这个也买的这个牌子。之前那个买得早，是三级能耗，这次的是一级能耗，应该会省电一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近还想买手机，当然这个冲动一直都有，还是摁下这个不合时宜的想法。想买三星手机，现在这个安卓手机拍照不咋地，别的还行吧。估计下一个手机就是安卓的三星手机了，彻底和苹果手机告别了，虽然我现在还有个苹果12。当然这个不付诸行动主要是再买一个的话，就三个手机了，有点多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然想买域名的冲动一直都有，无奈太贵了，所以只好望洋兴叹了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是穷啊，好多时候说对自己好一点，但是想买这些东西犒劳自己的时候还是舍不得。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-08-23T00:58:40.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-08-15/%E4%BA%8Cge%E6%BC%82%E6%B5%81%E8%AE%B0/</id>
        <title>二ge漂流记</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-08-15/%E4%BA%8Cge%E6%BC%82%E6%B5%81%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年7月10号，星期六，很久没有来这里一舒胸怀了。昨天刚下完雨，因为在顶层，所以经常听到雨落的声音。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;我的二哥，分别是东哥，占戈，很早之前，因为ge续费很贵，我就想找个便宜的注册商，有一次域名我都申请转出来了，结果付款的时候，卡住了，paypal没有钱，又没有全币种信用卡，所以只能不了了之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来很久，此心不死，终于按耐不住行动了，于是就有了 一波三折的信用卡 这篇文章，既然信用卡到手了，那就干吧，不管花的钱多钱少，也算是一次尝试。当时犹豫的点是，不知道转入续费多钱，如果是50gel 格鲁吉亚，合着人民币130多块，其实比quyu.net 还贵，但是它续费两年是51gel ，所以总体看还是划算的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是就拿zhange试手，结果第一次支付没有说失败，也没有说成功，感觉泥牛入海，为了保险起见，我查了交易流水，没有，不放心，问了客服，也没有，我就冒险再试一次，结果这次很轻松的就成功了，转入成功！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且花费是30gel，合着人民币肯定没有99块钱，然后我就又续费了两年，51gel，等于81gel 合计人民币217续费三年，比quyu.net 便宜了90块钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来想着dongge就放在quyu，最后还是没忍住，也这么来了一下，都漂泊海外了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算我的一次勇敢尝试，发现了新大陆。这样我的两个哥，就能长治久安了，最起码到2028年了。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-08-15T01:54:05.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-08-15/%E4%BB%A4%E6%88%91%E5%A4%B1%E6%9C%9B%E7%9A%84%E4%BA%B2%E6%83%85/</id>
        <title>令我失望的亲情</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-08-15/%E4%BB%A4%E6%88%91%E5%A4%B1%E6%9C%9B%E7%9A%84%E4%BA%B2%E6%83%85/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;本来不想写这么不好的话题，但是我觉得还是记录下，令我失望，可能是我先令别人失望，所以大家各有千秋，也不必太耿耿于怀。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;第一次打电话，是我去医院的路上，在等车，那个时候已经住院了，我打电话想让我妈上来，结果我爸不能说是推三阻四，但是也是消极应对，还好我妈还是靠谱的，当天就上来了，我那个时候，应该也是给我哥打电话说了，结果娃出生好几天了，要不是我妹打电话给他说，估计我出院他都懒得开来。当然这我不能怪谁，因为人家也生娃了，我也没有干什么（当然这是我目前我的记忆，也许我也做了当时我该做的，我能做的，但是我忘记了）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天家里给我打电话我没有接着，最后我打回去的时候，闲谈了几句，得知家里现在没不忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后晚些时候，我就想，既然不忙，那就再上来帮忙几天吧，反正当时照顾月子然后我们出院我妈回家的时候说，后面可以再上来几天，其实说到照顾月子，我妈这次比较清闲，因为有保姆做饭，而我是最累的，熬了几个晚上，好几天都没有睡好觉，这个过程，也就我妹妹熬了两晚上，第一天晚上，柠檬第二天要考试，不愿意医院过夜，我就回去了。生娃的那天晚上，我和我妹都在医院呆了一晚上，所以从头到尾最累的是我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果我打电话过去的时候，就各种理由说这几天不忙，后面就忙了之类的，说不是有阿姨之类的么？当时我是心里有气，但是我知道，虽然我认为这过分，但是到底还是求人呢，我就赶紧把电话挂了，我害怕我控制不住会发火，在我的概念里，父母帮子女带娃很普遍，我大娃就照顾了月子，这次是想帮忙照看几天，能让娃她妈稍微轻松点，经常睡不好觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本以为事情就这么结束了，一波未平一波又起，保姆嫌弃每次上班太远，想让我们租房（当然之前是我主动提起过），因为租房的地方离她家很近，就三番五次这么说，最后我说暂时不考虑，因为租房的地方，没地遛娃，然后阿姨就可能觉得最后一丝希望破灭，就委婉表达了不想干的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道这些，我赶紧再次给我妈打电话，我想让我妈来代替保姆，当然这么做，我肯定会给钱的，因为我妈对保姆挣这个钱可以说是眼红，说钱挣得太容易了，很想自己挣这个钱。所以我打电话确认，但是的确今年家里种了好多庄家，还养的有猪，在这个沟通过程中，我爸已经非常生气了，他理解的可能是上来帮忙，而我理解的是找保姆，他非常抵触不愿意，当然我也不知道是以为我不给钱白白上来帮忙生气还是就不愿意让我妈上来，我妈上来我爸的确不方便了，没人做饭，一个人干活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，不欢而散。情况就是我妈特别愿意挣这个钱，但是家里有农活，隔段时间得回去一趟，而且回去估计得十天半个月，这明显不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，这件事情，我可能自私了，仅仅站在我自己的位置思考问题，你家里的事是事，人家家里的事也是事啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是我自私还是心胸狭隘，我估计短时间我不会忘记，也让我深刻体会到，人是自私的，哪怕是自己的父母子女，都没有自己重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你用多少心对我，我也会用多少心对你，一路走来，我虽然没有按照你们预想中的给你们花钱啥的，但是每次回家我都买烟买一堆东西让我哥车带回去，平均一次花费都在500-800之间，每年过年也给1000。觉得一直在尽我作为儿子的责任。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-08-15T01:53:45.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-08-15/%E4%B8%80%E6%B3%A2%E4%B8%89%E6%8A%98%E7%9A%84%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1/</id>
        <title>一波三折的信用卡</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-08-15/%E4%B8%80%E6%B3%A2%E4%B8%89%E6%8A%98%E7%9A%84%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年7月30日，北京大雨，今天一天基本都在下大雨，还好我租房的地方不漏雨了。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;因为我的域名他  dong.ge zhan.ge 续费99一年，觉得有点贵，想转入到国外的平台，但是没有全币种信用卡，于是乎就想申请一张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来我就有一张招商的visa信用卡，是双币种的，但是没法用，就申请了一张招商银行的全币种信用卡，审核很快通过，结果卡到了之后，我发现卡号有74这种号码，觉得不喜欢，我就找客服，客服说可以给作废，然后重新申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我作废了，等我重新申请的时候，给我拒绝了，好吧，可能是短期内不能重复申请。其实我申请哪个银行的都能申请下来，但是想着两张信用卡一起管理方便一些，就没有去别的银行申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面的操作应该是6月份，反正肯定在6月17号之前，就是我回老家呆了一个月之前，最近我又试了下，居然审核通过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来就是制卡然后给我邮寄，因为这个只要审核通过就能看到卡号的后四位了，发现还是74，我去尼玛的，算了吧，认了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后7.26号说要给我配送，结果一直没配送，打了几次电话问快递员，都没有下文，最后找了招商银行的客服，说可以给我重新邮寄，好吧，然后卡号重新生成了，这次不再是74结尾了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一波三折的，最开始就不应该矫情了下，要不然都用上了。其实这个号码好与坏没啥，不像手机号码，经常示于人，这个基本不会有人知道，自己也不会记得，因为我的卡太多了，根本记不过来。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-08-15T01:53:25.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-07-23/%E8%89%B0%E9%9A%BE%E7%9A%84%E5%9B%9E%E4%BA%AC%E8%B7%AF/</id>
        <title>艰难的回京路</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-07-23/%E8%89%B0%E9%9A%BE%E7%9A%84%E5%9B%9E%E4%BA%AC%E8%B7%AF/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年7月17号，计划今天回北京的，本来是晚上7点多的火车，结果半夜3点多12306发短信说停运了，然后计划就乱了。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;早上六点多醒了，就睡不着了，本来是买了12.50从柞水汽车站到西安火车站的，现在也担心高速也停运，这样就没法去西安了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一早看了下西安去北京的火车，有高铁没有停运，就果断买了高铁票，只不过这个高铁到北京西站已经晚上11.30了，没办法，为了那个未知的一个盼头，然后重新买了从柞水到西安的高速票，而且过了没多久，开始还很多票的，一会都没了，多亏下手的早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11点出发，耗时2个半小时到西安火车站，快到的时候，司机说他是最后一趟车，来的路上，有桥水已经漫道到路面上了，后面的车都不发了。我12306特意试了下，真的是这样，可以看到车次列表，但是没法购买了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在在候车室等车，非常害怕一会收到短信说车次停运了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前本来计划早一天去北京，结果自己也没有重视，期间下大雨，我也没有及时反应，导致真的到出发日了才开始着急，太被动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西安火车站，好多车次都停运了，车站屏幕上一片红，哎，人算不如天算，凡事早做打算，万事要留一线，这样才能从容进退。这一点我做的已经不错了，但是这次还是大意了。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-07-23T01:31:15.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-06-29/2024%E5%B9%B46%E6%9C%88%E5%9B%9E%E5%AE%B6/</id>
        <title>2024年6月回家</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-06-29/2024%E5%B9%B46%E6%9C%88%E5%9B%9E%E5%AE%B6/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年6月17号，不是什么节日，但是我还是在回家的火车上了。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这次是下班之后直接从公司出发的，时间上稍显匆忙，但是其实还是比较充裕的。选择了动车的卧铺，貌似还是第一次坐，如果没记错的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告诉自己要从容不迫，哪怕自己平凡平庸，但是这个应该一点都不妨碍我的从容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来让我妈照顾我媳妇，结果我哥的一通话，虽然是酒后，但是还是让我改变了做法，其实道理不差，我还是对人情世故比较稚嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作什么的，很重要，但是和有些事情比，还是逊色的，何况再多的努力，可能都是一样的结果，或者最差的结果我也能接受，所以该放手时就放手。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-06-29T02:33:01.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-06-29/%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82%E5%81%87%E6%9C%9F/</id>
        <title>端午节假期</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-06-29/%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82%E5%81%87%E6%9C%9F/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年6月8号，星期六，端午节放假三天。今天是第一天。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;此时，我躺在护城河的一座大桥下，因为这里特别凉爽，亲着路上的车来车还有身后的啾啾鸟叫，刚才在另一个桥墩下面看见了一片草丛，长得真是郁郁葱葱，看着他们无忧无虑的样子，有时候觉得要是能做一株小草也挺不错的，当然我要长在那个护城河的桥下面，上面有遮风挡雨，又离旁边的人行道有一定的距离，不至于被人很轻易的踩踏，那么绿油油的随风摇曳，也是相当的惬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我的右手小拇指受伤了，因为想停下来说几句话，但是停车的太着急，擦在了旁边的石墩上，当时看见了里面的白色，差点以为见着骨头了呢，紧接着开始冒血，像水一样，缓缓流出。过了一会儿，居然凝结住了，形成了一道惊艳的风景。本来想着明天或者后天有没有时间去游泳一次，这一下就彻底凉凉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我现在很惬意的躺在这个椅子上，但是我不得不准备回家了，因为我还没有吃中午饭。更关键的因素，是我这个破手机的电量已经不足了，出发的时候忘记了，我会在这里停留一段时间，应该带上另一个手机了，这样我就可以在这儿多呆会儿，这里看似喧闹却能让我异常平静，是一个好去处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心里还一直悬着一件工作上的事情，如果一旦有问题，可能会搞得我不得安宁，而且我感觉我毫无应对之法，这才是让我最担心的。但是好在我觉得多数应该不会有问题。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-06-29T02:32:43.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-06-29/%E5%90%AC%E5%AE%8C%E5%B0%81%E7%A5%9E%E6%A6%9C/</id>
        <title>听完封神榜</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-06-29/%E5%90%AC%E5%AE%8C%E5%B0%81%E7%A5%9E%E6%A6%9C/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年5月26号，前一段时间在喜马拉雅听完了封神榜原著小说，有些感触，今天就发表点读后感。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;全书章节一百回，后面的有些章节我没有听，因为都是这个邓九公或者闻仲有人帮忙，姜子牙这边谁谁去被捉了，都是一样的套路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先小说的文字没的说，用词古色古香，动不动有诗为证，好些对话也都铿锵有力掷地有声，但是故事情节也就那样吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然好多神仙被封了神，他们也很不情愿，但是作为今天我觉得他们应该是考上了公务员拿上了铁饭，估计他们当时也没想到会是这样，要不然大家都真相赴死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说的封神榜没什么意思，是因为啥呢？基本上就是打仗打仗然后打不过了找人，坏人打不过了就死掉了。姜子牙什么的被人打死了就有人来救，太多的主角光环就让人觉得太不可思议，而且破万仙阵，人家那些方外之人都说了，不要派那些虾兵蟹将来送死，但是呢？燃灯道人，可能是觉得劫数如此，那些人有自己的劫难，所以就让他们当炮灰去。一个个上去没几回合就一缕魂魄飞向封神台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前对封神榜出现了一些神话人物，比如哪吒杨戬申公豹姜子牙土形孙还有天上飞的那个雷震子都有一些印象，想着借听封神榜，然后再熟悉一下，结果发现和我之前熟悉的差不多。该熟悉的还是那么熟悉，不熟悉的也没咋记住。可能别的就多记了一些什比干，闻仲，黄飞虎，还有通天教主，老子，还有元始天尊，别的一些什么十二金仙，还有闻仲请的那些魔家四将，算是多了一点印象。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-06-29T02:32:26.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-06-29/2024%E4%BA%94%E4%B8%80%E8%AF%B7%E5%AE%A2/</id>
        <title>2024五一请客</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-06-29/2024%E4%BA%94%E4%B8%80%E8%AF%B7%E5%AE%A2/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年5月26号，星期日，虽然现在还躺床上，但是今天天气很好，雨后复斜阳，空气赶干净清爽。想写点什么，发现遗留的这个题目，既然如此，我得应付一二。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;五一我哥让去吃饭，其实那时候家里的饭已经做好了，娃她妈还抱怨说，不吃早说，饭做你的份了，于是我就在家里吃了，然后才去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妹妹去了，另外就是我的两个堂哥，还去了一个人，也是亲戚，算是小时候的玩伴，是我大舅家的孩子，小时候一起山上放羊打扑克牌，后来我在求学之路越走越远，而他半道就出社会了，很久没见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来的大多数人都吃过饭了，我基本上一口都没吃，大家一起玩一个喝酒的游戏，叫梦幻，大体和炸金花差不多，输了喝酒，开始不会，后来玩了几把，也学会了，他们喝酒的法子变化真快，我记得上一次一起喝酒，他们用的是骰子🎲，当时我也不会，因为那次饭局有个我不认识的人，滔滔不绝连绵不断，都是一些低俗的情节，我没啥兴趣，就结了账老早撤了，那个玩骰子的技术也没学会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我妹说一会要走，我也说我要回家，虽然喝酒挺高兴挺好玩的，但是没有不散的宴席，何况大家终归各有其道，一年也就见面几次，没有什么好聊的，然后我去结了账，多要了一箱啤酒，一共500多，然后我坐我妹的摩托车回家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想我坐车的往事，最早应该是我小舅的三轮车，那个时候路还没有水泥化，都是沙石路，坐在三轮车后面的车厢上，旁边就是悬崖峭壁，百丈深渊，现在想想依然觉得好危险好害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而后来就是我哥哥的摩托车，然后他的小汽车，今天我又坐我妹妹的摩托车，而我还没能让他们坐上我的什么车，真是惭愧啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就这样吧，多了一些被唤起的记忆，今天写这些，后面的记忆又多了一些难忘的时刻。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-06-29T02:32:03.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
