<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://yun.fan</id>
    <title>云帆</title>
    <link href="http://yun.fan" />
    <updated>2026-02-05T23:41:47.000Z</updated>
    <category term="兄弟" />
    <category term="论英雄" />
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2026-02-06/%E5%8D%81%E4%BA%8C%E7%94%9F%E8%82%96%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%B8%81/</id>
        <title>十二生肖纪念币</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2026-02-06/%E5%8D%81%E4%BA%8C%E7%94%9F%E8%82%96%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%B8%81/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2026年2月1日，星期日。今天外面的月亮真的很美，可惜手机拍照根本拍不出它原有的模样。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;p&gt;今年是马年在一个不经意之间，看到了别人说预约纪念币。然后我发现，诶，刚好能赶上。然后很幸运的预约到了马币和马钞。然后呢，在很久之前，成功预约到了猴币，猴年的纪念币。然后去年吧，特别想预约那个龙年的，结果愣是没抢着，深以为憾呐。当时没抢着的时候，我就想花钱收一套。当时其实都谈好了，龙虎兔三个纪念币，然后800吧，然后北京面交，就是当面交易。为什么要龙虎兔呢？因为加上猴子，然后龙虎兔猴是我一家四口的生肖吧，所以我就想凑齐。当时都谈好了，哎，自己稍微犹豫了一下，再加上这个贱内当时应该是反对吧，或者说不支持。确切的说应该是不支持，让我给打消了这个念头。结果就失之交臂了。然后到今年我又想重新重新把这个事情捡起来。然后就前前后后在闲鱼上找了很久吧。又想买又不想买，然后就这么反复犹豫拉扯。最后还是狠下心来，买了。买了龙虎牛，然后还有兔和狗，今天又买了猪。如果加上放在老家的那个猴子的生肖，现在十二生肖应该凑齐了八个生肖了，只剩下羊、蛇、鼠。诶，还有啥来着？子鼠、丑牛、寅虎、卯兔、辰龙、巳蛇、午马、未羊、申猴、酉鸡、戌狗、亥猪。哦，还有那个鸡，这几个就没有凑齐了。这几个动物我不是很感冒，也就没打算接着往下凑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正下来这一套花了本身因为就是钱买钱嘛。然后就说溢价吧，溢价的话应该就是600块钱吧，差不多。算是一种爱好吧。然后说到这，我又想起来我去年在闲鱼上看到有一个上海的说也是卖这个纪念币吧。当时他应该是收集了6个还是7个生肖的。然后总共的加起来才溢价200，那可是相当便宜和划算的。当然，当时其实我也是有意的，只不过人家是不发外地的快递吧。所以也就，所以也就没有成交吧。哎，这个事情我今年也是，中间一段时间也是为此耿耿于怀，感觉错失了。我当时一度在想，他只面交，我要怎么才能做成这笔交易呢？想来想去，貌似没想到啥好办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现如果我一旦对某一件事情上心的话，就会一直心心念心心念，直到我把它做成。当时的几个域名也是这样的。当然，在我终于历尽曲折得到它的时候，可能也就一阵子的热度吧，是过一阵子就会慢慢的淡去。这又如何呢？它已经发挥了它的价值，就够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实是想就此停步的，不想再接着往下收集了。但是我害怕我收不住。当然我也有一种想法，把它凑齐之后，然后全部都拆开，然后再买那种我今天在网上看到那种装纪念币的，就12个纪念币，然后我可以组成很多套，就相当于一套是包含了这个是每个是生肖的这个。但是其实这个可能也得花费不少的金钱和精力吧。随缘吧随缘吧。其实是不想再往下收集的，因为那几个动物有点不太喜欢吧，尤其是鼠还有蛇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就说这么多吧，感觉没啥营养。因为现在写这个算是博客吧，用这个豆包的输入法很方便，你只用说，它直接就给你转成文字，就不用再一个一个的往出敲了，所以很方便。但是不好的地方就是可能比较白话，比较没有营养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就说点有营养的吧。中间我一直在背诵一些古诗词吧，尤其是喜欢那种特别霸气的。当时就看到了一句，就很霸气的。其实这一句很早很早之前我就听说了，只不过一直没有记住。就是满堂花醉三千客，一剑霜寒十四州。当我准备把它整首诗都记住的时候，然后我去看了一下看了一下，诶，发现其实除了这句，别的也还行吧。所以我就把它呀给背下来了。在我背诵的时候，就发现了这首诗的关联的一首诗，也挺有意思的。就是说这个的作者叫贯休，然后他给那个五代十国的吴越的开创者叫钱镠吧？就是给钱镠写的，大概就算是一个拜帖吧。然后钱镠看了之后呢，就觉得这个十四州有点少，想让他改成四十州吧。然后这个作者贯休就不同意了。然后就写了另外一首诗，不羡荣华不惧威，添州改字总难依。闲云野鹤无常住，何处江天不可飞。然后我就觉得这个贯休吧，可能有一定的有一些谄媚吧，但是并不是为了谄媚而完全不要脸吧，就是还有一定的人格魅力在里面。而刚好呢，最近又看到了，就很热播的这个电视剧叫《太平年》吧，里面也讲到了这个五代十国里面的吴越。然后我大概了解了一下，诶，这个创建吴越的钱镠就是这首诗里面，作者提到的。然后我就觉得好多事情，就是你今天了解一点，明天了解一点，可能很零零星星、零零散散吧。但是可能在未来的某一个时间，它们会逐渐地串起来，然后连起来，就会觉得很神奇，就会觉得之前的一些认知或者了解或者努力，它都不会白费。算是叫做积土成山，积水成渊吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贵逼人来不自由，龙骧凤翥势难收。满堂花醉三千客，一剑霜寒十四州。鼓角掀天嘉气冷，风涛动地海山秋。东南永作金天柱，不羡当时万户侯。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2026-02-05T23:41:47.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2026-01-04/2025%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</id>
        <title>2025年总结</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2026-01-04/2025%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年12月31日，明天是元旦，今天是阳历最后一天，看到别人做年终总结，我也来凑个热闹。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;2025年，工作上感觉没啥大的变化，但是肯定比去年更累了，好多个中午都没睡觉被拉去处理问题，实在是苦不堪言。去年年终奖一个月，今年这么苦哈哈的，应该也是一个月。如果要没有一个月，那就直接真是我了个操了。如果真的这样，那我就只能彻底摆烂了。这里的文字目前是用豆包的AI输入法语音转化的吧，所以可能不是十分的准确。但是这样比较嗯比较轻松吧，不用打字，直接口述就可以，我挺喜欢这种方式的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了工作，那就是生活了呗。其实我没有什么个人的生活，周末除了看看视频，然后就是在外面瞎溜达，偶尔也跑跑步。当然今年值得特意拿出来说的是，有一次我跑步持续时间到了两个小时，基本上相当于一个半马吧。为什么会跑这么长时间？也是我看到了一个大学同学吧，他参加了半马。感觉印象中他还是比较胖的，居然能坚持下来跑半马，所以我就有点想挑战一下。跑完这一次两个小时，后面最长的话可能到一个半小时吧。然后一个小时的次数倒是不少。要从这方面来说的话，这个倒是算是进步吧。总体来说，我还是坚持了我认为该坚持的，腹肌虽然不是那么明显，但是还有还是隐约可见吧，算是保持住了。中年男人的肚子真的是逆水行舟，不进则退呀，难。整个身体的话，年纪也大了，奔四了。今年截止目前没有去医院吧。今年的体检，公司一年一度的体检，目前也没去，打算明年再去吧。冬天去体检，穿的太多也冷，不想去。关键今年比去年这个发通知晚了好长时间，要不然的话可能也会年前去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后还说些什么呢？娱乐。乒乓球的话，今年其实也打了不少。至于说进步的话，谈不上。当然有一点可能算是冒了个头吧。我的反手也可以抽球了，也就杀球吧。这个我相信假以时日，反手的短板应该就是不会那么明显了。除了乒乓球，那就是双截棍。哎，双截棍的进步真是微乎其微。当然这个也和环境有关系，在家里面这方寸之地，练习没法练习。双截棍，越是刚开始练习，这个双截棍掉地上的概率就越大。一掉地上的声音太大了，我都嫌吵，还别说楼下了。所以这个也就是一项长远的运动吧。希望在未来的一年、两年或者更长的时间，能一直坚持，然后再慢慢的进步，再慢慢的精通吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外的话，今年换了一个手机，换了一个三星S24 Ultra，总体来说还是比较满意吧，算是满意吧。拍照算是我用的安卓，其实我没安卓手机也没有用多少，就是这个拍照水平能跟得上苹果手机了吧。然后这个屏幕我也感觉很细腻。当然这个电池的话就一般了。然后我的一加手机作为备用手机。还不错吧。或许如果我后面再换手机的话，说不定就会看一加的高端手机了。回归苹果的话应该是不可能了。好不容易从苹果手机割舍下来，之前装了那么多软件，我都白装了，或者是白买了。安卓手机也算是习惯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一项就是我搞了一个网站，专门记录我能背诵过的诗词。这个背诵啊，最起码当时是背诵过了。当然也许现在已经忘了。但是我最近又在复习，就把之前背过的的，然后再复习一遍。当然其实有的诗词都复习了好多遍，有的也忘了，有的也记住了。总共应该有200首了吧。我刚特意翻了一下我那个网站，网址是ikeep.fun。特意看了一下这个时间，发现百分之八九十都是2024年背的。看来今年真的是退步了。所以我也不知道我的那些时间都干嘛去了。这个习惯或者是这个兴趣，我觉得需要继续培养一下，也坚持下去吧。就像我经常给别人说的，脑子这个东西啊，你要经常用。要老不用的话就废了。所以偶尔背诵，除了陶冶情操，也练练脑子吧。当然我的思考这个倒是不缺的，天天工作写代码，都一直在思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后当然就是我的两个小宝贝。今年五一应该是回去了，然后十一他们过来了，到北京待了几天。哎，想到不能陪他们，其实有时候感觉挺矛盾的，有一种想卸甲归田，然后去陪他们的想法。其实每次工作不如意的时候，都有这个想法，就想冲冠一怒，然后拿个大礼包，然后回家。其实这样也挺好。当然这个思想在未来我应该还一直会有，我也不怕哪一天它会实现。尤其我那个小宝，中间有时候抱他的时候。她会靠在我的肩膀上。我特别的享受这个过程，就感觉是被人完全的信任了。柠檬小时候，我都没有这样的待遇，都不让我抱。这个小宝居然多次直接就趴到我的怀里面睡着了。当然还有拙荆的辛苦付出，放假我也体会到了带娃的不容易，也希望她未来能向阳而生，更加乐观的面对生活，毕竟影响着我的两颗幼苗，我希望她们成长的路上，充满阳光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就说这么多吧。最后用我最近背的一首诗作为结尾吧。识破浮生虚妄，从人讥谤。此生恰似弄潮儿，曾过了千重浪，且喜归来无恙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026年还是一贯的那句话，坚持自己认为该坚持的，有些事可以无所谓。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2026-01-03T19:05:01.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-12-29/%E6%9C%89%E4%BA%9B%E7%81%B0%E5%BF%83%E4%B8%A7%E6%B0%94/</id>
        <title>有些灰心丧气</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-12-29/%E6%9C%89%E4%BA%9B%E7%81%B0%E5%BF%83%E4%B8%A7%E6%B0%94/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年12月26日。为什么记得这么清楚？因为昨天是还信用卡的日子。今天是周六，早上简单的跑了个步，练习了双截棍。感觉有些灰心丧气。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;这个双截棍学习的时间，从开始到现在也也应该已经不止一年了吧。当然实际练习的时间其实并不多，因为我租这个房子，它的地板是木地板，但凡那个双截棍掉在地上，那声音是特别的大，中间楼下的一个老头都来找我，所以我基本上也练的很少，但是偶尔也会练一练，尤其是一些新的动作，我都没咋练，因为练新的动作更容易掉棍，就掉到地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抖音经常刷到不少人，男的女的都有。人家的双截棍真的是耍得有模有样，很流畅。但是我自己呢，感觉力有不逮，所以有点心情沮丧吧。当然，我不能让这种沮丧的心情困扰我太久，我一向都能自我排解，自我救赎。所以呢，那就开始吧。学习双截棍仅仅是为了锻炼身体，或者是一个爱好，一个一个人可以进行的爱好。就像我很多的爱好一样，都会而不精。我估计双截棍也是一样的结局。就像我学的游泳，至今虽然说算是会游，但是呢，不会潜水。不对，是踩水。所以也不能完全意义算会游泳。还有我的打乒乓球，我现在用的是竖板，就是握板、握拍的姿势是竖板。其实现在很多打乒乓球的都不会这么握板，都是横着握。我中间尝试企图改过来，为此还专门买了一个横板的拍子。结果呢？还是没有换过来。因为从头再来，这个代价太大了。尤其是你没有专门的人陪你来练习，只能在平时中和大家打球的时候来练习。而和大家打球的时候，人比较多，你如果老是用这个横板的话，你基本上就赢不了球，也就没有机会打更多的球。所以我最后还是放弃了，还是用我的竖板。当然现在竖板的技术我觉得也还基本算可以吧，也就反手有个短板，不能抽球。抽球的话只能在我的正手那个位置才能抽球。说远了，还说回我的双截棍吧。双截棍目前当然比最开始已经强很多了。其实会的动作也算有几个吧。但现在的问题是好多时候它没办法连贯起来。但是我感觉我的控棍能力已经很不错了。假如用它来实战的话，我估计还是很猛的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有必要灰心。学双截棍的目的又不靠它来谋生，只是一个爱好。既然是爱好的话，没必要精益求精。而且后面的路还很长，后面的时间还很多。我相信只要一直坚持，哪怕隔三差五，三天打鱼两天晒网的这种坚持，也会有进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能现在心情不佳还有另外一个原因吧。给我妈打电话，我妈提到了一个属相的什么拜月的问题，不是问题，现象吧。算是戳到了我一个痛点。但是事已至此，不能说事已至此，而是说已然这样，我无力改变，我无能为力。我觉得这样的安排我还，其实我很满意。感谢上天把她赐予给我，我目前很满意。就像我一直信奉的，人生不可能有完美，一定有他的残缺之处。就像我的脸有斑斑的疤痕。其实不算疤痕吧，算是岁月留下的痕迹。就像苹果上的一个小伤疤，习惯了就好。要学会适应人生的不完美，就像那首小满的诗一样。花未全开月未圆，半山微醉尽余欢。何须多虑盈亏事？终归小满胜万全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后用我最近背的一首诗，我喜欢的，其中喜欢的一句来作为结尾吧。君记取，封侯事在，功名不信由天。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-12-29T02:29:47.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-11-21/%E5%8F%B6%E8%90%BD%E8%BF%BD%E6%80%9D/</id>
        <title>叶落追思</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-11-21/%E5%8F%B6%E8%90%BD%E8%BF%BD%E6%80%9D/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是 2025 年 11 月 15，星期六，昨天晚上没有洗澡，今天有些颓废，本来身体也感觉有点不舒服，但是日历竟然提示今天是我生日。既然是生日，不能这么丧，如是洗了一个澡，收拾了下屋里，结果在手机另一个软件一看，今天并不是我的生日，手机那个日历的提醒是我注册账号随便写的。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;本来想到护城河练习一下双截棍，结果完全没心情。给我爸打了个电话，家里好几个都过世了，虽然我和他们不认识或者不熟悉，但是心情还是莫名的伤心，我都老了，别说我的上一辈的人，陪他们的时间太少了，从求学到工作，基本常年都是在外地。谈起来一个家长的人，和我同名同姓，都六十多了，虽然我不知道他是不是已经白发苍苍，但是我都快这般模样了，人生啊，你说我过得不好吧，也算有份体面的工作，也有一些积蓄，你说过的好吧，我并没有让我的爸妈生活无忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了弥补对他们的亏欠，刚听说我妹妹回家，就微信转了我妹几百块钱让给爸妈买点东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是这么多愁善感，我有时候挺讨厌自己这样的，眼睛动不动泪盈眸畔，堂堂七尺男儿竟然这么容易就落泪，不过好在我是在感触的时候这样，在困难面前却是欲哭无泪，做到了男儿有泪不轻弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每当树叶在我身旁滑落，我就不禁想起我的叶落，曾经我没有珍惜她，当她被我抛弃的时候，现在追悔莫及。所以，珍惜眼前的人和事，不要等失去后才懂得珍惜！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻，天作帷帐地当床，太阳当空照在身上，一曲天地孤影任我行，和现在的我很锲合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回家了，太阳也老了，有些冷了。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-11-21T15:27:37.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-11-21/%E5%B9%B2%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%BB%B6%E5%A4%A7%E4%BA%8B/</id>
        <title>干了一件大事</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-11-21/%E5%B9%B2%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%BB%B6%E5%A4%A7%E4%BA%8B/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是周末，星期六，又是阳光明媚的一天。虽然现在是租房，虽然厨房我基本不用，也就洗衣服的时候会去，但是那个水龙头滴水，而且这个水龙头年久失修，迟早会个隐患，所以我想换掉它。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;换掉他最大的难度是这个水龙头不好拧下来，曾经我就试过一次，太紧了，根本拧不下来。而这一次，我豁出去了，结果把水龙头扭断了，半截子在铁管子里面了，这下我就没辙了。然后只好找物业，物业看了下说 50，其实我觉得只要修好 100 都可以接受。果然这个断在里面的玩意很顽固，特别不好往下搞，物业用钢锯条锯，还是有些效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物业跪在那里锯，我于心不忍，就找了一件衣服给垫在地上，又是锯又是敲，我也帮忙给锯了，真的是太难搞了，最后终于就像蚂蚁咬大象一样，一块一块的给敲下来，终于第一阶段完成了。等开始装新的龙头的时候，几次都漏水，后来这个老师傅直接找了一些麻线，缠在水龙头上，这一次居然真的不漏水了。牛逼！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水龙头是双头的，这样洗衣服的水管子直接接在其中一个，而另一个水龙头照样可以接水，每次洗衣服也不用来回插拔这个水管子，真的是太方便了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安好之后，加上买水龙头的钱，加上给物业师傅的钱，不到 100，确切的是 75 块钱。解决了一个大问题，太值了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个租的房子，基本用的我都修了或者换了一个遍，其实好多时候并不是不能用，但是我的这个性格就不能容忍，这样一来，所有的东西都有种掌握在手中的感觉，如果一旦坏了，我知道怎么替换它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个周工作上了个大功能，我还想，要是功能没问题，就把这个水龙头给修了，结果功能上线之后回滚了，但是我依然给修了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工人师傅修好，我给了一个丑橘，当然给钱我也是干净利索，网上都说干这种辛苦钱的人不能讲价，而我觉得 50 块对我来说也没啥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这种性格，说好听点追求完美，不好听点就是不能得过且过，比如我的手机，我从来不装一些没用的软件，总是觉得越少越好，留下的都是必须的。就像我上班经常想吐槽一些人一样，不是我想说人，实在是做的让我感觉拉跨。而我也是多次告诫自己，不要多管闲事，不然会适得其反，得罪人，自己又没啥好处，何必呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，今天这件事有惊有险，还好最后圆满收场。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-11-21T15:27:37.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-11-03/%E5%8D%81%E4%BA%94%E5%B9%B4%E4%BA%86/</id>
        <title>十五年了</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-11-03/%E5%8D%81%E4%BA%94%E5%B9%B4%E4%BA%86/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是 2025 年 11 月 1 日，星期六，此时我又来到了老地方，想写点什么来纪念下今天这个特殊的日子。今天是我社保满 15 年的日子。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;2010 年毕业，其实我记得那一年的 7-8 月就开始工作了，但是社保是转正之后才给交的，算上刚刚过去的十月，刚好十五年了。多少年前曾想，凑够十五年就可以回老家了，可是延时退休，要交够 20 年，这吊在眼前的胡萝卜驱使我不得不重新出发，其实就算没有这个改变，今天够 15 年了，我多半还是会一如既往的当牛做马，只不过心中的负累会更轻一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回首这十五年，从一个青涩少年到如今的两鬓斑白，头发不仅白了很多，也少了很多，曾经的意气风发今天也是暮气沉沉，常常思索人活着的意义，我想如是想的人，很多时候会觉得没意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路走来，说功成名就，那是不可能的，积蓄是有一些，就算现在彻底躺平，没有什么大的意外，几十年吃吃喝喝没什么问题。有一定的积蓄，多半的原因是我没有在北京买房，当时刚到北京工作，那个时候的几年应该是放假最便宜的时候，可是那个时候工资低，家里又帮不上忙，所以我从始至终也没有买房的打算，而后来随着时间推移，工资涨了不少，有能力可以买房，但是发现户口是一个无法解决的问题，而且也不舍得把这么多年的积攒都付之一房，而恰恰就是我的贫穷或者是我家的贫穷，让我不至于走上那条艰难的路，为啥说我家，因为北京买房多数人需要几个家庭的积蓄一起来承担，了解过北京的房价，就知道这个是常态，当然一些很厉害的人可能一己之力就可以。在网上我看到了很多买房子的，最近几年价钱都降的厉害，那是几十万啊，是一年或者几年的工资啊。当然买房子后生活质量肯定比租房要好很多。租房这么多年，中间几年租的一居室一个月四千多，房租一年不少，用的家具电器，都陈旧不堪，就那么凑合了好多年，现在想想也是年少不更事，就算租房家具电器要买也能买，买的东西不一定就要有它的归宿，只要发挥它的价值就够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在房子这个事情上，我觉得选择大于努力。而我并不是因为明智，当时只是时局所迫。今天回头看，不管什么因素我觉得没买是幸运的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业没几年，在我们的小县城买了房，那个时候的房价和北京一样，都处于低谷时期，现在我们县城的房价，单价应该是那个时候的三倍，有的地方甚至更多，现在在县城买房的普通老百姓，也是基本要花光他们所有的积蓄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于工作，开始几年，我很努力，用力奔跑，赢的一些名声，当然还有回报。就普通一个小兵通过在战场的勇敢向前和拼命厮杀，逐渐成长为可以独当一面的将军，而他也伤痕累累。后来各地转战，发现仗是打不完的，吾生有涯，疆土无涯，如是不求能攻城略地，但求平平安安的活下去，荣耀已经不重要了，一时的轰轰烈烈不如长久的平平淡淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然已经十五年了，但是后面的路还很长，而且更加艰难。为什么说艰难，同样的路 20 岁人走和 60 岁的人走，难易程度是不一样的。而我虽然没有 60 但是我也不再是 20 了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往后，爱自己，爱爱我的人。keep  moving keep  fun。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-11-03T03:36:30.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-10-07/2025%E5%B9%B4%E8%BF%99%E4%B8%AA%E5%8A%B3%E7%B4%AF%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%B8%80/</id>
        <title>2025年这个劳累的十一</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-10-07/2025%E5%B9%B4%E8%BF%99%E4%B8%AA%E5%8A%B3%E7%B4%AF%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%B8%80/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年10月4号，请假了三天回到柞水。柞水这几天阴雨濛濛，没有车也没有去处，就在家里匆匆忙忙慌慌张张，好像什么都没干，但是也是身心疲惫。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;就流水账列下我做了一些啥吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给家里买了一个单杠，安装起来了，然后也给安装了一个吊床。安装完发现少了吊环，找了客服给补发了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前买的上下铺床边有一排类似把手之类的，但是有两个螺丝洞空着，另外3个依次排列，少了两个就觉得缺少点什么，就网上找了，另外的样式给安上了。结果因为其中一个不是很标准，螺丝没有拧到头就拧不动了，搞得我手都受伤了。哎，每次做事情，很容易不知进退，用力蛮干，然后就把自己置于危险的境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里之前买了一个小床，安在大床边上，给我睡的，这次发现有些松动，就找了一些螺丝，给加固了一遍，但是合适的螺丝没找到多少，还是柠檬给我找了许多，但是还不够，我就网上买了很多，反正家里需要这些东西备用。早些时候想买电动螺丝刀，但是有人不让买，说占地，就一直没买，每次手动拧螺丝，还是挺费劲的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里主卧的灯，坏了很久了，三色灯，按好几次才亮，很早就想修了。打开看了里面找了客服问了，下单到货安装，开始安装了不亮，后来发现问题了，然后把灯罩好几个部件都一一卸下来，看清问题之后，给安装好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里蚊帐的拉链是双面的，其中一面的拉链的拉环掉了，拉拉链很不方便，就用别的小东西给替代安上了，这样拉起来顺畅多了，就是这个小东西有点硌人，没办法，没有好的零件，就这样吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿了几次快递，给人家买了很多零食，一大箱子，京东装的箱子摞起来老高，根本没法拿，我的小电动车搁不下，我只好把一些盒子拆了，然后附近商店买了一卷胶带，把拆了的放在一个大纸箱子里面，但是还是放不下，废了九牛二虎之力，才把纸箱子按下去一个凹陷，勉强塞进电动车。哎，没车就得受这种窘迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里一个拖把，说中间松动了，找了一根木棍，削了半天，用之前的一个大弯刀，剁啊剁啊，废了牛劲，算是勉强过关，这件事后来觉得不值当，废了很大力气，其实修复的并不理想，还不如花十几块钱网上买个新的。我的手工也不是一文不值，还得做一些有价值的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给家里买了高压锅，电饼铛，也是一波三折，每个都换了一次。不过高压锅，第一次买的是苏泊尔的，退货的原因是，锅边沿一摸割手，这些细节的确做的很差劲。后来换了美的的了，这个就没有这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里很早用的煤气罐，本来有个亲戚要，但是一直没来拿，放在那里占地方，问了下说不要了，我就准备送给别人，后来一想，这玩意有几分危险，万一出了啥事，不是好心办坏事了，就扛下楼扔了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厨房的纱窗，之前换过，但是因为厨房油烟多，没过多久，现在已经油迹斑斑了，就给换了下，之前剩下有窗纱，加上之前换过，轻车熟路，很轻松搞定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厨房的油烟机，说不顶用，我稍微排查了下，发现开着油烟机的时候，上面有很大的风，等我现在高处一看，原来排风的管子脱落了，难怪会不管用。然后现在高处一看，入眼处尽是油渍，而且积了很厚的一层油腻，用刀子把能够得着的地方都刮了一遍，真的是脏的不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柠檬的书桌椅子，说有点高了，就用工具给降了一些，刚好之前专门买过这种工具，上次安装室内单杠就多亏了这些工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很早之前，给蔬菜池的下水换了一个过滤器，但是是塑料的，后来网上看到有铁的，就买了换了，效果比之前好多了，下水也快，再多的残羹剩饭也不会堵着了，这个真的是物超所值，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年五一买的电动车，后来给安装了一个小宝宝坐的座椅，但是现在用不上，装在那里很占地方，放东西不方便，就给卸掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来想给家里装一个洗碗机，中间让方太的安装人员上门看了，说没法装。后来我就想，买一个台式的，不用嵌入的，找了美的客服问了，结果发现尺寸没法用，如果放在那里的话，进厨房的门就基本就堵死了，装洗碗机的念头从此彻底打消了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带回家的行李箱，不知道怎么的，一个锁不好用了，关不上了，拆下来看了下，结果一不小心，把里面一个弹簧给整飞了，找了半天没找到，还好不影响基本的使用，就是可以关上，估计锁的功能失效了。反正我也不用这个功能。等回北京重新买个拉链的，别的类型的容易坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止目前，今年的十一给我的感觉就是累，但是做了这么多事，我还是很有成就感的。另外，我发现和柠檬相处挺有意思的，柠檬是个不错的孩子。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-10-07T03:49:16.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-09-01/%E5%90%91%E5%89%8D%E7%9C%8B/</id>
        <title>向前看</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-09-01/%E5%90%91%E5%89%8D%E7%9C%8B/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年8月最后一天，明天就是一年一度的开学季了。这个周末，恢复了护城河之旅，因为娃和她妈暑假来北京呆了半个月，搁浅了。今天重整旗鼓，再战江湖。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;最近工作有些不顺，前几天上线了一个功能，因为其他同事埋得雷让我给踩了，领导大发雷霆，我首当其冲。说冤枉也冤枉，毕竟这个问题不是我的功能的bug，说不冤枉，也不冤枉，我上线竟然没有仔细检查日志，依赖的报警结果恰恰出问题了，搞得我心里很是不爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而又如何呢？生活还得继续，但是这个污点是抹不掉了，虽然我觉得，从程序员的思维讲，我也算是受害者，是别人种下的因，造成我这个锅，上层可能更加关心结果，所以我就难辞其咎，而我出于做人的原则，我也没有推脱责任，毕竟大家还一起共事呢。选择了一肩挑之，心里委屈还是有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几次我想，要不要撕破脸皮，要不要走那一步险棋，最后还是忍了，因为这的确是个很严重的问题，作为领导，问责也是理所应当，我松懈大意，也是实情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情已经发生了，懊悔也无济于事，而且我觉得更多的责任是别人的不规范造成的，我只能是谨慎小心，用之前领导的话说，就是敬畏线上环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉一天没什么意思，生活可能就是这样吧，只能是为了钱呗，下一个期望，就是十一回家，不管经历过怎样的苟且，或者未来还有多少等着我，那也没法逃避，勇敢向前，不能因为过去的错误和未来未知的凶险就郁郁不乐，止步不前，那岂是一个堂堂七尺男儿的做派！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最不济，还有保底的一条路可退，或许真的踏上归途，也未尝不是一件好事。何时是个尽头，我这漂泊在外的生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转念一想，漂泊一天，就有一天的收入，为未来努力，为未来着想，这样眼前的烦闷或许就不难么难以入怀。没有人能轻轻松松谋生，没有什么事情是简简单单的，慢慢前行，徐徐图之。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-09-01T02:43:40.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-07-14/%E6%B2%A1%E8%90%BD%E7%9A%84%E8%B4%B5%E6%97%8F-----%E4%B8%89%E6%98%9F/</id>
        <title>没落的贵族-----三星</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-07-14/%E6%B2%A1%E8%90%BD%E7%9A%84%E8%B4%B5%E6%97%8F-----%E4%B8%89%E6%98%9F/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年7月13，星期日，本来打算去游泳的，结果卖次卡那个人说出差不方便刷卡，我也懒得找别人了，就放弃了。那可去之处就是护城河了.&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;很早之前就想写点文字，来说说我这三星手机，可是直到今天才付诸行动。果然是一件事情，一旦暂停，再重启就很难了，持续的坚持才容易有始有终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾几何时，想买三星的手机，结果被价格屡屡劝退，后来买了一个比较低端的系列，A53吧，好像也是2000多吧，当时觉得屏幕挺不错的，后来用了没多久，低端的果然不行，CPU不行，感觉卡顿，后来就把这手机送人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来买了一加手机，用到今天，除了拍照有些糊之外，别的都挺满意的，充电速度杠杠的，电池也很耐用，外放声音也很立体，虽然用着没啥不好，但是内心深处还是想买一个屏幕好的手机，也不想再回到苹果的阵营，那就还是三星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始看的的三星s23u ，曲面屏，是我想要的，但是此时25u都出来，买23有点落伍，看到24u的一些新增加的特性，还是想再进一步，买24u，当时价格7000多，犹豫再三，还是想等等，等到618，后来果然一路降价，到五一假期的时候，已经到了6100了，但是当时我已经回老家了，买东西不方便，就没有下手，如果那个时候是五一之前，我估计就买了，因为想买来回家拍照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等待五一收假回了北京，还是想等618再买，期间也几度想放弃，因为目前的手机的确够用了，后来还是出手了，端午节前后买的，手机价格国补之后5400左右，充电器居然要单独买，原装的充电器将近300，再买手机壳，差不多快6000了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始买到的时候，产生了严重的退货想法，因为感觉三星手机好多问题，比如发热严重，声音特别山寨，智能ai 就是一个大傻子，后来想了下，退了的话，我还能买什么手机呢？难道真要用回苹果？苹果手机的电池让我难以接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几经犹豫，还是决定留下。现在就说说这个手机的优缺点。优点的话，就是三星的屏幕和拍照了，2亿的像素，拍照很真，比苹果手机的更好，而且图片放大的时候，不会模糊，两亿像素不是盖的，尤其是远焦放大，100倍啊，不愧是演唱会神器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优点好像也就那些了，缺点一大箩筐。&lt;br&gt;发热严重，手机后面总是热呼呼的。充电的速度也一般，45w的充电，和一加手机的100w相比，就是龟速了。居然还不送充电器，搞得我买了两个原装的，一个放家里，一个放公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外放声音很拉胯，因为我经常听喜马拉雅，那声音和一加手机相比，简直就是老牛拉破车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系统设置乱七八糟，毫无章法，没有分门别类一说，设置的选项零零散散分散在各处，让人觉得很杂乱的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有让人火大的ai  ，唤起特别费劲，根本就是一个大傻子，每次都能把我气的够呛，和我的一加手机比简直一个天上一个地上，一加手机的智能功能，平时播放暂停，声音大小，下一曲，问点什么东西，都能胜任，但是这个三星的这个，简直一无是处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然三星有很多缺点，但是目前我已经逐渐接受，既来之则安之，人生哪有那么多尽如人意，都是不断妥协和忍让。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-07-13T17:32:23.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-06-09/%E4%B9%85%E8%BF%9D%E4%BA%86%E8%BF%99%E9%AB%98%E5%8F%B0/</id>
        <title>久违了这高台</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-06-09/%E4%B9%85%E8%BF%9D%E4%BA%86%E8%BF%99%E9%AB%98%E5%8F%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年5月25号，还信用卡的日子，刚手动把5600来块钱还了，就不等下午的自动扣款了。最近几个月信用卡账单都4000多，主要是五一前后，回家了，就会花不少钱。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;下个月估计更多，放在购物车的三星手机，心心念了好久了，从7000多现在降价到5400多，是时候出手了。本来想着五一就买的，但是价格太高了，忍住了，结果五一回到老家的时候，掉价到6100了，当时想，要是在北京估计就出手了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好长时间没有在这写一些胡思乱想了，但是其实我并没有停下，只是换了一个地方，那个更加方便，每次写长短都行，不像这个这么正式，要写就得长篇大论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近越发觉得人越老心境越差，我以为这个是和年龄成正比的，却发现这个并不是，可能年少轻狂，更加勇敢，而到老了就更加谨慎小心了，就像最近听唐朝历史的故事，唐太宗李世民早年对长生不老嗤之以鼻，对秦皇汉武的行为感到可笑，但是到了老了，一样走这条不归路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在思想上，说好听点叫未雨绸缪，不好听就是杞人忧天，老是假设一些场景，让自己为此不得心安。大风大浪我被动的经历了不少，以为可以做一个无畏的弄潮儿，可是还是那么心悸不已，患得患失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作上，遇人不淑，但是苟且度日有何不可？不要再在人背后说三道四了，虽然我说的都是大实话，的确，蛇有蛇道鼠有鼠路，人家不管怎样，能做到一定的位子，肯定还是有过人之处的，自己一个万年无名小卒，有什么资格评头论足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一个期待，就是我等待了很久的三星S24U 手机，希望我能如期将他收入囊中。我值得拥有，辛辛苦苦漂泊他乡，我值得更好的。享受当下，娱乐自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;趁自己还没有垂垂老矣，还有几分少年意气，稍稍的享受下。为这略显苦涩的生活增加几分色彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我又坐在这高台之上，俯瞰脚下来来往往的人群，背后车辆川流不息，此时此刻，我是放开的，我享受这份喧闹，但是我内心恬静，为这，我将继续前行，为这，那些鸡零狗碎那些不尽人意那些艰难险阻，我能踏平它。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-06-08T17:47:32.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-04-24/%E5%BF%83%E5%A6%82%E6%98%8E%E9%95%9C%E5%8F%B0%E4%BB%8A%E6%97%A5%E6%89%AB%E5%B0%98%E5%9F%83/</id>
        <title>心如明镜台今日扫尘埃</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-04-24/%E5%BF%83%E5%A6%82%E6%98%8E%E9%95%9C%E5%8F%B0%E4%BB%8A%E6%97%A5%E6%89%AB%E5%B0%98%E5%9F%83/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年4月23号，星期三，现在是下班后在家，很少在这个时间点写东西，今天就占用看视频的时间，来扫一扫心中的阴霾。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;最近工作虽然不太累，但是连着两个周开会和领导杠起来了，而且原因是莫名其妙，由此感觉我变得有些风声鹤唳草木皆兵了，所以一旦有风吹早动，就感觉大敌当前，心中惴惴难安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候也会安慰自己，大不了冲冠一怒然后一走了之，而真的走了这条路，也不见得后面就无路可走，或许不破不立，就像这次租房漏雨，为了不被这个漏雨所扰，我干脆把床的位置移动了，这样就算漏雨，也不会殃及我的床了。而我发现这么一调整，很多好处，可谓是柳暗花明，解锁了新天地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我有退路，根本不需要内心戚戚然。和另一个同事的简单的沟通，让我大有所见略同的感觉，只能是所遇非人，但是却只能屈居于此，PPT选手坐神台，可能根本没有出头之日，那就消极度日了，待一天挣一天的工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟是打工的，如果你以国士待我，那我会倾力相报，如果你以为我软弱可欺，那我就无所谓了，你大不了就让我滚蛋，只要赔偿到位，可能是皆大欢喜的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚持值得坚持的，不必事事都要证明自己，承认自己很平凡很普通很一般，会让自己轻松一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这青苔碧瓦堆，俺曾睡风流觉，将五十年兴亡看饱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古今多少事都付笑谈中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生在世不称意，明朝散发弄扁舟。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-04-23T18:48:49.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-04-14/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%9A%84%E8%8A%82%E6%97%A5/</id>
        <title>快乐的节日</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-04-14/%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%9A%84%E8%8A%82%E6%97%A5/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是清明节的第二天，假期我没有回家，三天时间太短了，我计划五一回家。好长时间没有写胡思乱想了，可能是工作忙。前一阵子工作上，的确遇到了一些问题，让我累的够呛。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;好在截止目前告一段落了，希望后面能如之前一样波澜不惊，平平淡淡，安安稳稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天也不是来这里凑热闹的，还是闺女给的任务，让写一篇小文章，我听了闺女写的作文，以及她的写作方式，我不禁感慨，这个时代真的是科技害人，她的作文基本上是照着一些工具书上拼凑的，虽然可以算得上文字华丽，但是成语啥的都是拿来主义。闲话少说，正文开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快乐的节日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜日寻芳泗水滨，无边光景一时新。等闲识得东风面，万紫千红总是春。在这花开遍野，草长莺飞，大地如一片绿色海洋的季节，迎来了我期待已久的节日，五一劳动节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以对这个节日充满期待，是因为我爸爸要从北京回家了，他为了我们整个家，常年在外工作，也只有五一十一这样的长假才有时间回来一趟。我爸爸常常感叹，独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲，谋生无奈日奔驰，有家偏教各别离。他为了这个家，真的付出了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爸爸每次回来都会给我带礼物，虽然平时他也从网上给我买很多礼物，但是当他把礼物从千里之外带回来送给我的时候，我依然是欢呼雀跃，这让我想起了千里送鹅毛，礼轻情意重的场景，而爸爸送给我的远远比鹅毛珍贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爸爸回家，不仅我会带我到外面吃好吃的，还会带我去爬山。几次爬山，我都想半途而废，但是他总有办法让我继续前进，而当我不辞劳苦终于爬上山顶的时候，他告诉我，这就是会当凌绝顶，一览众山小的感觉。他还教导我，努力很苦，但是当通过自己不断坚持克服困难，然后到达一定高度的时候，你就会感谢曾经的汗水，就会觉得之前一切的努力都是值得的。世上无难事，只要肯登攀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次和我爸爸在一起相处的时间，我不仅玩的开心，还能学到他好多的知识，他很渊博，对中国五千年的历史多有涉猎，他虽然已经到了不惑之年，仍然能背诵很多唐诗宋诗，这一点我望尘莫及，但是我爸爸鼓励我说，等我慢慢长大，这些诗词都会逐渐的成为我的客人，到时候，一定好好对待他们，不要让他们来也匆匆去也匆匆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美好的时光总是如流水般匆匆而过，又到了说再见的时候了，爸爸说，大家都有各自属于自己的使命，要为之战斗，爸爸努力挣钱养家，而我好好学习天天向上，不辜负自己不辜负韶华。相约下一次重逢，我们都是更好的自己。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-04-13T23:18:46.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-04-14/%E6%88%91%E7%9C%8B%E8%B8%A2%E8%B6%B3%E7%90%83/</id>
        <title>我看踢足球</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-04-14/%E6%88%91%E7%9C%8B%E8%B8%A2%E8%B6%B3%E7%90%83/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;这篇文章是我闺女让我写的作文，不让上网搜，要自己写。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;外面寒风呼啸，我在被窝里面舒舒服服的躺着，已经早上10点钟了，妈妈喊我几次起床，我都糊弄过去了，周末在被窝的感觉真好。要是能再看会手机，那简直就是完美。如是我悄悄滴拿出pad，网上各式各样的视频让我眼花缭乱，忽然看到了一个踢足球的视频，看见足球场上人来人往，场地观众如浪潮般此起彼伏，一个个激动万分的样子，我决定也做一回球迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了一会，我不是很懂，准备放弃去看别的视频的时候，我被一个人给吸引住了。一个个头不高的足球队员，被另一方的人给绊倒了，一个跟头栽在球场上，顿时血流如注，常我的心不由得一惊，在场的观众也一片哗然，这个被拌倒的队员，躺在地上停顿了几秒不到，立即爬起来去追离他不远的足球，谁知他摔的太重了，刚爬起来没走两步，又踉跄的跌倒，然而他没有放弃，依然挣扎着爬起来，去抢那个足球了，这个时候，镜头给了他特写，只见他满脸是血，表情痛苦，但是眼神坚定，虽然脚步有些不稳，但是他还是用尽全力再往前冲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛结束后有记者采访他，问他都摔伤成那样了，为啥还要坚持踢下去，他说我不是一个人再战斗，我们是一个团队，我不能成为队友的拖累，我既然是团队的一员，我就要发挥我应尽的责任。在球场上，这能看得见的挫折，比起生活中没人注意到的不如人意，也算不得什么，只有坚强和勇敢，才能战胜困难，才能做生活的强者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听了这个运动小哥的话，我顿时心潮澎湃，想起来前几天，我有一次上课听写词语不过关，被老师叫到讲台上亮相的事情了，当时我特别伤心，觉得好丢脸，现在想想，这点小事算什么，比起后面生活所要面临的高山大河，这简直就是一个小土堆浅沙坑，我竟然为这掉了眼泪，那将来的自己该会是多么的脆弱和不堪一击啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我放下了手中的pad，干净利落的起床了，然后我给妈妈说，妈妈，我要出去爬山，妈妈一脸错愕的看着我说，外面很冷的。我豪迈的说，梅花香自苦寒来，我要用风雪淬炼我的意志，雄关漫道真如铁，而今迈步从头越。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时，我心中仿佛有个声音再高声吟唱:&lt;br&gt;爱你孤身走暗巷&lt;br&gt;爱你不跪的模样&lt;br&gt;爱你对峙过绝望&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-04-13T23:18:46.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-03-17/%E6%88%91%E7%88%B1%E6%88%91%E5%AE%B6/</id>
        <title>我爱我家</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-03-17/%E6%88%91%E7%88%B1%E6%88%91%E5%AE%B6/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;这个题目不是卖房中介，是我为自己的申辩，我自认为对县城那个家，尽心尽力，虽然说言出必行，有点夸张，但是基本也是说到做到，但是却经常被人说说空话说大话，我今天就在这罗列下我为了这个家做的一些事情。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;1 修理了主卧里面的洗漱池，开始这里的水都没有接通，装水管子的时候，后面的柜子挡着的，工具不全，我用裁纸刀把木头给割开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 给柠檬的桌子买了透明的垫子，因为开始买不懂，买的那个垫子边缘不光滑，我拿刀一点点的给切的稍微光滑了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 安装了主卧的遮光的窗帘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 给主卧床边上装了单人小床，床上很多螺丝都是手工拧上去的。鉴于此，准备五一回家买一个自动螺丝刀，每次都搞得我腰酸背痛的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 换了厨房的净水器滤芯。虽然我不认可这个玩意，但是老提起这个，我网上买了符合的滤芯，然后废了九牛二虎之力才换好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 我修理好了热水器的防电墙，当然这个多半的功劳是，打了客服的电话，然后客服发了货，现在知道了，网上也能买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 我修好了客厅那个卫生间的马桶盖子，开始那个盖子老是立不起来，一立就倒下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 让我妹换了两个窗子，虽然我没有亲身参与，但是我前后调研和讨论了有一阵子，事后我买了补墙的，把裂开的墙面修补了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 给主卧对面的房子装了空调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 把厨房边上的房子，里面开始堆了很多木板子，我都用锯手动锯成小短片，方便烧炉子，每次回去，都收拾这个房子，确保乱七八糟的东西不占房子的面积太多，这也为后来买床打下基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11 买了一个上下铺，厨房边上的房子，彻底告别杂物间，原来旧的床，我手动用螺丝刀卸下来，然后挪过去，又装起来，功莫大焉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12 把两个窗子的阳台架子用木板垫好，可以很方便的放花花草草。木板也是我花大力气给锯成那个尺寸的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13 应某人要求，买了小的洗衣机，买了专门的垫脚，改了下水管子的方向，不改的话，管子就会横在路中间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14 厨房买了橡皮泥，买了管子，解决了漏水问题，还换了过滤残渣的玩意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个小县城的房子，买的早，真的是明智之举。要放到现在，起码翻3倍，虽然楼层有点高，但是视野不错。当时有机会买4层的，停了某人的论调，选了五层，每次都要多爬一层楼梯，不过这个楼梯很平缓，不像北京我租的这个房子，爬六层能把我累的晕头转向的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家和万事兴，我希望我的family 有爱有乐。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-03-16T18:07:53.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-03-15/%E6%88%91%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%86%AC%E5%A4%A9/</id>
        <title>我眼中的冬天</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-03-15/%E6%88%91%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%86%AC%E5%A4%A9/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年2月21号，星期五，今天工作上有些疲惫，也低价卖掉了我的苹果12手机，21年4月买的，6100买的，卖了1250。开始舍不得卖，吃灰了半年，最后还是卖了，要是没有这么久的迟疑，应该还能多卖个200块钱。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;今天和闺女视频聊天，让我以 我眼中的冬天 为题目，写一个小作文，分分钟用AI deepseek 完成了，但是我想自己写点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前我一直比较喜欢冬天，可能喜欢冬天的雪，后来变成喜欢夏天了，夏天可以穿着短袖短裤，肆意奔跑，而冬天棉裤棉袄，动辄寒风呼啸，耳朵手都冻得冰凉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而冬天对我却有很重要的意义，那就是年在冬天，过年我可以和家人团聚，虽然现在的过年已经没有小时候记忆的那么美好了，但是我身份不同了，我有责任让我的娃能感受到过年的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我依然喜欢冬天的雪，家的四周都是一些草木树林，稍微远一点就有连绵起伏的山峦，更有高远的天空，下雪之后，银装素裹，玉龙酣战，鳞甲满天飞落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个多愁善感触景生情的人，每每遇到一些事我就会感触良多，我会把自己带入，有时候眼泪如泉涌而出，但是呢，我又无力改变一些东西，我只能无可奈何。我知道好些事多数的人都会那么经历，而我的不忍也是多数人的必经之路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个题目好久之前写的，而今天已经是龙抬头的次日了，当时的一些想法如同刻舟求剑，已经没了那个时刻的想法了。所以我写些新的想法吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的备用手机苹果12卖了，我想买个三星手机，S23utra，但是一直在犹豫，最近两年，我买了3 4个手机了，有的给我妈了有的给我妹了，现在用的这个一加手机，我没觉得哪里不好，但是我就想换一个，但是我又纠结换了之后，这个一加手机怎么办？又闲置哪里？岂不是很浪费，就像把一个能征善战的将军一直让他在家养老，于心何忍？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是买23utra 还是24utra 我也在犹豫，23的是曲面，我其实比较喜欢曲面，关键还便宜不少。我就是这么一个生活简朴的人，明明我挣得不少了，买个手机都犹豫再三，而别人比我挣得少多了，一万的手机用着，车开着，过得比我潇洒多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;散乱的写了这么多，那就这样吧。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-03-15T01:21:40.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-02-10/%E5%A6%82%E6%AD%A4%E7%9A%84%E5%8D%91%E5%BE%AE%E5%92%8C%E6%B8%BA%E5%B0%8F/</id>
        <title>如此的卑微和渺小</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-02-10/%E5%A6%82%E6%AD%A4%E7%9A%84%E5%8D%91%E5%BE%AE%E5%92%8C%E6%B8%BA%E5%B0%8F/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年2月2号，从老家坐我哥的车到县城来了，路上我哥让我学着开会车，结果真的是一塌糊涂，把我紧张的不行，真的是把心提到了嗓子眼。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;哎，虽然说一年回来几次，买车有些不划算，但是没车的确有些不方便，现在的问题是，就算买车一时半会也是难以驾驭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听家里人说这个怎么有钱那个怎么有钱，有的是欠人家好几百万，别人也欠他们好几百万，而我依然这么默默无闻，真的要论钱，我说不定也不输他们，但是我就如同一颗小草，平平淡淡的生长在茂密的森林，我或许可以如同高大的树木一样随风摇摆，让人觉得气势磅礴。其实细细思量，也就差一辆车吧，就像当年看别人用什么什么手机一样，当时一窍不通，而后来自己用上了，自然而然就懂了，我相信将来车也一样，我只是有些后知后觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我始终认为，平凡平淡普通才是主旋律，我没有什么过人之处，我也没有什么比别人优越，甚至很多地方还居于人下，而且我觉得生活的好坏取决于自己，而不是外人的指手画脚说三道四，如人饮水冷暖自知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻躺在床上，外面鞭炮声不断，真的有点烦这个，还是在老家安静，除了三十初一两天鞭炮声此起彼伏之外，别的时候很少感觉到吵人。今年我买过年放的鞭炮和给孩子们买玩的鞭炮，加起来有800块，这钱要是买吃的用的，能买不少，而鞭炮也就片刻的绽放和绚丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然目前我显得很渺小和卑微，但是我还是有些底气的，未来的路，我希望继续积蓄，金钱的积蓄，力量的积蓄，知识的积蓄，格局的积蓄，众多的积蓄，让我不管处于何种境地都能微笑从容面对。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-02-09T17:19:14.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-02-10/%E5%B4%8E%E5%B2%96%E7%9A%84%E5%BD%92%E7%A8%8B/</id>
        <title>崎岖的归程</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-02-10/%E5%B4%8E%E5%B2%96%E7%9A%84%E5%BD%92%E7%A8%8B/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年1月27号，明天就是除夕了。今天阳光明媚，我到了家门前的一座小山上，找到了我当年经常呆的地方，席地而坐，面朝群山，正对阳光，来回忆下我今年这次满目疮痍的回家之路。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;车票是周三晚上八点的票，六点下班，就急匆匆的赶火车，这一路顺利，本来想车上买泡面吃的，结果没有卖的，还好之前带了几包零食，从北京到西安这段还是一切顺利。下一段就是西安汽车站到柞水县了，车票老早就买好了，上车之后车上异常的冷，在北京都没感觉到这么冷，倒是准点发车，但是没走多远，司机应该是给人捎货物，直接把原本放下面的行李箱全部拿到车厢了，把过道全部都占满了，以至于为我后面埋下了隐患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后因为司机给人带货，耽搁了有30分钟，再加上车里冷的很，让我开始有尿意了，随着时间流逝，我的膀胱也逐渐在膨胀，后面憋的那叫一个难受，但是别都上了高速，也没办法了，我一度打算下一站如果有人下车，不管是哪里，我先下去再说，哪怕再花钱重新坐车，此时此刻，有钱也无济于事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历经了痛苦的憋尿，真的是度日如年，到了县城的临时下车点，我知道附近有个公共卫生间，如是我第一个冲下车给司机说了下，稍微等我下我一会来拿行李箱，就去上厕所了，因为我的行李箱在车的后面，要拿的话，必须前面的箱子先拿走，所以我实在等不及了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果等我解决完尿急的问题一看，车走了，但是我并没有慌张，因为当时抛下行李箱的时候，我已经做好了拿不到的打算，这个下车点距离车站（我以为是终点站）不远，我打了车去找，要到了司机电话，结果人家到下一站了，不过好在说过一个小时就回来了，让我到点取拿。如是我就附近吃了个饭，等了一阵子如愿拿到了行李箱。其实我的行李箱主要就几件衣服，重要的物件都在背包里，这也是一个教训，重要的东西，永远放在第一梯队，万一断尾自救的时候，舍弃的东西不至于让人太过痛心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以为这就够倒霉的了，结果还有糟糕的在后面。等我打车去县城的房子，突然意识里觉得我没带钥匙，因为娃和她妈早早都去了湖北娘家了，所以我得自己开门，果不其然，行李箱没有找到钥匙，因为我记得上一次7月回家把钥匙放家里了应该。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这他妈的天雷滚滚，原本带了一些东西想放到家里，现在门进不去，关键的是我的双截棍也在家，拿不出来了，我在北京的时候，常常想象用那个双截棍的情景，谁料竟然只是空想，真的是人生难预料啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在县城的家进不去了，没办法只好把行李箱原封不动的带回山里老家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这操蛋的归路，让我心中熊熊怒火，可是怪谁呢？尿急的事情，我应该在上车前再去一次厕所，这样就算尿急，程度也没有那么严重，何况这不是第一次了，上一次也是差不多境遇，上一次是上车前喝了粥，这一次基本算是刻意没有吃饭，当然主要是车站再大改造，吃饭的地方不知道哪去了。下一次，我会尽量坐火车，尽量尽量，再一再二我不想再三了，这一辈子都不想了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外就是忘记钥匙这件事，其实我再北京收拾行李箱的时候，几次不经意看到行李箱的隔层并没有钥匙，但是我自以为仍然在，一直没有正经的去确认过，以至于错误的以为，让我后面增加了不少麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这算是2024年最后的插曲吧，希望新的一年，顺顺当当，健健康康。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-02-09T17:19:14.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-02-10/%E9%9B%AA%E9%87%8C%E7%A5%AD%E7%A5%96%E6%83%85%E6%9B%B4%E7%9C%9F/</id>
        <title>雪里祭祖情更真</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-02-10/%E9%9B%AA%E9%87%8C%E7%A5%AD%E7%A5%96%E6%83%85%E6%9B%B4%E7%9C%9F/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是大年初二，距离年前去给我爷爷上坟已经过去好多天了。因为这次上坟我觉得山高路远，大雪封山，所以觉得意义非常，所以有必要记录下。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;而此时此刻，已经是正月十二了，在回北京的火车上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回正题，祭祖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候偶尔会跟着爸爸还有大伯去给爷爷上坟，后来工作了，过年回来的都比较晚，他们已经上过了，我就只能作罢了，而这次，我也是一时冲动，做了这个决定，穿雪原跨林海，一路披荆斩棘，说披荆斩棘，真不是夸张，我爸和大伯都拿了刀，沿路长满了各式各样的树木杂草，把路都挡住了，需要拿刀给砍掉，开始我爸在前面开路，后来我觉得他毕竟年纪大了，大雪路滑，所以我就肩负了这个重任，到最后，我的手伤痕累累，有些伤口最近两天才完全愈合，尤其是有一道长长的口子，鲜血直流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本我是不想去的，因为脚上的鞋有点不适合翻山越岭，最后听说，前两年去世的三叔的坟墓也在上面，我想着他去世我没有回家祭奠，今天刚好弥补一下，所以我就决定去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路是真的远，雪也很厚，开始还有路的痕迹，后面根本看不清哪里是路，途中走错了好几次。本来路也不宽，全部被雪覆盖，然后就是踏雪而行，沿途的风景是真的壮丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天丁震怒，掀翻银海，散乱珠箔。六出奇花飞滚滚，平填了，山中丘壑。皓虎颠狂，素麟猖獗，掣断真珠索。玉龙酣战，麟甲满天飞落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说了这么多，其实都是表象，而我正真想表达的是内心的想法。再我追上我爸我大伯之后没多久，我妹的娃也跟着追上来了，这个娃也很勇敢，关键是祭祖结束的时候，往回走，路很多都是下坡路，他的鞋完全不防滑，真的是走一步摔一跤，虽然他也表达了后悔的意思，但是我觉得真是难能可贵，很勇敢很坚强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中间我问了他上坟的意义，他说不知道，我也没有继续说这个话题了，毕竟他才上四年级。&lt;br&gt;我的答案是，怀念和感恩。怀念自己的父母爷爷奶奶，感恩他们曾经将自己养大成人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我对我的爷爷印象并不深，在我的记忆中，他也没有对我怎么怎么的喜欢或者宠爱我，不像我爸爸现在对我哥的孩子，也就是我爸的孙子，宠爱有加，但是我还是多次去给我爷爷上坟了，可能是我内心深处我是一个特别感恩的人，也是想通过这些行动来唤起我的一些初心，记起小时候的一些默默决定，告诫自己不管将来怎样，都要记得一些很久之前自己内心的想法，铭记应该铭记的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人应该有感恩之心，心怀善良和感恩，总比内心充满怨恨和抱怨强上很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就写这么多吧，在这西安到北京的D20车次上。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-02-09T17:19:14.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-01-22/%E4%B9%A6%E5%89%91%E4%B8%A4%E8%8C%AB%E8%8C%AB/</id>
        <title>书剑两茫茫</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-01-22/%E4%B9%A6%E5%89%91%E4%B8%A4%E8%8C%AB%E8%8C%AB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年1月19号，昨天年会，一无所获，貌似我参加了那么多次年会，除了有一次所在公司单独开的年会我中了几个大奖之外，别的n多年我都是名落孙山，我的名字就没有再大屏幕上出现过，真的是可笑又可悲啊。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;如是我就开始反思我这这么多年的工作历程，刚毕业几年技术很菜，但是斗志昂扬，直到我主动提出离职入职了集团下的另一个公司，开始独当一面了，其实之前做游戏，也积累了一些技术，但是可能有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了新的公司，接触了360的一大套东西，开始逐渐接触更多的技术，成长也比之前快多了，到后来一个人负责新业务的整个后台个api，是我技术的飞速发展期，当然那个时候我是很受器重的。语言是php。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来开始做小贷业务，通过自己的努力，也逐渐从默默无闻，成为了后来居上的存在。那几年项目挣大钱，整个项目组朝气蓬勃，压力也很大，基本都在做业务，技术也是在其他的时间积累的。只能说收益和压力成正比，或者说和风险成相辅相成，那几年我各方面都有了很大进步，但是也很累，尤其是涉及到钱，出bug啥的心力交瘁。语言是golang。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来做了一阵子信用卡借记卡，这个系统是公司买的外包，我们的任务就是熟悉将来外包不管了我们要自己能接收下来，后来陆续做了几个功能，也逐渐熟悉了一些，当然期间是花费了很多心神的，可惜没多久这个也不做了，花了大力气研究的东西没有了用武之地了。语言是Java。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在呢做的是营销系统，就是别的国家的小贷的边边角角的功能，工作比之前清闲和简单了很多，最近一年我的电脑周末下班几乎都没有背回来过。因为公司上层大震荡式变动，让我显得更加籍籍无名了，领导区别对待非常明显，虽然我不是他最不认可的那一个。反正我就是想这么安逸的挣这份我认为还不错的工资，我不求显赫有名，不求风风光光，就落得一个安稳和安逸，没有之前那么如鱼得水了，但是也没有之前那样如履薄冰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于明年，也就是2025年，我的宗旨不变，可以平凡平淡，默默无名，但是只要清闲自在就好。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-01-21T22:43:21.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-01-13/%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%BE%88%E5%AE%9D%E8%B4%B5/</id>
        <title>经验很宝贵</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-01-13/%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E5%BE%88%E5%AE%9D%E8%B4%B5/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年1月12号，前几天奢侈了一把，想买智利车厘子，本来是打算给家里的娃买的，结果收货地址很久之后才有货，只好我自己独自享用了。个大汁多。也是第一次吃这玩意，就是大个的樱桃。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;马上要回家了，之前买了一个橡胶的双截棍，没法用，就想着把棍子拆下来，然后把链子带回老家然后自己找根棍然后做一个双截棍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说干就干，把双截棍用刀斩断，这个很轻松，但是双截棍的链子那端还有一小截橡胶在里面，开始原打算回家再把它弄出来，家里毕竟家具齐全些，最后想着反正没事，索性就在这里给搞定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一步把固定的类似钉子的给拔出来，没有锉刀，只好用钢锯条把铁销的一端给锯掉，也是废了不少劲，下一步就是把链子链接着的一个圆柱形铁桶里面的橡胶给搞出来，因为开始没有经验，也忽略了关键点位的一些阻挡因素，只是蛮力去解决，结果越来越难弄了，就像魁拔里面，蛮吉被困在机械甲兵的傀儡阵里面一样，虽然坚信一直向前，一直向前，但是却是花费了十倍百倍的力气才达到了目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等第二个的时候，我就思考了下，避免了第一次的蛮干，首先把阻挡的东西先清理干净，因为在某种情况下，虽然很不起眼的一个阻力，都会让你寸步难行。就像生活中，可能决定你成功的因素有很多个，但是失败有时候一个人的一句话就够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此我深深觉得经验对一个人来说真的很重要，会让你避免趟过的坑，减少犯过的错，看到之前那么做的不足，重新来第二次的时候你会想的更加全面，会走的更加轻松，做的更加完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒数第二个周末了，下个周周末还得花一天时间去开年会，自从疫情，就没开过年会了，本来都打算不去了，最后想着也没啥事说不定还能中个奖什么的，就决定还是去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天基本上是看了一天的士兵突击，段奕宏真的是太帅了，可惜我心中豪情万丈，言行举止却怎么都难以表达出我内心深处向往的杀伐果断的王霸之气。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2025-01-12T18:23:06.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2025-01-02/%E5%91%8A%E5%88%AB2024%E5%B9%B4/</id>
        <title>告别2024年</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2025-01-02/%E5%91%8A%E5%88%AB2024%E5%B9%B4/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2025年1月1号，元旦节，昨天和今天，对我来说，都是一样的，平平无奇，平平淡淡，今天早上不知道啥原因，老早就醒了，想睡一个回笼觉，咋都睡不着，于是无所事事，就写点什么吧。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;写点什么呢？无非事业，家庭，健康，生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就先事业吧，所幸至今还没有失业，到今年已经工作了14年了，要不是退休政策改动，我再有一年都可以回家等退休了。目前工作中，做的都是边边角角的地方，也都是一些逻辑不复杂的事情，所以你能做我也能做，只要实现了就好，没人评估质量，没人在乎实现的优雅不优雅，所以我泯然众人矣。我也乐的清闲，我喜欢这样的工作模式，细水长流，没有烟花般的精彩灿烂，也没有如履薄冰的焦虑惊险，非常适合养老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家庭吧，今年新添的一个甜宝，让我感觉非常幸运，算是小满吧，可惜我谋生无奈日奔驰，没有时间陪伴她们成长，没有时间去教育她们，每每想到这些，我就想拿大礼包回家躺平。没办法，自古忠孝不能两全，这也是一样的道理，金钱和陪伴，只能选择一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康，还是老了啊，之前留下的伤，我再努力的治愈，如同在一个荒原，茫茫无际，不知道哪里是出路，于是我几番尝试，许多挣扎，选择一个方向，向前，一直向前，有时候会跌倒，我就会质疑我脚下的路方向是否正确，是不是再折返回去，换一个方向破局。有时候我也会看见一些光亮，让我希望满满，坚定我的步伐，相信未来可期，相信会创造奇迹。奇迹，是我后半生一直需要为之奋斗的目标！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活，我的生活一直都很单调，我想有一些突破，但是最后还是畏畏缩缩，也懒得改变。爱好很多，都是半吊子，没有一个精通的，有时候也想学人家发个抖音，结果自己没有拿得出手的，博而不精，今年，又多了一个爱好，双截棍，目前的水平顶多算是初窥门径，不过未来我相信，肯定会有几把刷子的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逝者如斯夫，不舍昼夜，我也再一天天的变老，但是让我烦心的不仅是悄悄爬上鬓边的白发，还有我这颗容易冲动的小心脏，也算是经历了山海，可还是一副胸无城府的毛躁小老头，什么时候才能配得上自己的年龄，泰山崩于前而色不变，麋鹿兴于左而目不瞬。所以新的一年，我希望多一些沉淀，多几分睿智深沉，少几分冲动暴躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多事，没有想的那么复杂，北海虽赊，扶摇可接。东隅已逝，桑榆非晚。少一些无用的自我循环内耗，多一些豁达大度阳光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是2024还是2025，&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;lets go fun。i keep fun。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
        <updated>2025-01-01T18:45:48.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-12-30/%E7%8C%AA/</id>
        <title>猪</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-12-30/%E7%8C%AA/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年12月28号，星期六，今天天气很好，阳光美眉，微风不燥。好久没来这里了，最近在忙着背诵 王勃的滕王阁序，这个是我觉得最难背诵的，也算是挑战了我的极限。前阵子苏轼的前赤壁赋，也就花了几个小时而已，这个滕王阁序太慢了，主要是前文和后面没有啥关联。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;今天是老家杀猪的日子。我不喜欢杀猪，不忍心，但是万事万物都有它的宿命和归宿，就像我终究也会死去。同样是生命，猪可能更像花一样，今年花落明年复开，所以这么想，猪是比人幸运的，我也就少了几分悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不愿意猪走向终结，是因为我很感激他，从小到大，家里基本上养猪都没有间断，中间几年，还养了母猪，下崽去卖，我记得母猪接种，我妈要走很远的路，去牵一头公猪，然后过几天又给人家送回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候，养猪是家里重要的一个经济来源，据说现在的房子，就是在卖了一头猪，得了200还是300块钱后开始的，盖房子我还记得，我还有些零碎的记忆，当时下了不少雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里的电器，基本上也都是靠养猪买的，黑白电视机，缝纫机。是猪给我们带来了一些经济来源，所以我一直对猪心存感激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候，我也没少为他奔忙。经常会背一个背篓，去山上打猪草，附近的山沟，基本都有我的足迹，而现在这些地方，已经成了深山老林，树木花草都茂盛的人都没法进入了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而很巧合的是，我从小不能吃猪肉，吃了就过敏，小时候过敏现象很严重，肚子疼，身上起很多疙瘩，也痒得很，这几年，也没怎么吃，但是症状已经很轻了，可能是年纪大些了，这么些年我没有故意去吃猪肉，但是很多时候，一些菜和这猪肉一起，我也很难摘干净，所以无意中也吃了星星点点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前我解释不了这种现象，现在我有了新的说辞，是不忍心吃，是对猪的尊敬，对他这些年为我家做的贡献的感激。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-12-29T18:06:26.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-12-18/%E6%88%91%E6%9C%AC%E5%90%8E%E5%B1%B1%E4%BA%BA/</id>
        <title>我本后山人</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-12-18/%E6%88%91%E6%9C%AC%E5%90%8E%E5%B1%B1%E4%BA%BA/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年12月14号，星期六，天气很好，出去溜达了一圈，买了一条烟，芙蓉王，六月份买还是230，这次直接240，很巧，超市买买苹果，花了9块多，结果幸运免单了。最近苹果是真的便宜啊。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;上个周去北京医院买了维生素E乳，想着自己也用用看，上次买的丁家宜男士乳液不好用，但是维生素E乳只买了5瓶，有点少，要带回家去，我就去之前在公司附近看到的一个店子买一瓶自己用吧，价钱一样，和北京医院卖的一样，15.8元，结果买回来刮开涂层去网上查询那个防伪码，发现查不到，奶奶的，买了个假货，为啥这么便宜的东西，我还如此折腾呢，因为我觉得可能是假的，果然是假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近还买了个双截棍，练习双截棍有3个月了，发现好长时间没啥进步了，所以心里有些懊恼，觉得自己还是不够聪明。可能主要是场地所限吧，前几天楼下还来找了，说干什么这么大动静，所以我才买了一个牛筋双截棍，结果价钱是挺贵的，90块钱，相比之前买的3个双截棍，贵多了，掉地上还是声音大，这就严重影响了我的练习。也就这样了，顺其自然吧，还是之前那些话，我又不靠这个赚钱吃饭，就是消遣而已，何必那么校验，这不是和自己的本意背道而驰么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还买了一个EDC的手指把玩的玩意，45块钱，感觉还挺好玩的，关键平时上班都可以戴手上把玩，发现我很喜欢这类玩意，之前还花了几百买了我所谓的倚天剑和屠龙刀的小玩意，虽然现在吃灰中，但是我还是很喜欢的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本后山人，偶做前堂客。&lt;br&gt;醉舞经阁半卷书，坐井说天阔。不嫉妒人，别人得多得少与自己何干，不惧人嫉妒，不遭人妒是庸才。就这么我行我素我走我路的走下去。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-12-17T17:34:27.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-12-18/%E5%91%A8%E6%9C%AB%E4%BF%AE%E7%90%86%E8%AE%B0/</id>
        <title>周末修理记</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-12-18/%E5%91%A8%E6%9C%AB%E4%BF%AE%E7%90%86%E8%AE%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年12月1号，这个周末第一次在这个租房的地方做饭了。现在虽说我租了一个单间，但是有阳台，另外一家（租住到这个地方，居然发现了两室一厅一厨一卫，居然可以是两家人，对应两个房东，两个电表，两个卧室一家一个）一直没人，所以我一个人住很舒服。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;周末终于还是下定决心把冲马桶的进水阀给换下，在淘宝花了45买了，发现这个冲水的有时候会一直进水，自己捣鼓了下也不知道什么问题，出问题也是偶尔，一直不想对它大动干戈，害怕换不好，问题更加严重了。然而新的配件都买了，不换放在那里也是碍眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始换很顺利，通过教程卸载安装都顺利，结果最后一步，看似最简单的一步出问题了，原因是网上买了配件材料质量还是不行（我买东西，一般搜着哪个基本就是哪个，何况我发图片问了客服，给我推荐了这个，相对来说，价钱不算便宜），马桶进水的螺母是铁的，但是然后螺纹材料是塑料的，当然这不是问题，因为原来的也是塑料的，问题就出在这个塑料有点软，几下子被铁的螺母给转花了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找了客服，发了教程，就是缠一层防水胶带，还好家里就有，然后我还用钢锯条把前面磨花的一节给锯掉了，然后废了几番周折才给安装好。这个费劲，主要是马桶的这个进水的地方，是在一个犄角旮旯里。总算是历经了九九八十一难取得真经了。了却了一桩心事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个修理的是厨房的洗碗池的下水管，一个下水道上面连着洗衣机的出水还有洗碗池的排水，一个是直的180度，排水很快，一个呈90度排水有些不通畅，开始以为管子卡的不够牢固，想网上买那种密封泥，最后想没必要为这个专门买，经过我的折腾之下我发现问题了，是180度那个管子插得太深，以至于阻挡了另一个管子的排水，把那个插得很深的管子往出拽拽问题迎刃而解，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再就是我喝水的杯子朝上放容易落灰，朝下放桌面脏也不好，突然灵光一闪，搞一个支架给架起来，就网上搜结果都是能架几个杯子的那种，而我不需要，突然看到桌子有缝隙，自己有钢锯条，就把钢锯条折断一节，插在这个缝隙上，杯子倒挂在上面，完美，既简单又不占地。真是神来之笔啊，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小就喜欢修理东西，现在虽然常年和电脑打交道，但是一些生活的小技能还是很喜欢去钻研学习的，自己动手丰衣足食，让自己住的地方都看起来顺顺当当住着也舒舒服服。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-12-17T17:34:27.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-12-02/ikeepfun/</id>
        <title>ikeepfun</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-12-02/ikeepfun/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年11月30号，十一月马上过完了。最近买域名的念头一直在骚动，然后一时冲动，买下了ikeep.fun，本来我已经有letsgo.fun了，但是心痒难耐，10年才188，就成全了自己。我希望我能保持快乐，最起码不要让自己长时间焦虑，为我所剩不多的青丝着想，也当如是。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;10年之后，不知道会是什么光景？我还会像现在这样心如浅滩，经不住一片落叶，受不起一阵微风么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想最近，还是事关年终绩效，本来我已经上周末提交了，这样也就了了一件心事，免得飞书天天提醒，结果周中领导说要写在Excel然后逐个人对一下，我就有点不快了，又得重新折腾。周三周四没有什么响动，周五眼看都6点了，才有了动静，旁边的哥们说是叫去然后让改下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我就进去了焦虑的等待中。我是最不擅长处理这种等待，我也不知道我在担心什么，明明我告诉我自己，这没啥，我不奢求几个月年终奖，我就要一个月，当然多了是绝对不可能有的，可能不安的根本原因是害怕一个月都没有吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了饭点了，还没轮到我，这个时候我旁边的旁边的哥们被叫去了，说是写少了，过了一会我才知道，不是他写少了，而是给我们的那个Excel模板，行高比较小，所以不点进去看不到更多的内容，于是我心里有些释怀，因为我写的应该不少了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于为啥这次我写的多，我看了过去的，应该是2023年的吧，今年比它多太多了，根本原因不足外人道，客观原因是做的事情比较琐碎没有几件大事情，就算是大事情，有人心里根本没印象，如果我不写上去，那就是雪上加霜更加一片空白了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了7点多，我还是决定先吃饭，大不了叫我的时候我答复说吃饭去了，也是因为这个，球友约我打球我都拒绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再吃饭等电梯的时候，我想起来了我经历的另一个令人情绪不宁，心湖涟漪的等待，那就是去年的考驾照的路考，每次那个大厅几百人，然后等叫号，想到这，我心里平复了很多，因为比起考驾照，今天这事就有些微不足道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果吃饭的时候，刚吃完，我还在抱怨说今天耽误打球了，结果飞书收到消息说我写的可以，不用约见了，直接提交即可，其实我老早就提交了，所以我的这两三个小时的焦虑就这么画上了句号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我知道，有这种表现的人不止我一个，因为利益相关，我已经让自己看的淡了，而别的人他的期望可比我高，所以我估计他的不安更胜于我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天很早，我就写下了这件事情，前事不忘后事之师，最近经历了好几件类似的事情，花钱学车，生日宴会，安全考试，而结果都是那么有惊无险，都是自己前戏太多，都是把一件简单的事情看的太重了，当时理解的认为的可能的很严肃的事情，到头来也不过别人的敷衍了事，而可悲的是自己竟然临阵以待枕戈待旦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责备自己的话就不多说了，这天生瘦弱的野草怎抵得过预想的狂风暴雨，虽然是和自己假想的情景对抗，能笑到最后也是成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就勉励几句吧，经历多了也就有经验了，如果能想起来曾经力抗惊涛巨浪，就会对眼前的洪水猛兽就算不能微笑面对但可以从容不迫。曾经沧海难为水，除却巫山不是云，去过沧海看过巫山何惧未来！&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-12-02T02:27:38.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-26/%E6%9D%82%E4%B9%B1%E6%97%A0%E7%AB%A0%E7%9A%84%E6%83%85%E7%BB%AA/</id>
        <title>杂乱无章的情绪</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-26/%E6%9D%82%E4%B9%B1%E6%97%A0%E7%AB%A0%E7%9A%84%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;定了外卖，我虽然很少吃外卖，但是周围的环境让我有些无从选择。有很多话想说，但是却也不知道该说些什么。一个人的生活，有时候就是这么荒芜。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;这个周写了年终绩效总结，我感觉今年我写的特别多，不是因为我干的事情多，是因为太杂了，没有几件拿得出手的大事，今年工作不累，所以年终什么的我没有太多的期望，当然一个月我还是想要的，想让自己无欲无求，但是这种时候，还是无法免俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近换了一根双截棍，这玩意太重，搞得我伤痕累累的，好在我还是依旧热爱着。我在想，我学了很多玩意，都不求甚解，这个也一样，等再稍微有些火候的时候，可以将它束之高阁。当然或许那个时候，双截棍就是一件令人愉悦的一件事情了，毕竟当你精通某个技能的时候，一切就游刃有余了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在看白百何的大团圆 电视剧，虽然剧情和生活，最起码我熟悉的生活太电视剧化，但是也是一种消遣。看一部好的电视剧是最舒适的打发时间的方式了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也想到了我的家人，想到了 很多诗句里面提到的陶渊明:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一尊搔首东窗里，想渊明停云诗就，此时风味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋丛绕舍似陶家，遍绕篱边日渐斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我老家现在我感觉就是陶渊明的桃花源，很多时候我也有这种认知，尤其是当我一个人在外久了，就更加觉得那里是我的世外桃源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面的路还很长，而我目前所期望的就是过年回家。还有60多天。期待已久才会好好珍惜。希望彼时记得此时的惦念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是2024年11月24号，北京天气阴沉沉的。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-25T20:54:38.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-26/%E5%86%8D%E8%A7%81%E7%8E%BB%E7%92%83%E5%88%80/</id>
        <title>再见玻璃刀</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-26/%E5%86%8D%E8%A7%81%E7%8E%BB%E7%92%83%E5%88%80/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年11月22号星期五，要给阳台拉一根电线插排，要么拖在地上没法关门，要么就从玻璃上开一个洞，我选择了后者，反正房子不是我的，房东也同意。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;玻璃边上去掉一块，我想到了玻璃刀。说起这个玻璃刀我就想起来小时候我爸在哪里干活，用玻璃刀然后给人家用坏了，模糊记得是别人可能用的快要坏了然后被我爸再用了一下就坏掉了，为什么这件事让我至今记得，是因为当时家里穷，给人家弄坏了需要赔偿，当然最后具体赔了没有，我忘记了。还是因为穷啊，要现在用什么工具，就算坏了只要不是特别贵，顶多心疼一下，不会那么让人忧心忡忡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回我的事情，给阳台拉线本来应该是房东给办的，我说让她找玻璃刀，剩下的我来，房东也是很在心上，第二天就给我送过来了。还带了两把，其中一把应该很久远，估计和我爸当年弄坏的差不多。今天下班到家我就开始操刀了。可是并没有我想的那么简单，虽然玻璃刀在玻璃上划了很深的印子，但是因为玻璃在门上的窗子上装着的，没法用老虎钳子给用力掰，划了好久，想着用东西敲一下，结果玻璃裂了，还好也敲下来了一块，几经周折，终于把插排从这个洞穿过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中间因为这个洞稍微小了点，插头穿不过去，我想到了一个办法，就是把插排拆下来，这样一根线传过去就行，然后再把插排给装上，结果找了两个插排，后面的螺丝帽都不是常规螺丝刀可以拧开的，应该是插排生产商为了安全起见，特意这么设计，让一般人没法拆开这个插排，也是很不错的一个设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后事情是搞定了，但是活干的不咋地，玻璃裂了一条缝，洞开的也不齐整规则，完全不是开始自己设想的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此不禁想到最近的几件别的事情，有的事情我开始很紧张在意，结果这件事情其实很轻松，完全没必要把自己搞得紧张兮兮的，而有的事情，设想的简单，结果却是另一番模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两种态度，我还是希望自己能崇辱不惊一些，要相信自己有能力去应对它，事前的恐惧紧张不安，不是一个即将不惑之年的人应该表现出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后引用v友一句话，大家共勉。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;所谓不惑并不是消除所有的不确定性风险，而是经过足够的阅历，内心强大到足够面对这些不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
        <updated>2024-11-25T20:54:38.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-26/%E6%9E%A3%E5%AD%90%E4%B8%8D%E7%94%9C/</id>
        <title>枣子不甜</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-26/%E6%9E%A3%E5%AD%90%E4%B8%8D%E7%94%9C/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;在我经常路过的地方，有卖水果的，其中有冬枣，那枣看起来红彤彤的，个也不小，看起来很甜的样子。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;很多次从那里经过，想买但是时机不对，去的时候在返回的时候人家已经收摊了，有时候不想买了之后还要提着它去做别的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天终究还是去买了，到家后洗了几颗，发现味道很是平常，远没有它看起来这么好吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我想到了别的事情，尤其是我心中那些起起伏伏的域名，说起起伏伏是因为今天想买它的想法很强烈，明天可能就淡了，过几天它又冒出来了。可能那一个个的域名就像那看起来可口的枣子，真的有一天被我买到了，也会大失所望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以求而不得未尝不是一件不美的事情，心中常存期望也是很有趣的，至少证明我还没有麻木，还有追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而真的要将这些期望付诸行动的时候，要谨慎，比如今天买枣子的时候如果我拿一颗尝一尝，也许我就不会买了，就算买估计也会买一点，因为我是一个不好意思拒绝的人。就像今天吃一家店铺的店庆便宜拉面一样，人家说加一个鸡蛋，我没有拒绝，其实我一点都不饿。但是觉得点了这么便宜的一碗面再拒绝一个两块钱的卤蛋就有点不好意思了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，我今天刚下单买了乒乓球拍，希望它不仅看起来好看也很好用。230块钱，对于我来说已经很贵了，之前买的都是150多的，虽然买了两只，别的小伙伴动辄4到500 甚至上千，我觉得没必要，主要还是技术，要不是现在的拍子边上有些脱落了，我也不想换，这个拍子用了好几年了。希望能宝剑配英雄，让我如虎添翼，大杀四方。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-25T20:54:38.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-26/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E4%B8%8D%E5%81%9C%E7%9A%84%E6%89%93%E6%8A%98/</id>
        <title>生活在不停的打折</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-26/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E4%B8%8D%E5%81%9C%E7%9A%84%E6%89%93%E6%8A%98/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年11月23号，星期六，新买的双截棍到了。之前那个铁皮包海绵的，海绵破了被我撕了，结果感觉就不对劲了，就重新买了一个，反正还没学会，买的都是十几块钱的便宜货。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;到货了我拆开一看，我擦，简直就是赤焰剑，颜色鲜红，这也太扎眼了吧，我以为我买的时候选错了，结果淘宝一看，我选的是枣红色，商品的颜色分明呈现乌红色，而收到的货却是血红色，实物和商品的颜色可以说是天差地别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找客服问直接智能机器人提示说我是这家店铺优质用户，可以申请退5块钱不退货，这个双截棍也就15块钱吧，退五块钱给我将就着用吧，反正后面肯定会重新买好一点的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后前段时间也是类似的事情。我在天猫买一个体育器材，前后选了好久，我的本意是花多点钱买个好的，买个贵的，看到一家商品比别的贵了很多，别家200多，他家300多，就问了几个我关心的参数，钢材的厚度，器材的长宽尺寸，客服给的答案都比200多的要好，我想着那就值得买，结果到货一看，各种参数和200多的一模一样，和客服说的完全对不上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如是就给我退了很多的钱，有一半吧，因为这个器材比较大，退货也不方便，而且我已经废了好大劲给安装起来了，反正将就也能用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双截棍我初衷找的就是便宜的，但是这红花一样的颜色还是让我不满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体育器材，我本意想花多点的钱买个更好的，结果客服坑人，我最后也是无奈接受，说无奈有点违心，毕竟东西的确能用，还退了很多钱。但是如果让我选择，我更愿意花原来的那个钱买到客服给我答复的那些参数的商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的生活就充满了这种不断打折的事情，当然这两件事换做别人，可能都会退货，毕竟理由很充分。而我不想折腾，得饶人处且饶人，想要70分却一直过着65分的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花未全开月未圆，半山微醉尽余欢。&lt;br&gt;何须多虑盈亏事，终归小满胜万全。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-25T20:54:38.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-18/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%A6%82%E6%9C%9D%E9%9C%B2%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/</id>
        <title>人生百年如朝露活在当下</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-18/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%A6%82%E6%9C%9D%E9%9C%B2%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年11月16号，星期六，今天晚上北京的月亮远看如明亮的吊灯，又圆又大，真的应了那句老话，十五的月亮十六圆。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;昨天人事找谈话了，当然不是大礼包的事情，应该是换了一个人事负责我们，所以了解下所管辖的员工情况。整个过程就几分钟结束了，可以说是草草了事，我也显得不喜不悲，不卑不亢，不知道是不是给人留下了不好的印象。因为我内心有时候会冒出领礼包的想法，所以我比较有恃无恐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是呢，想到了真的要是领礼包了，又觉得不知道接下来做什么？在北京找工作还是回老家呢？找工作估计够呛，这个年纪在如今这个大背景下更加是雪上加霜，步履维艰，但是如果不领礼包，就这么一直下去么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以想了下，最好的结局是先撑一段期间，到明年此时应该会更加有恃无恐，也能圆满身退了，但是我也没必要为此介怀于心，该来的总会来，不会因为你的恐惧而不来或者盼望而更快的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生百年如朝露活在当下&lt;br&gt;世间万象皆浮云乐住心中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己慢慢走便是，前方就算是妖魔鬼怪，应对之法也早已谙熟于心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;letsgo fun.&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-17T17:32:16.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-15/%E5%92%8C%E5%A4%A9%E7%85%A7%E6%8C%A5%E6%89%8B%E5%91%8A%E5%88%AB/</id>
        <title>和天照挥手告别</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-15/%E5%92%8C%E5%A4%A9%E7%85%A7%E6%8C%A5%E6%89%8B%E5%91%8A%E5%88%AB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;最近重新捡起火影，但是我的优酷已经没法看了，只能看解说的，解说的好处是很快能复习完整个剧情，里面有一个大招很帅，其实很帅的有很多，比如 秽土转生，神威，神罗天征，佩恩六道，沙之送葬，天照，月读，须佐能乎。而我最中意的就是天照了，黑色火焰，焚烧一切。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;如是就想起了天照的域名，去找了下，在4.cn ，抱着试试的态度报价了，结果一堆客服加我微信，最后PK了几次，离我心里的价位还高1400块钱，我犹豫了，查了下这个域名，也就几个主流的后缀被注册了，别的都还在，在我的认知里，如果一个域名很好，那么他的所有后缀应该都被注册一空，于是就更加增加了我的迟疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是等我今天再看的时候，已经被人买走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我心里怅然若失，然后又是那句话，只有失去了才知道珍惜，得不到的永远在骚动，如果现在没有被人买走，我肯定还是观望或者叫放弃，如果我真的出手买下来了，说不定现在会心有悔意，当然有可能未来会有，也有可能一直没有。就像我买的几个非主流域名，我几乎没有后悔的，只是没有当初那么爱她们了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我买域名的初衷不是卖钱而是自己持有，所以几乎不存在错过了多少钱之类的话。但是也算是有缘吧，差几步就收归麾下了，就像一个美女，有机会追到手，结果因为自己的退缩，转身到了别人的怀抱，只能说自己不配拥有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也算是一个教训吧，下次勇敢一些！&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-14T22:51:19.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-15/%E6%98%A8%E5%A4%9C%E7%BB%86%E9%9B%A8%E5%87%8B%E7%A2%A7%E6%A0%91/</id>
        <title>昨夜细雨凋碧树</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-15/%E6%98%A8%E5%A4%9C%E7%BB%86%E9%9B%A8%E5%87%8B%E7%A2%A7%E6%A0%91/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年11月14号，阴历是10月14号，明天就是我的生日。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;昨天晚上做了一场梦，算是噩梦了。我梦里我哭的稀里哗啦[流泪]，喊的歇斯底里。梦境的背景是有我，有我哥，还有还有一个那个我舅的孩子。刷墙的。还有一个应该是我哥的连襟，也就是说我嫂子的妹妹的丈夫。过程是我在那个房子里做地板，就是抹地板。结果都都弄完了，结果最后。我哥看的时候。发现还有一块儿没抹。没抹的地方应该是被就是被什么盖着了，然后被发现。然后，我哥可能就有点儿不高兴了，说，多亏现在是中午，要不然这一天还弄不完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就该说到另外一件事，就说我请客用的酒。说我请客，忘记是哪一次请客，要么是考上大学，多数是工作以后，然后我嫂子都的妹就非常鄙夷的口气说我请客，居然用这种酒，应该是便宜的酒。然后就非常不屑的。在场的我舅子那个孩子也比划着，他应该也知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我就怒了，咆哮了。说我上学也不容易，吃了很多苦，现在盖这个房子，我也出了8万。还有就是，我今天挣的钱没有靠任何人的帮助，都是全靠我自己。然后说。我不知道说了没说，反正我大喊大叫了。老子就是有钱，我有将近***万，这个也不清楚说了没，多数是说了，我在那里大喊大叫大哭大闹，我哥就那么平静的听着，一边蹲着干活一边时不时的应答一声。然后不知道说了没，说以后不回老家了，不知道这个想法是不是我醒了之后才有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉这个梦境好真实啊。在梦里面，我争辩说自古兄弟不相容，因为我前一段时间写过一篇这个标题的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很真实的梦境，却很让我伤心的梦境。可能内心深处我还介意十一回家我妈传的我哥说我的话。还是比较介意亲人对自己的看法，可能还是对亲人在内心深处还很在意他们。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-14T22:51:19.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-04/%E6%97%B6%E9%9A%94%E5%A4%9A%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%90%8C%E5%AD%A6%E7%9B%B8%E8%A7%81/</id>
        <title>时隔多年的同学相见</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-04/%E6%97%B6%E9%9A%94%E5%A4%9A%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%90%8C%E5%AD%A6%E7%9B%B8%E8%A7%81/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月27号，星期日，早上刚睡醒有人发微信，问我是不是还在北京，是大学的一个同学。不是一个宿舍的，但是关系算是好的。时过多年，我已经不记得和谁关系比较好了。只有一些模糊的片段。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;毕业至今有14年了，期间应该是见了里面的，那个时候应该是刚毕业不久，中间在西安的同学也聚过几次，可是我远在北京，都无缘参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位同学，现在是从政了，和我虽然是一个省的但是不在一个市，这次是到北京大学来学习了。当时上学他就比较厉害，反正学习比我好，各方面应该都比我好，大四期间报了培训班，北大青鸟学的网络，貌似最开始的工作是电信，架线吧，忘记了。现在是上岸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面的文字记录于吃过饭之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约好了是下午六点在北京大学的畅春园附近见面，五点半我就到了，没过一会他也来了，找了好一会才找到定的饭店，人挺多，好在外面也可以吃饭。他提前在美团上买好套餐了，这让我有点不好意思，不过没有包含酒水，我另外点了两瓶酒，是这个饭店的特色酒，150毫升，不贵才38一瓶。后来酒喝的差不多了快没了，我又点了一瓶别的酒，也很少大概120块钱吧，老同学非不让我点，好不容易点了结果上了之后，不开了，他说带回去。说给他点一杯热饮，结果点了一杯，上了是凉的，还有冰块，他不喝我喝了两口，中药似的，凉的我也不爱喝，就浪费了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是饭局到此结束。其实也没有聊什么，都是说一些表面的事情。大家走的路不同没有多少共同话题，也只有大学的事情可以聊聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒喝完我坐地铁回家，半路上没觉得什么，晚上睡觉的时候，半夜头痛，但是不严重，当时点那个酒的时候服务员说酒的度数是52度，多亏后来的一瓶酒没开，否则估计头疼的更厉害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喝酒当时是有些让人飘飘然，但是过后还是有些难受的，看来这玩意还是得少喝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见面让我惊讶的一件事是这位大学同学，身材完全没变样，和大学的时候差不多。之前看有几个同学在西安聚餐，好几个已经大腹便便了。这一点我当然也做的不错，不过还得继续努力啊。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-03T17:28:46.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-04/%E6%97%B6%E9%9A%94%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%86%8D%E6%AC%A1%E7%BB%83%E8%BD%A6/</id>
        <title>时隔一年再次练车</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-04/%E6%97%B6%E9%9A%94%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%86%8D%E6%AC%A1%E7%BB%83%E8%BD%A6/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2824年11月1号，星期五，预约了明天的练车。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;这次练车和之前的不同，之前是考驾照，这次是花钱练习开车。体验课程两小时150多，这个方法是一个同事说的，说每个平台体验一次，能练习好多次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始我还是有些犹豫的，但是人不能老在舒适圈，待久了，就颓废了，还是要勇敢的去做些改变，尝试一下新鲜的事情，不能心态上躺平了，行动上也成为一个废人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有不断的去经历，才能胸中有韬略，不然长此以往，就只会跟电脑打交道，在生活技能上永远都是一个幼儿园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是那句话，勇敢一些，就当是花钱吃个饭而已，该走的路还是要走，纵然荆棘丛生，也要披荆斩棘。踏平坎坷方能成大道，而这不过是一个小土丘，何苦来哉！&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-03T17:28:46.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-11-04/%E6%9C%80%E8%BF%91%E4%B8%80%E7%9B%B4%E7%BA%A0%E7%BB%93%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</id>
        <title>最近一直纠结的问题</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-11-04/%E6%9C%80%E8%BF%91%E4%B8%80%E7%9B%B4%E7%BA%A0%E7%BB%93%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;前几天和一个大学同学在北京碰了个面，吃了个饭，然后我想起了大学同学我结婚他们随礼和他们结婚我随礼，然后其中一个大学同学当时我结婚随礼了500，一直没有机会还礼。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;倒不是这个同学一直没结婚，是他结婚的时候也没给我说，我根本也不知道，不知道别的同学有没有随礼，如果有，那我就尴尬了。但是我会一直记着，山高水长，应该会有机会还礼的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个同学的不是关键，关键是另一个大学同学的随礼，我记得我是还礼了的，但是我查遍微信转账记录，支付宝转账记录，都没有找到相关的记录。今天还特意去了招商银行，查了2012年到2015年的转账记录，发现了几笔，但是也不能完全说明这个记录就是给这个同学的随礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞得我都不知道怎么办了，难道是他结婚也没和我说？要说的话，我肯定会随礼的，又或者是在我结婚之前随礼的？反正我结婚他随礼了500。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事情还没有了结，我还得继续追查，如果发现真的没有相关记录，那我肯定是会找机会补回去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些年没有开始记账，所以没有相关记录。问同学吧，有点不好意思问的，但是这个是下下策，实在没有银行交易记录，那就得问同学了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正别人也许欠着我的人情，但是我欠别人的一定会找机会偿还，这个本来就是你来我往的事情。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-11-03T17:28:46.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-29/%E5%B7%B2%E8%BF%87%E5%8D%8A%E7%94%9F%E9%9A%BE%E4%BB%8E%E5%AE%B9/</id>
        <title>已过半生难从容</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-29/%E5%B7%B2%E8%BF%87%E5%8D%8A%E7%94%9F%E9%9A%BE%E4%BB%8E%E5%AE%B9/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天一怒之下卸载了微信，想着周一再装回来，结果没过一天，还是给装上了，结果一堆聊天记录都没了，没了就没了吧，就算做了一次大扫除。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;柳随风摆花漂泊，华佗难医天下过，一曲未尽半生缘，浮世如意有几多？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直再告诉自己要淡泊，但是有时候想到一些场景仍然会觉得很在意，修行还是不够，还做不到不悲不喜不骄不躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菩提本无树，明镜亦非台。本来无一物，何处惹尘埃。我还是需要一些刻意的摸得着的东西来警示自己，但是不经一事，怎么能长一智呢？所以路是一步步走出来的，成长也不是一蹴而就的，给自己时间，我相信一切都会慢慢变好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像最近我练习双截棍，虽然时间不算短了，有一个多月了吧或者两个月了，进展虽然有限，但是还是比刚拿到的时候强多了，我相信再假以时日，肯定会比现在好，不要强求自己，本身就是找一个消遣，而不是给自己找一个负累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天不停的循环筷子兄弟唱的老男孩，里面的好几句歌词让我很有感触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当初的愿望实现了吗”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“青春如同奔流的江河，一去不回来不及道别”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未曾绽放就要枯萎了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以 人生得意须尽欢，莫使金樽空对月。&lt;br&gt;所以 人生在世不称意，明朝散发弄扁舟。&lt;br&gt;所以 仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-28T17:26:33.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-29/%E7%A7%A6%E8%88%9E%E9%98%B3%E7%9A%84%E9%A2%A4%E6%A0%97/</id>
        <title>秦舞阳的颤栗</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-29/%E7%A7%A6%E8%88%9E%E9%98%B3%E7%9A%84%E9%A2%A4%E6%A0%97/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月24号，1024，所谓的程序员节日。今天我们公司搞了一个颁奖活动，我们组居然得奖了。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;其中一个环节是让我们组的人上台去领奖，而这么一个小小的抛头露面的事情，就让我感到了一些惶恐不安，站在台前，我有些不自在，我不知道手该往哪里放，环胸抱了片刻，觉得不妥，又放下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这么一个小小的场合，我居然有秦舞阳刺杀秦始皇时的颤栗，我真为我自己感到悲哀。我可以无欲乃刚，我本应该没有任何畏惧，因为我无所求。如果有人觉得我可用器重我，我不会让他失望，如果有人轻视我，我也可以我行我素，因为大不了让我滚蛋，这条路我也想了成千上万遍，此时的境况，真的这样未必不是一件值得庆祝高兴的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我需要张小凡对战陆雪琪那种穿透一切的目光，不是轻视，不是畏惧，不是放弃，是一种超越一切的大无畏，不管你是绝世美颜，还是凶残骷髅，我都坦然面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持戈一战！不可负了我的占戈之名！&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-28T17:26:33.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-21/%E4%B8%80%E5%BE%AE%E5%B0%98%E9%87%8C%E4%B8%89%E5%8D%83%E7%95%8C%E5%8D%8A%E5%88%B9%E9%82%A3%E9%97%B4%E5%85%AB%E4%B8%87%E6%98%A5/</id>
        <title>一微尘里三千界半刹那间八万春</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-21/%E4%B8%80%E5%BE%AE%E5%B0%98%E9%87%8C%E4%B8%89%E5%8D%83%E7%95%8C%E5%8D%8A%E5%88%B9%E9%82%A3%E9%97%B4%E5%85%AB%E4%B8%87%E6%98%A5/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月19号，星期六，阳光明媚，但是风细细柳斜斜，我终于将思量好久的想法付诸行动了，又给我哥转账两万块钱。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;加上这两万，一共给了八万了，家里盖房，今天给我妈打电话，问用不用再给钱，我哥说再给一万就够了，我妈也说再给一万，以后就不需要我管了。自从十一回家，我看房子盖的还差很多，之前我爸说的我不用再出钱的话，我就知道不靠谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一回北京，我想着是现在给两万还是过年总结的时候再给，想了好久，还是把好人做在前头，这次一给，应该短时间不需要再管了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8万啊，能买多少好域名啊。本来过年商量的是出5万，结果一切都没有按照计划行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎样，也算是了了一件事情，我也算做的够意思了。最起码在明面上，我是主动多给了一万块钱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年办了好些大事，盖房子，生二胎，换窗子，换手机，请保姆，都是花大钱的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在手上是有点钱了，可是小时候家里穷舍不得花钱的那种意识深入骨髓，让我对钱看的很重，虽然一些该花的钱没有少花，但是还是束手束脚放不开，自己这种小家子谨慎的性格，也像枷锁限制着我但是也起到了保护的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细水长流才能长治久安，余生还很长，总得在年轻的时候为将来考虑。居安思危未雨绸缪，虽然现在不至于显赫，但是能平平缓缓长长久久就已经是最大的福气了。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-20T19:16:50.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-21/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%B8%81%E8%BF%99%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/</id>
        <title>关于纪念币这件小事</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-21/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E5%B8%81%E8%BF%99%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月20号，星期日，此时我身处护城河边上的一处草坪上，因为练习双截棍，所以草坪是最好的场地了，双截棍摔在地上没啥声音。双截棍断断续续也练了一阵子了，因为家里没场地，不敢放开了练，感觉收效甚微，有一丝丝的丧气了。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;今年是龙年，想着预约龙年纪念币，结果根本抢不到。后来想着网上买一套，龙年纪念币，虎年纪念币，兔年纪念币，三套加200块钱，本来谈得差不多，但是对方有一搭没一搭的回复，我就把这个事情给贱内说了，她说没必要，没啥收藏的价值，放到那里也没啥用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想一想也是，之前兑换的还有很多，什么奥运的纪念币，和字纪念币，还有什么航空的纪念币，一点不值钱，至今放到那里也是默默无闻。有一次过年发红包给小孩，人家还不愿意要。尴尬😳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，打消了这个念头。又省了200块钱，哈哈哈。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-20T19:16:50.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-15/%E5%85%84%E5%BC%9F%E8%87%AA%E5%8F%A4%E9%9A%BE%E7%9B%B8%E5%AE%B9/</id>
        <title>兄弟自古难相容</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-15/%E5%85%84%E5%BC%9F%E8%87%AA%E5%8F%A4%E9%9A%BE%E7%9B%B8%E5%AE%B9/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月13号，星期日，今天休息，也是做了不少事情，洗了衣服洗了鞋，把床铺垫的两块木板给卸了，专门花了好多钱买的，结果现在成了多余的了。当时觉得床有些响动，想着铺一层实木板子，会好些，结果还是有响动，索性去掉。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;另外租的房子暖气排气阀漏水，下班到家，卫生间整个一个水帘洞，全是泥水，今天工人师傅搞了半天给处理好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;废话少说，言归正传。这次十一回家，本来一切都挺好的，结果快要回北京的时候，和我妈聊天，聊着聊着就听她说了些关于我不中听的话，听来我是心中难过万分悲伤不已，我知道我可能在他们眼中不是很称职，我一年在家没几天，很少主动和他们来往，我习惯独来独往，我对农村的一些人情礼往不是很懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这么多年，我认为该我分担的我没有推脱，该花的钱我也没有少花，自从大学毕业工作挣钱，我每年只要回家，基本，这个基本可以达到百分之九十以上，都会给我外婆和我爸妈买东西，早些年买酒买烟，后来酒难带，就买烟，烟的话可以说是每次都会买，给我外婆买的便宜点70-90之间，我爸的贵点的，130-260之间，每次回去光这个花的钱一般在500-1000，而工作14年，回去的次数应该有将近30多回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而最诟病我的是我上了大学。我是上了四年大学，上大学的第一年就拿光了家里所有的积蓄，听说还借钱了，但是那时候学费一年4500，我上了大三就办了助学贷款，把大三大四的学费和住宿费都用贷款交了，而后来我人生中的大事，结婚，买房，装修，家里几乎可以说一分钱没出，当然是我没要，至于给没给忘记了，为啥没要，就是觉得上大学花了家里的钱，现在能挣钱了，就尽量不要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而说我的人，如果我没有记错，为啥说没有记错呢，因为这些事是当前我爸我妈给我说的，而且应该说了很多次，只是现在年代久远了，没有经常记起，现在记忆有些模糊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我记得没错，他的很多事情，结婚，买房，前后买了两辆车，开了一次卖门的店子，家里都有出钱，而这些钱加起来，不说超过我大学的费用，肯定也是不相上下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年家里盖房，我截止目前出了6万了，估计后面至少还得出两万，当时过年提议盖房，我就有些不同意，想着虽然过年家里人人都回来了，是不够住，但是为了几天不够住，花十几万块钱有点划不来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然后来我觉得盖房也有必要，就盖个一层，里面几个小房间，就够住了，结果房子完全凭自己发挥，两层不说，还搞钢结构，上下两层还搞什么卫生间，我们那里冬天自来水很容易结冰，水压又小，卫生间冬天不就成了鸡肋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有我县城的房子装修，整个装修我是没有操心，但是中间咨询了我的意见，我给了答复，但是最后的装修效果完全不一样，甚至那个主卧的卫生间和衣柜的滑动门，我再三要求不要那么做，结果还是没有按照我要求的实现。再说结账，你说多钱，我就算多钱，没有一点的讨价还价，在这些基础上，我还加了一万的工钱。给的报价，别的我不清楚，马桶，油烟机，热水器，这些价格，我当时网上都搜了，网上比报出的价格低多了，我知道可能是实体门面店铺买的可能贵一些，但是我当时的记忆是贵了很多。虽然是好多年前的事情了，但是当时这些零碎的记忆我还是记得的，而我从来没有说出来，而你居然再这件事情上也有意见，真的是人心不足蛇吞象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房子完全没有按照过年大家讨论的时候定的方案来，我原本没有打算说将来会回到这里来养老，在西安买房的事情我还惦记着，但是现在我出了这么多钱，就这么闲置在这里，我都不知道该怎么办了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几年，我是攒了一些钱，但是我当年上学受过的苦你们看到了么？只看到别人吃肉没看见别人挨打。再说我的钱，如果在西安买房，也剩下不了多少了，现在年纪大了，那一天说不定就失业了，我不得给自己留足过冬的粮食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家的生活观念不同，我有100块钱，我只会花50块钱，另外50留做后路，而你有100，恨不得花1000块钱，年龄也不小了，现在挣钱越来越不容易，还不知道为将来打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，那些话让我心寒，我可能会选择隐忍不发，如果当我面说，或者更加过分的话，那我就不客气了。大不了一刀两断，我就没有这累人的牵扯了，当年我一穷二白势单力薄无依无靠，我都无惧我行我素单人独骑，何况现在，我有自己的小家庭，我会飞得更高走得更远。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-14T19:33:04.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-08/%E4%B8%8A%E5%BE%97%E5%8E%85%E5%A0%82%E4%B8%8B%E5%BE%97%E5%B7%A5%E5%8E%82/</id>
        <title>上得厅堂下得工厂</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-08/%E4%B8%8A%E5%BE%97%E5%8E%85%E5%A0%82%E4%B8%8B%E5%BE%97%E5%B7%A5%E5%8E%82/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月1号，在家里已经呆了三天了，也干了不少活，真的是写得了代码也干的了装修。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;第一件事情，修补墙面。&lt;br&gt;之前家里换了两个窗户，两个窗户花了4000块钱，比之前隔音效果好多了。但是把墙面给破坏了一点，然后就网上买了修补膏，直接挤牙膏一样涂在墙上，抹几下就大功告成了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二件事，补漆。&lt;br&gt;家里有个炉子的铁管子，烧开水的蒸汽给熏的锈迹斑斑，买了手动喷漆的一罐漆，喷了下，完美解决。就是味道比较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三件事情，窗子安了防撞角。&lt;br&gt;换了新的窗户，窗子下面的角特别锋利，要是撞着人，肯定头破血流，买了防撞的安上，虽然有些丑，但是为了安全起见，没办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四件事，换了净水器滤芯。&lt;br&gt;这个可是一件大事，五个滤芯，逐个卸下来再装上，第一次安装好了，打开一试，哗哗流水，然后第二次返工，最终修得正果，不容易啊，搞的我的老腰疼了半天，手指因为使大劲也疼😣。能力越大责任就越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢做这些修修补补的事情，可能是小时候养成的习惯吧，小时候经常倒腾电视机，mp3,录音机之类的玩意，虽然好多时候没有修好，但是也练得半身本领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这终究是小打小闹，查漏补缺而已，刚看了去年的QQ空间说说，已经回老家了，而今年还在县城呆着，自己没车，去哪里都不方便，当然暂时没回家，并不完全因为车，还有别的事情要处理，看来买车的需求越发强烈了啊！买车一直没有提上日程，主要是一年回家也就两三次，开的少一直放那里多少有些浪费，如是就陷入如此尴尬的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里请的保姆，给开的工资是100一天，总感觉给少了，关键是亲戚，这次人家十一回家说不来了，表面说是有事，不知道真实原因是不是因为钱。当然更加直接的原因是我妈之前给她说了我妈要来，结果我妈家里今年盖房还没完成，又走不开，搞得现在不知道怎么办了？&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-07T17:12:03.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-10-08/%E9%87%8D%E8%B5%B0%E5%88%9D%E4%B8%AD%E6%B1%82%E5%AD%A6%E8%B7%AF/</id>
        <title>重走初中求学路</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-10-08/%E9%87%8D%E8%B5%B0%E5%88%9D%E4%B8%AD%E6%B1%82%E5%AD%A6%E8%B7%AF/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年10月4号，在老家住了两晚上，要上县城了。刚好我哥送他俩娃，就大家一起坐车上县。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;结果准备出发的时候，我哥说有点事，先出去一趟，等回来再一起出发。我就想着自己先走，我喜欢走家乡的山间路，入眼处，郁郁葱葱，一片绿油油的海洋，空气清新，天空蔚蓝，让人神清气爽，手机放着歌，人生一大快事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本想着走一小段就坐车，结果越走越远，走出了山间小路，到了高山低谷里面的大路，我哥还没见返回来，那我就继续走，在大城市走路，总会有川流不息的人，而这里，我一个人独自享受这高山流水。大自然洗涤人的心灵，就是这般，空旷的山野，蜿蜒的山路，还有潺潺流水，啾啾鸟叫，想渊明停云诗就，此时风味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我走到一块很高的纪念碑停留了很久，依然不见来者，而这里可以看见我的初中学校，我看着触手可及的样子，想着当年求学的点滴，心头涌动，重走当年的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到了之前的路，已经鲜有人走，路被野草和树木都遮住了，也就一点痕迹了，当然这还是有人从这里走过，否则过去二十多年了，早都完全荒芜了，顺着若隐若现的下坡路，走着走着心里害怕，害怕有蛇出没，也害怕有蜇人的黄蜂，但是已经是进退两难了，毕竟走了好长一段路了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀着忐忑不安的心情走着，也会去想这路当年的样子，当年来来回回走过无数次，有上学放假经过，也有帮家里磨面粉经过，放假是周末，每次都是饿着肚子，磨面粉背着很重的面粉，要走很远的路才能回家，当年的路走的很不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后到了大马路，这里车多了些，我一个人走在车路上，显得格外显眼和格格不入，也显得突兀奇怪，这个少年，是谁来自何方要去哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我到了钢架桥，之前的桥是钢铁的骨架，桥面是用木板铺成的，有木板损坏，有木板掉落漏出一个大洞，走在上面，下面流水湍湍，特别害怕，一个不小心，就会踩空陷进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走过钢架桥，路就比较陌生了，这么多年变化很大，走了很久，才依稀找到当年的痕迹，也找到了学校所在。学校没啥大的变化，没有一个像样的大门，铁门的侧门虚掩着，我没有进去，就拍了几张照片，不大的操场，格外干净，和远处的山远处的树格外协调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里上学，书桌自己带，吃饭的话自己带玉米面，自己带柴火交给学校，每天的饭就是一碗糊汤，和现在的粥差不多。经常吃不饱，我现在额头不咋饱满，我怀疑就是那个时候经常饿肚子造成的，虽然也从家里带有干粮，但是还是会饥肠辘辘，那个时候，如果在外面买一碗饭，那真是太香了，也太满足了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好贫瘠的初中生涯啊，现在常常为过去感到难过，家里比较穷，自己太懂事了也是一部分原因，不想伸手向家里要或者拿更多的东西，苦了自己。现在回想，真是得不偿失，自己的那份懂事并没有太多的价值，只是让自己多承受了磨砺而已，既然是磨砺，锋利了但是也逝去了。剑越磨越快，但是剑越来越窄。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-10-07T17:12:03.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-30/%E5%8D%A0%E6%88%88%E5%86%8D%E6%88%98/</id>
        <title>占戈再战</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-30/%E5%8D%A0%E6%88%88%E5%86%8D%E6%88%98/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;看剑来小说，感觉有些寡淡无味，但是听大兵播讲，又很有江湖味道。里面动不动讲本命飞剑或者本命字，齐静春有两个本名字，上次从北京回家，我就想带一个手环，上面刻几个字，用来提醒我静心。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;用什么字呢，静的话就&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;静心&lt;br&gt;争的话要么&lt;br&gt;封狼居胥&lt;br&gt;要么&lt;br&gt;占戈&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;天之道利而不害，人之道为而不争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我就决定重拾占戈，觉得这两个字很好，也恰好这两个字是我很早的QQ昵称，也算是我的初心之一，既然占戈又得宠爱❤️，那续费就顺理成章了，然后花费60GEL 大约156块钱，再续费了3年，这样我的zhange和dongge都到2031年了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些零散的恩情，我还记着，但是想偿还一些，我不知道从何下手。情义不该忘记，虽然需要用金钱维护，要舍得，感恩不能光嘴上或者心里铭记，要真金白银付出行动。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-29T18:44:26.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-29/%E5%90%BE%E5%AE%B6%E6%9C%89%E5%A5%B3%E7%AE%A1%E4%B8%8D%E4%BD%8F/</id>
        <title>吾家有女管不住</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-29/%E5%90%BE%E5%AE%B6%E6%9C%89%E5%A5%B3%E7%AE%A1%E4%B8%8D%E4%BD%8F/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月28号，今天已经到家第二天了，开始了我的十一之旅。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;我家闺女已经三年级了，一天到晚没有任何事情能和看手机相比，平时我在北京和娃她妈语音视频她也懒得搭理我，总感觉我本将心向明月，奈何明月照沟渠。一片痴心终错付，不抵pad半分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常不在家，偶尔回家我得小心翼翼维护这份父女情，想教训她吧更加不待见我了，忍着吧觉得对她放纵是害了她，小时候打了她几次，现在动不动还念叨着，将来等我老了报仇呢😓&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，难管啊，她妈从小就惯着她，以至于她比同龄的孩子弱了很多，胆子也小，有时候都愁将来长大了到了叛逆期该如何是好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎样我都挺爱他的，昨天接她看到她的嘴唇破了，手上还沾了好些血迹，我心里很不是滋味，赶紧网上买了一个药膏，摸了下，好多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近温习大明风华，里面有句诗，&lt;br&gt;虎为百兽尊，谁敢触其怒。&lt;br&gt;唯有父子情，一步一回顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望她变得勇敢些，无畏些，虽然她爸我不够勇敢，但是我还是能当她强大的后盾，更能给她提供安全的港湾。我这么奋斗，这么积蓄，就是给她可以前进也可以后退的保证。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-28T19:16:05.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-25/%E4%BA%BA%E5%90%84%E6%9C%89%E5%91%BD%E5%88%87%E5%8B%BF%E5%BC%BA%E6%B1%82/</id>
        <title>人各有命切勿强求</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-25/%E4%BA%BA%E5%90%84%E6%9C%89%E5%91%BD%E5%88%87%E5%8B%BF%E5%BC%BA%E6%B1%82/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月24号，居然又下起了雨。前几天无心听到之前共事过的同事，在谈论一个问题，恰好和我有些共性，至于什么话题，我就不说了，总结来说就是，别人有我没有。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;然后心情莫名有些惆怅，再回想一路的历程，更加有些戚戚然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候家里穷，懂事也早，吃过很多苦，那个时候能接触到的人都那样，也没有觉得苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是到了高中，尤其是备战高考的前夕，来自家人的殷殷期盼，和一些不怀好意的人的嘲讽，致使我压力很大，我不想让亲人失望，也不想让嘲笑我的人称心如意。如果败了，那就是霸王项羽般的遭遇，所以我那个时候很喜欢项羽，他的失败，我也归咎与天，后来知道的多了，渐渐发现他的失败，有其必然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项羽无颜面对江东父老，如果我败了，估计就是我一辈子的一根刺，永远被钉在耻辱柱上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还好，我高考赢了。可是下一个难关就是工作。因为大学四年花费了家里很多钱，虽然我办理了助学贷款，如果四年大学找不到一个谋生的工作，也将再次面临坠入深渊。因为家里人一直坚信，没有关系，没有背景，上了大学也没用，白白花费很多钱。当时考上大学，我一度犹豫要不要上这个大学，家里人也犹豫，当然我的犹豫来自于家里人的犹豫，害怕竹篮打水一场空。我妹妹就是因为家里原因早早辍学，虽然这个现象在我们村司空见惯，但是我妹妹的辍学，一直让我耿耿于怀，是我一定程度上占用了我妹妹的上学机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还好，大四那年很快找到了工作，PHP相关，所以我一直对PHP怀有感恩的心，是他让我有路可走，虽然现在没有用到，但是我一直觉得他是世界上最好的语言，没有之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转眼间工作了十多年了，一路走来真是酸甜苦辣咸，收获了一些，也付出了不少，而同事提到的话题，我知道这无可改变了，命中注定如此，虽然有些不甘和沮丧，但是无论如何都改变不了了，我只好微笑面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我吃到了一点互联网的红利，不少人也都吃到了，但是我却受了伤，我要花费很久很久的时间去疗伤，我没有作恶却有此劫，我只好再次归为命运使然，我依然只能接受，好在我已经和他达成共识友好相处，一时半会改变不了那就蛰伏臣服，与狼共舞。十年磨一剑，霜刃未曾试，但愿有朝一日，我能风轻云淡地拔剑，快意恩仇，笑傲江湖。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-24T17:35:03.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-23/%E5%8D%83%E5%8F%A4%E6%98%8E%E5%90%9B%E6%B1%89%E6%96%87%E5%B8%9D/</id>
        <title>千古明君汉文帝</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-23/%E5%8D%83%E5%8F%A4%E6%98%8E%E5%90%9B%E6%B1%89%E6%96%87%E5%B8%9D/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;最近听历史，讲到了汉文帝刘恒，我认为他是千古明君，没有之一，这个明，指的是方方面面，执政能力强，对百姓仁爱，提倡节俭，牢牢把握皇权。当然我的依据是他写的遗诏，古代好多皇帝都舍不得死，然后去求仙问道，炼制长生不老药，结果适得其反，而汉文帝坦然生死，也知道人必有一死。遗诏中也详细的描述了治丧的一些细节，体现了为百姓着想的仁爱。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;也写了害怕自己活的时间久了，变成昏君了，历史上有太多的皇帝都是晚年昏庸。唐太宗李世民，唐玄宗李隆基都是晚年变得昏庸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朕闻之：盖天下万物之萌生，靡不有死。死者天地之理，物之自然，奚可甚哀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当今之世，咸嘉生而恶死，厚葬以破业，重服以伤生，吾甚不取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;且朕既不德，无以佐百姓。今崩，又使重服久临，以罹寒暑之数，哀人父子；伤长老之志，损其饮食，绝鬼神之祭祀，以重吾不德，谓天下何！朕获保宗庙，以眇眇之身托于天下君王之上，二十有余年矣。赖天之灵。社稷之福，方内安宁，靡有兵革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朕既不敏，常畏过行，以羞先帝之遗德；惟年之久长，惧于不终。今乃幸以天年得复供养于高庙，朕之不明与嘉之，其奚哀念之有！其令天下吏民，令到出临三日，皆释服。无禁取妇、嫁女、祠祀、饮酒、食肉。自当给丧事服临者，皆无践。绖带无过三寸。无布车及兵器。无发民哭临宫殿中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殿中当临者，皆以旦夕各十五举音，礼皆罢。非旦夕临时，禁无得擅哭临。以下，服大红十五日，小红十四日，纤七日，释服。它不在令中者，皆以此令比类从事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布告天下，使明知朕意。霸陵山川因其故，无有所改。归夫人以下至少使。令中尉亚夫为车骑将军，属国悍为将屯将军，郎中令张武为复士将军，发近县卒万六千人，发内史卒万五千人，臧郭、穿、复土属将军武。赐诸侯王以下至孝悌、力田金、钱、帛各有数。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-22T16:55:25.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-23/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E8%8A%B1/</id>
        <title>我和我的花</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-23/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E8%8A%B1/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月21号，星期六，很早之前我就写过，要写一篇文章关于我的花，说是花，其实是一盆绿萝。一盆绿萝，有什么可写的呢？因为她是我北漂十五年陪伴我最久的物件。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;我2010年6月份毕业，10月份就来北京上班了，至今为止已经有14年了，因此我的社保缴纳年限快15年了，所以我对新出来的延迟退休深恶痛绝。明明凑够15年就能坐等开奖了，现在改规则了，要20年了，前面的十五年已经很不容易了，后面的五年难度更大了，年纪大了，失业的可能也大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回正题，我就从我北漂的十几年的租房历程说起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个人来的北京，第一站是北京的人民大学，在那里有个同事接我，他也是和我一样，刚毕业，那个同事至今也是同事，不过现在人家的等级比我高出了很多很多，他不是搞技术的，偏产品，所以晋升很快，而我依然是个小兵，奋斗在一线，关于职位上的悬殊，我觉得没啥，因为我见了太多的这样的例子，当时我和她同为小兵，后来我就望尘莫及了。这样的例子我能说出好几个，不是我能力不够，只是大家走的路不同。当然说一句找补的话，曾经我也带过团队，也让我出去带队过，但是我拒绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京第一个住的地方在魏公村附近，和接我的那个同事合住，上下铺，感觉是公寓，里面好多我那样的小单间，然后里面上下铺，然后公用的卫生间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忘记在魏公村这里住了多久，估计没超过一年，后来搬到了霍营，依然和当时公司的另一个日语专业的同事合住，应该是一个二居室，我和那个同事合住一间房，两张床，后来过了不知多久，我的那个同事搬走了，就剩下我一个人在那里住了。我的这盆绿萝就是在这里面买的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个住的地方是立水桥，这时候租住的是一个两居室，客厅隔出了一个单间，我就住这间，不过这个割断还好，只有一面墙是割断，有个大窗户，而且离另外两家的房子有点距离，主卧带有卫生间，除了我，别的两家都是夫妻，在这里住了一年，又搬走了，搬走主要是因为找对象了，对象在南边，还有就是在这住，很亏，电费水费煤气费，按照家的单位算，三家但是5个人，尤其是电费煤气费，一年我要交好几千。煤气费贵主要是冬天自己烧煤气取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四个地方就搬到了北京的南边，劲松附近了。刚开始找了一个两居室，或者是一居室，当时觉得好划算，结果住进去没多久，客厅厨房全部打了割断，一下子住了四五家人，然后就被隔壁投诉举报了吧，被迫搬走，当时比较稚嫩，被中介给坑了，多少钱也忘了，因为按道理讲，是中介违约，结果还扣了我好多钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五个地方，也是劲松附近，应该是两居室，一个主卧一个次卧，中间隔出一个小单间，我住次卧，住了一年还是两年，搬走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第六个地方，还是劲松附近，这次是和房东直接签合同，但是是中介介绍的，依然给了一个月的中介费，这是一个一居室，这个地方我住了7-8年，房租从开始的1800涨到4300。我的大宝，就是在这里出生且长大，然后上幼儿园的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第七个地方，现在住的地方，因为我媳妇要带娃回老家上小学，我一个人住4000多的一居室太浪费了，也是劲松附近，两居室，但是是两个房东，今年是第二年，第一年对面应该是个被裁员的哥们，整天在家，后来搬走了，现在我一个人住这，另外一间房子中介一直也没租出去，而我是和房东直租的。房租2000多，比之前一年要省下2万多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历了这么多次的迁徙，一些东西换了，一些东西扔了，但是这盆绿萝我一直带着，将来有一天离开北京，我应该也会带着她一起离开。最近两年，我回老家休假，好几次时间长达一个月，我都是用盆装满水，让后把她放到里面，有几次回来，叶子全部变黄了，估计再晚一点回来，就真的没救了，好在她一次次死灰复燃，一次次重新绽放绿油油的光芒，有时候下雨，我会把她搬到窗外，喝点天降雨水，过后更加生机盎然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个物件或者是一个人，陪伴的时间久了，就会生出感情，难以割舍。而我又是个爱恨情仇点点滴滴在心头的人，这份陪伴这份相守，我会铭记和珍惜。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-22T16:55:25.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-23/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%B4%E8%B6%A3%E7%88%B1%E5%A5%BD/</id>
        <title>我和我的兴趣爱好</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-23/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E5%85%B4%E8%B6%A3%E7%88%B1%E5%A5%BD/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月22号，写此文也是之前说过，梳理下自己的兴趣爱好。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;我的兴趣爱好可谓很广泛，但是都是半桶水，有时候常常为此而想放弃，而我当初决定写就是为了劝诫我这想放弃的想法。又没有以此谋生，又不是什么吃喝嫖赌，仅仅是娱乐而已，享受过程就好，不必精益求精，不爱必毛求疵，术业有专攻，如是而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好一，乒乓球。我从小学就会这个了，后来五六年级觉得已经小有所成了，在当时，也能排的上座次。后来初中偶尔打，那时候人太多，很难轮的上，高中大学基本没打，参加工作了，前几年也是偶尔打，最近两年打的次数比较频繁了。我热爱乒乓球，但是却有个致命的弱点，我是竖拍握法，左手球我是束手无策，只能搓过去，没有杀招。曾经一度下决心换横拍，结果半途而废。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好二，游泳。其实对于游泳，也不是很爱，只是觉得游泳之后，整个人身心俱爽，有一种劫后余生，苦尽甘来的感觉。游泳是中间带娃去游泳馆自己瞎扑通学会的，目前也有一个致命缺陷，就是不会踩水，以至于我不敢去深水区游，中间在深水区游了几次，至今后怕不已，有种初生牛犊不怕虎的意思，现在不敢越雷池一步，乖乖地在浅水区扑腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好三，羽毛球。这个就更加是半吊子了，因为没人陪我打，所以水平难登大雅之堂，之前和同事也打过几次，只能说是年轻气盛，只能和不咋会的姑娘过过招，有一次，和真正的高手切磋了下，才知道自己是井底之蛙，差别是云泥之别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好四，双截棍。这个说是爱好，有点牵强，因为前几天刚买的双截棍，目前门都没入，看网上视频耍的眼花缭乱，我只能望洋兴叹。不过我未来可期，虽然达不到别人那种龙飞凤舞如鱼戏水的境界，应该可以达到能在人前说一句，我略会皮毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好五，域名。经常看大佬斥巨资拿下各种域名，我还是很羡慕和佩服的，其实我完全有实力买我想要的域名，哪怕一个域名上万。但是我很小家子气，不愿在这个上面花费更多，虽然目前已经花了不少钱在域名上。我买域名，第一件事情就是看续费多钱，如果贵，域名再好我也会放弃，而yun.fan 算是一个特例，当时买的时候续费200多，我竟然买下了，好在后来续费便宜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些爱好虽然只是庸人之姿，没能在某个方面异军突起，但是他们的主人我本来就是一个平凡平庸之辈，和他们也算五十步笑百步，所以享受沿途风景就好，毕竟人在山顶一览众山小的时间，远远没有半路上求索的时间来的长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如我xing.ren所说，行人间善良事，走自己平凡路。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-22T16:55:25.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-20/dong.ge%E5%86%8D%E7%BB%AD%E8%B4%B93%E5%B9%B4/</id>
        <title>dong.ge再续费3年</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-20/dong.ge%E5%86%8D%E7%BB%AD%E8%B4%B93%E5%B9%B4/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天看群里有人说 domenebi 关于ge后缀又有优惠了，之前50GEL续费两年，现在60GEL可以续费3年，60GEL大概是156人民币。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;我有两个哥的后缀，dong.ge zhan.ge，这几年陆陆续续续费花了有1200多了，如果加上最近的，有1700多了，目前战歌到2028年，东哥到2031年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战歌这次没有花60GEL续费三年，主要是观望下，万一后面还有更加优惠的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个哥，一直花钱养着，前一阵子有人想2000买东哥，我没卖，虽然暂时没有去维护dong.ge，但是还是舍不得出手。等我养不起了再说吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时买下这两个哥，我欣喜若狂，后来逐渐冷淡，但是我还是用行动来证明了我的初心还没有完全淡忘。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-19T22:57:19.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://yun.fan/2024-09-20/%E6%B1%89%E9%AB%98%E7%A5%96%E5%88%98%E9%82%A6/</id>
        <title>汉高祖刘邦</title>
        <link rel="alternate" href="http://yun.fan/2024-09-20/%E6%B1%89%E9%AB%98%E7%A5%96%E5%88%98%E9%82%A6/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天是2024年9月19号，最近在听中华上下五千年，历史挺有趣的，为此还买了一本书，中华上下五千年，结果这本书就是垃圾，讲故事没头没脑，没有前文，感觉直接随心所欲的开始，如果没有一定的基础，根本看不懂。后悔没给退了去。&lt;/p&gt;
&lt;span id=&#34;more&#34;&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;讲刘邦，一说他的薄情寡义。在有一次打仗败了，被项羽的楚军追杀，曾几次把他的儿子和女儿推下车，儿子就是后来的汉惠帝刘盈。最后还是被楚军给追上了，结果一个人放了他，后来这个人想着对刘邦有放生之恩去投奔刘邦，结果被刘邦杀了，说是没有忠于自己的主人。而救刘盈的夏侯婴后来被汉惠帝刘盈报答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二说刘邦的幸运，彭城之战刘邦眼看要玩完，结果天起大风，让他趁乱逃生了。这一幕和东汉的开国皇帝光武帝刘秀差不多，都有天助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三说刘邦的不幸，刘邦一堆儿子，结果多数都被吕后给害死了。吕后称制可能之前历史上没有先例，所以刘邦没有防范，白马之盟防止异姓称王，结果皇位都被人把持着。吕后的事，以至于后来有子贵母死，汉武帝杀钩弋夫人的措施来防止后宫善权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想了解历史，其实通过电视剧是最有效的途径了，可是电视剧有太多的演义部分，电视剧里面看到的和历史上了解到的，大相径庭，所以就矛盾了。尤其是三国的历史，三国演义很精彩，但是好多都是虚构，但是三国演义已经深入人心，你去追究历史真相，貌似也没有太大的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如之前，我很崇拜项羽，就像李清照说的，生当作人杰，死亦为鬼雄。至今思项羽，不肯过江东。也理解他的 天之亡我，我何渡为！且籍与江东子弟八千人渡江而西，今无一人还，纵江东父兄怜而王我，我何面目见之？纵彼不言，籍独不愧于心乎？项羽这一点我觉得和我很像，有英雄气有儿女情，但是没有君王志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我逐渐对项羽了解多了，发现的确是只能为王为将难成帝，思想还停留在战国群雄争霸的时代，不纳良言，残忍暴虐，不懂为君之道。渐渐的对项羽没有那么喜欢了，也可能是我年纪大了，不想再冲锋陷阵，就想平庸度日，所以对善于打打杀杀的就没有那么多向往和崇拜了，揭开了神秘的面纱以后却让人大失所望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风起兮云飞扬，威加海内兮归故乡。期待我的十一回家。&lt;/p&gt;
</content>
        <updated>2024-09-19T17:41:36.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
