<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>云帆</title>
  
  <subtitle>云</subtitle>
  <link href="http://yun.fan/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yun.fan/"/>
  <updated>2024-08-15T09:54:13.105Z</updated>
  <id>http://yun.fan/</id>
  
  <author>
    <name>Dong.Ge</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>二ge漂流记</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-08-15/%E4%BA%8Cge%E6%BC%82%E6%B5%81%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-08-15/%E4%BA%8Cge%E6%BC%82%E6%B5%81%E8%AE%B0/</id>
    <published>2024-08-15T01:54:05.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T09:54:13.105Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年7月10号，星期六，很久没有来这里一舒胸怀了。昨天刚下完雨，因为在顶层，所以经常听到雨落的声音。</p><a id="more"></a><p>我的二哥，分别是东哥，占戈，很早之前，因为ge续费很贵，我就想找个便宜的注册商，有一次域名我都申请转出来了，结果付款的时候，卡住了，paypal没有钱，又没有全币种信用卡，所以只能不了了之。</p><p>后来很久，此心不死，终于按耐不住行动了，于是就有了 一波三折的信用卡 这篇文章，既然信用卡到手了，那就干吧，不管花的钱多钱少，也算是一次尝试。当时犹豫的点是，不知道转入续费多钱，如果是50gel 格鲁吉亚，合着人民币130多块，其实比quyu.net 还贵，但是它续费两年是51gel ，所以总体看还是划算的。</p><p>于是就拿zhange试手，结果第一次支付没有说失败，也没有说成功，感觉泥牛入海，为了保险起见，我查了交易流水，没有，不放心，问了客服，也没有，我就冒险再试一次，结果这次很轻松的就成功了，转入成功！</p><p>而且花费是30gel，合着人民币肯定没有99块钱，然后我就又续费了两年，51gel，等于81gel 合计人民币217续费三年，比quyu.net 便宜了90块钱。</p><p>本来想着dongge就放在quyu，最后还是没忍住，也这么来了一下，都漂泊海外了。</p><p>算我的一次勇敢尝试，发现了新大陆。这样我的两个哥，就能长治久安了，最起码到2028年了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年7月10号，星期六，很久没有来这里一舒胸怀了。昨天刚下完雨，因为在顶层，所以经常听到雨落的声音。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>令我失望的亲情</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-08-15/%E4%BB%A4%E6%88%91%E5%A4%B1%E6%9C%9B%E7%9A%84%E4%BA%B2%E6%83%85/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-08-15/%E4%BB%A4%E6%88%91%E5%A4%B1%E6%9C%9B%E7%9A%84%E4%BA%B2%E6%83%85/</id>
    <published>2024-08-15T01:53:45.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T09:53:55.391Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来不想写这么不好的话题，但是我觉得还是记录下，令我失望，可能是我先令别人失望，所以大家各有千秋，也不必太耿耿于怀。</p><a id="more"></a><p>第一次打电话，是我去医院的路上，在等车，那个时候已经住院了，我打电话想让我妈上来，结果我爸不能说是推三阻四，但是也是消极应对，还好我妈还是靠谱的，当天就上来了，我那个时候，应该也是给我哥打电话说了，结果娃出生好几天了，要不是我妹打电话给他说，估计我出院他都懒得开来。当然这我不能怪谁，因为人家也生娃了，我也没有干什么（当然这是我目前我的记忆，也许我也做了当时我该做的，我能做的，但是我忘记了）。</p><p>前几天家里给我打电话我没有接着，最后我打回去的时候，闲谈了几句，得知家里现在没不忙。</p><p>然后晚些时候，我就想，既然不忙，那就再上来帮忙几天吧，反正当时照顾月子然后我们出院我妈回家的时候说，后面可以再上来几天，其实说到照顾月子，我妈这次比较清闲，因为有保姆做饭，而我是最累的，熬了几个晚上，好几天都没有睡好觉，这个过程，也就我妹妹熬了两晚上，第一天晚上，柠檬第二天要考试，不愿意医院过夜，我就回去了。生娃的那天晚上，我和我妹都在医院呆了一晚上，所以从头到尾最累的是我。</p><p>结果我打电话过去的时候，就各种理由说这几天不忙，后面就忙了之类的，说不是有阿姨之类的么？当时我是心里有气，但是我知道，虽然我认为这过分，但是到底还是求人呢，我就赶紧把电话挂了，我害怕我控制不住会发火，在我的概念里，父母帮子女带娃很普遍，我大娃就照顾了月子，这次是想帮忙照看几天，能让娃她妈稍微轻松点，经常睡不好觉。</p><p>本以为事情就这么结束了，一波未平一波又起，保姆嫌弃每次上班太远，想让我们租房（当然之前是我主动提起过），因为租房的地方离她家很近，就三番五次这么说，最后我说暂时不考虑，因为租房的地方，没地遛娃，然后阿姨就可能觉得最后一丝希望破灭，就委婉表达了不想干的意思。</p><p>知道这些，我赶紧再次给我妈打电话，我想让我妈来代替保姆，当然这么做，我肯定会给钱的，因为我妈对保姆挣这个钱可以说是眼红，说钱挣得太容易了，很想自己挣这个钱。所以我打电话确认，但是的确今年家里种了好多庄家，还养的有猪，在这个沟通过程中，我爸已经非常生气了，他理解的可能是上来帮忙，而我理解的是找保姆，他非常抵触不愿意，当然我也不知道是以为我不给钱白白上来帮忙生气还是就不愿意让我妈上来，我妈上来我爸的确不方便了，没人做饭，一个人干活。</p><p>总之，不欢而散。情况就是我妈特别愿意挣这个钱，但是家里有农活，隔段时间得回去一趟，而且回去估计得十天半个月，这明显不行。</p><p>我知道，这件事情，我可能自私了，仅仅站在我自己的位置思考问题，你家里的事是事，人家家里的事也是事啊。</p><p>不管是我自私还是心胸狭隘，我估计短时间我不会忘记，也让我深刻体会到，人是自私的，哪怕是自己的父母子女，都没有自己重要。</p><p>你用多少心对我，我也会用多少心对你，一路走来，我虽然没有按照你们预想中的给你们花钱啥的，但是每次回家我都买烟买一堆东西让我哥车带回去，平均一次花费都在500-800之间，每年过年也给1000。觉得一直在尽我作为儿子的责任。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;本来不想写这么不好的话题，但是我觉得还是记录下，令我失望，可能是我先令别人失望，所以大家各有千秋，也不必太耿耿于怀。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一波三折的信用卡</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-08-15/%E4%B8%80%E6%B3%A2%E4%B8%89%E6%8A%98%E7%9A%84%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-08-15/%E4%B8%80%E6%B3%A2%E4%B8%89%E6%8A%98%E7%9A%84%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1/</id>
    <published>2024-08-15T01:53:25.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T09:53:35.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年7月30日，北京大雨，今天一天基本都在下大雨，还好我租房的地方不漏雨了。</p><a id="more"></a><p>因为我的域名他  dong.ge zhan.ge 续费99一年，觉得有点贵，想转入到国外的平台，但是没有全币种信用卡，于是乎就想申请一张。</p><p>本来我就有一张招商的visa信用卡，是双币种的，但是没法用，就申请了一张招商银行的全币种信用卡，审核很快通过，结果卡到了之后，我发现卡号有74这种号码，觉得不喜欢，我就找客服，客服说可以给作废，然后重新申请。</p><p>我作废了，等我重新申请的时候，给我拒绝了，好吧，可能是短期内不能重复申请。其实我申请哪个银行的都能申请下来，但是想着两张信用卡一起管理方便一些，就没有去别的银行申请。</p><p>上面的操作应该是6月份，反正肯定在6月17号之前，就是我回老家呆了一个月之前，最近我又试了下，居然审核通过了。</p><p>接下来就是制卡然后给我邮寄，因为这个只要审核通过就能看到卡号的后四位了，发现还是74，我去尼玛的，算了吧，认了。</p><p>然后7.26号说要给我配送，结果一直没配送，打了几次电话问快递员，都没有下文，最后找了招商银行的客服，说可以给我重新邮寄，好吧，然后卡号重新生成了，这次不再是74结尾了。</p><p>一波三折的，最开始就不应该矫情了下，要不然都用上了。其实这个号码好与坏没啥，不像手机号码，经常示于人，这个基本不会有人知道，自己也不会记得，因为我的卡太多了，根本记不过来。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年7月30日，北京大雨，今天一天基本都在下大雨，还好我租房的地方不漏雨了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>艰难的回京路</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-07-23/%E8%89%B0%E9%9A%BE%E7%9A%84%E5%9B%9E%E4%BA%AC%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-07-23/%E8%89%B0%E9%9A%BE%E7%9A%84%E5%9B%9E%E4%BA%AC%E8%B7%AF/</id>
    <published>2024-07-23T01:31:15.000Z</published>
    <updated>2024-07-23T09:31:34.010Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年7月17号，计划今天回北京的，本来是晚上7点多的火车，结果半夜3点多12306发短信说停运了，然后计划就乱了。</p><a id="more"></a><p>早上六点多醒了，就睡不着了，本来是买了12.50从柞水汽车站到西安火车站的，现在也担心高速也停运，这样就没法去西安了。</p><p>一早看了下西安去北京的火车，有高铁没有停运，就果断买了高铁票，只不过这个高铁到北京西站已经晚上11.30了，没办法，为了那个未知的一个盼头，然后重新买了从柞水到西安的高速票，而且过了没多久，开始还很多票的，一会都没了，多亏下手的早。</p><p>11点出发，耗时2个半小时到西安火车站，快到的时候，司机说他是最后一趟车，来的路上，有桥水已经漫道到路面上了，后面的车都不发了。我12306特意试了下，真的是这样，可以看到车次列表，但是没法购买了。</p><p>现在在候车室等车，非常害怕一会收到短信说车次停运了。</p><p>之前本来计划早一天去北京，结果自己也没有重视，期间下大雨，我也没有及时反应，导致真的到出发日了才开始着急，太被动了。</p><p>西安火车站，好多车次都停运了，车站屏幕上一片红，哎，人算不如天算，凡事早做打算，万事要留一线，这样才能从容进退。这一点我做的已经不错了，但是这次还是大意了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年7月17号，计划今天回北京的，本来是晚上7点多的火车，结果半夜3点多12306发短信说停运了，然后计划就乱了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年6月回家</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-06-29/2024%E5%B9%B46%E6%9C%88%E5%9B%9E%E5%AE%B6/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-06-29/2024%E5%B9%B46%E6%9C%88%E5%9B%9E%E5%AE%B6/</id>
    <published>2024-06-29T02:33:01.000Z</published>
    <updated>2024-06-29T10:33:19.700Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年6月17号，不是什么节日，但是我还是在回家的火车上了。</p><a id="more"></a><p>这次是下班之后直接从公司出发的，时间上稍显匆忙，但是其实还是比较充裕的。选择了动车的卧铺，貌似还是第一次坐，如果没记错的话。</p><p>告诉自己要从容不迫，哪怕自己平凡平庸，但是这个应该一点都不妨碍我的从容。</p><p>本来让我妈照顾我媳妇，结果我哥的一通话，虽然是酒后，但是还是让我改变了做法，其实道理不差，我还是对人情世故比较稚嫩。</p><p>工作什么的，很重要，但是和有些事情比，还是逊色的，何况再多的努力，可能都是一样的结果，或者最差的结果我也能接受，所以该放手时就放手。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年6月17号，不是什么节日，但是我还是在回家的火车上了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>端午节假期</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-06-29/%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82%E5%81%87%E6%9C%9F/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-06-29/%E7%AB%AF%E5%8D%88%E8%8A%82%E5%81%87%E6%9C%9F/</id>
    <published>2024-06-29T02:32:43.000Z</published>
    <updated>2024-06-29T10:32:50.835Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年6月8号，星期六，端午节放假三天。今天是第一天。</p><a id="more"></a><p>此时，我躺在护城河的一座大桥下，因为这里特别凉爽，亲着路上的车来车还有身后的啾啾鸟叫，刚才在另一个桥墩下面看见了一片草丛，长得真是郁郁葱葱，看着他们无忧无虑的样子，有时候觉得要是能做一株小草也挺不错的，当然我要长在那个护城河的桥下面，上面有遮风挡雨，又离旁边的人行道有一定的距离，不至于被人很轻易的踩踏，那么绿油油的随风摇曳，也是相当的惬意。</p><p>今天我的右手小拇指受伤了，因为想停下来说几句话，但是停车的太着急，擦在了旁边的石墩上，当时看见了里面的白色，差点以为见着骨头了呢，紧接着开始冒血，像水一样，缓缓流出。过了一会儿，居然凝结住了，形成了一道惊艳的风景。本来想着明天或者后天有没有时间去游泳一次，这一下就彻底凉凉了。</p><p>虽然我现在很惬意的躺在这个椅子上，但是我不得不准备回家了，因为我还没有吃中午饭。更关键的因素，是我这个破手机的电量已经不足了，出发的时候忘记了，我会在这里停留一段时间，应该带上另一个手机了，这样我就可以在这儿多呆会儿，这里看似喧闹却能让我异常平静，是一个好去处。</p><p>心里还一直悬着一件工作上的事情，如果一旦有问题，可能会搞得我不得安宁，而且我感觉我毫无应对之法，这才是让我最担心的。但是好在我觉得多数应该不会有问题。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年6月8号，星期六，端午节放假三天。今天是第一天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>听完封神榜</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-06-29/%E5%90%AC%E5%AE%8C%E5%B0%81%E7%A5%9E%E6%A6%9C/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-06-29/%E5%90%AC%E5%AE%8C%E5%B0%81%E7%A5%9E%E6%A6%9C/</id>
    <published>2024-06-29T02:32:26.000Z</published>
    <updated>2024-06-29T10:32:35.175Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年5月26号，前一段时间在喜马拉雅听完了封神榜原著小说，有些感触，今天就发表点读后感。</p><a id="more"></a><p>全书章节一百回，后面的有些章节我没有听，因为都是这个邓九公或者闻仲有人帮忙，姜子牙这边谁谁去被捉了，都是一样的套路。</p><p>首先小说的文字没的说，用词古色古香，动不动有诗为证，好些对话也都铿锵有力掷地有声，但是故事情节也就那样吧。</p><p>虽然好多神仙被封了神，他们也很不情愿，但是作为今天我觉得他们应该是考上了公务员拿上了铁饭，估计他们当时也没想到会是这样，要不然大家都真相赴死。</p><p>我说的封神榜没什么意思，是因为啥呢？基本上就是打仗打仗然后打不过了找人，坏人打不过了就死掉了。姜子牙什么的被人打死了就有人来救，太多的主角光环就让人觉得太不可思议，而且破万仙阵，人家那些方外之人都说了，不要派那些虾兵蟹将来送死，但是呢？燃灯道人，可能是觉得劫数如此，那些人有自己的劫难，所以就让他们当炮灰去。一个个上去没几回合就一缕魂魄飞向封神台。</p><p>之前对封神榜出现了一些神话人物，比如哪吒杨戬申公豹姜子牙土形孙还有天上飞的那个雷震子都有一些印象，想着借听封神榜，然后再熟悉一下，结果发现和我之前熟悉的差不多。该熟悉的还是那么熟悉，不熟悉的也没咋记住。可能别的就多记了一些什比干，闻仲，黄飞虎，还有通天教主，老子，还有元始天尊，别的一些什么十二金仙，还有闻仲请的那些魔家四将，算是多了一点印象。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年5月26号，前一段时间在喜马拉雅听完了封神榜原著小说，有些感触，今天就发表点读后感。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024五一请客</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-06-29/2024%E4%BA%94%E4%B8%80%E8%AF%B7%E5%AE%A2/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-06-29/2024%E4%BA%94%E4%B8%80%E8%AF%B7%E5%AE%A2/</id>
    <published>2024-06-29T02:32:03.000Z</published>
    <updated>2024-06-29T10:32:14.069Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年5月26号，星期日，虽然现在还躺床上，但是今天天气很好，雨后复斜阳，空气赶干净清爽。想写点什么，发现遗留的这个题目，既然如此，我得应付一二。</p><a id="more"></a><p>五一我哥让去吃饭，其实那时候家里的饭已经做好了，娃她妈还抱怨说，不吃早说，饭做你的份了，于是我就在家里吃了，然后才去的。</p><p>我妹妹去了，另外就是我的两个堂哥，还去了一个人，也是亲戚，算是小时候的玩伴，是我大舅家的孩子，小时候一起山上放羊打扑克牌，后来我在求学之路越走越远，而他半道就出社会了，很久没见了。</p><p>来的大多数人都吃过饭了，我基本上一口都没吃，大家一起玩一个喝酒的游戏，叫梦幻，大体和炸金花差不多，输了喝酒，开始不会，后来玩了几把，也学会了，他们喝酒的法子变化真快，我记得上一次一起喝酒，他们用的是骰子🎲，当时我也不会，因为那次饭局有个我不认识的人，滔滔不绝连绵不断，都是一些低俗的情节，我没啥兴趣，就结了账老早撤了，那个玩骰子的技术也没学会。</p><p>后来我妹说一会要走，我也说我要回家，虽然喝酒挺高兴挺好玩的，但是没有不散的宴席，何况大家终归各有其道，一年也就见面几次，没有什么好聊的，然后我去结了账，多要了一箱啤酒，一共500多，然后我坐我妹的摩托车回家了。</p><p>回想我坐车的往事，最早应该是我小舅的三轮车，那个时候路还没有水泥化，都是沙石路，坐在三轮车后面的车厢上，旁边就是悬崖峭壁，百丈深渊，现在想想依然觉得好危险好害怕。</p><p>而后来就是我哥哥的摩托车，然后他的小汽车，今天我又坐我妹妹的摩托车，而我还没能让他们坐上我的什么车，真是惭愧啊。</p><p>那就这样吧，多了一些被唤起的记忆，今天写这些，后面的记忆又多了一些难忘的时刻。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年5月26号，星期日，虽然现在还躺床上，但是今天天气很好，雨后复斜阳，空气赶干净清爽。想写点什么，发现遗留的这个题目，既然如此，我得应付一二。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>又见当年人从众</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-05-17/%E5%8F%88%E8%A7%81%E5%BD%93%E5%B9%B4%E4%BA%BA%E4%BB%8E%E4%BC%97/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-05-17/%E5%8F%88%E8%A7%81%E5%BD%93%E5%B9%B4%E4%BA%BA%E4%BB%8E%E4%BC%97/</id>
    <published>2024-05-16T19:04:24.000Z</published>
    <updated>2024-05-17T03:04:34.278Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个题目是我2024年五一返程回北京写的，我就不去查准确时间是几号了，这个题目主要写的是坐火车，人很多，人挤人，和当年毕业工作前几年很像。</p><a id="more"></a><p>因为我们县城到西安的高速路在维修，铁路突然也开始维修了，以至于去西安要绕路很久，原本一个半小时的车程，现在要3-4-5个小时，耗时差这么多，主要是我还没有亲身体会，我从一些坐车的聊天中听见的，有说3小时的，有说4小时的，有说5小时的，总之肯定很远，因为绕路都绕到我老家附近的一个镇上了，我从县城回老家基本都需要2个小时。</p><p>从人的聊天中，很多人也和我有一样的想法，之前坐火车人很多，站都没地方站，的确这样的场景我是经历过的，十几个小时的车程我买过站票，的确是没有落脚地方，我记得我背了一个包，包放在一个火车硬座座位下，而我离这个座位好远，以我谨慎的性格，不到万不得已的时候，我是不会让贵重物品离我视线这么远的。</p><p>这次从县城到西安火车人多，主要原因是修路造成的，要不然私家车，高速路都可以去西安，真正坐火车的人没那么多。</p><p>生活处处有回忆啊，一些人或者事情，总能勾起当年的回忆，那些记忆原本已经尘封，如果不是有人提及，可能就相当于没有发生了。所以回忆有时候挺好的，让过往云烟再现，也让现在的生活多了几分乐趣。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个题目是我2024年五一返程回北京写的，我就不去查准确时间是几号了，这个题目主要写的是坐火车，人很多，人挤人，和当年毕业工作前几年很像。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年五一返程</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-05-17/2024%E5%B9%B4%E4%BA%94%E4%B8%80%E8%BF%94%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-05-17/2024%E5%B9%B4%E4%BA%94%E4%B8%80%E8%BF%94%E7%A8%8B/</id>
    <published>2024-05-16T19:04:03.000Z</published>
    <updated>2024-05-17T03:04:13.199Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年5月7日，定了今天的火车票回北京。本来想多请假几天的，但是我们县城柞水到西安高速跑绕路，之前一个班办小时现在据说需要3-4个小时，而且县城去西安的火车票，就今天有，后面因为铁路整修，暂时停售。所以只好今天出发了，还把原本买好的西安到北京的车票改签了。</p><a id="more"></a><p>一贯的路线，差不多早上十点从家里出发，让后去打车，25块钱到下梁火车站，然后11点多的火车12.30多到西安火车站，这次买的西安到北京的车票是下午五点半的，所以还得等差不多五个小时，所以还是老套路，去开个钟点房。</p><p>找了个钟点房，4个小时50，我只能呆3个小时，讲了个价钱40块钱，睡了一觉，到了3点多刷刷手机，到4点起床退房，然后出去吃饭，吃了一碗油泼扯面，还有一碗米皮，饱饱的，然后进站差不多5点了，等了一会就检票了。</p><p>最近好多次回家基本都是这个套路，从西安回去坐火车，回来也是坐火车，很久没坐高速了。</p><p>这次改签换了一个中铺，比上铺方便太多了，可惜每次都买不到。</p><p>明天早上6点多就到北京了，然后到公司，看能睡一觉不。</p><p>记了这么多流水账，坐在窗子边上看了一会窗外的风景，郁郁葱葱的绿油油的，好想去玩一下，可惜仙踪难觅，不知是何地更加没法去。</p><p>窗外也暮色降临了，我准备上床躺着了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年5月7日，定了今天的火车票回北京。本来想多请假几天的，但是我们县城柞水到西安高速跑绕路，之前一个班办小时现在据说需要3-4个小时，而且县城去西安的火车票，就今天有，后面因为铁路整修，暂时停售。所以只好今天出发了，还把原本买好的西安到北京的车票改签了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>五一之我做酸菜面</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-05-17/%E4%BA%94%E4%B8%80%E4%B9%8B%E6%88%91%E5%81%9A%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%9D%A2/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-05-17/%E4%BA%94%E4%B8%80%E4%B9%8B%E6%88%91%E5%81%9A%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%9D%A2/</id>
    <published>2024-05-16T19:03:46.000Z</published>
    <updated>2024-05-17T03:03:54.225Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年五月五号，五一假期最后一天，今天让我做饭，早饭好解决，直接外面买了就完事了，但是也是跑了好远。</p><a id="more"></a><p>中午需要做饭，那就下面条呗，我基本上也就会这个，至于菜的话，早上买了一斤酸菜，那就酸菜面。</p><p>在厨房的时候，发现了挂面，记得小时候上学寄居在我的小姑家里，有一天晚上给我（如果没记错，还有我的堂兄弟）做了挂面，可真香啊，可能是肚子饿了吧，或者本身就很好吃，于是我对挂面有了难以割舍的情怀，就像初恋情人一样，时常会想起。</p><p>既然发现有挂面，那不就是故人相见么，又岂能错过。</p><p>等我做好饭的时候，发现酸菜汤有一些咸，但是我还能接受，挂面的味道还是很不错的。当我大快朵颐的时候，有人却难以下咽。</p><p>不是我替自己辩解，面条的味道的确不错，挂面还是很有劲道的。我吃的了很多，可惜很饱了，要不然她们不吃的，我都愿一力承担。</p><p>想起来我小时候上学，在外面自己做饭，有时候我也认为我这么早就开始自己做饭，那我应该是有一定厨艺的，其实我错了，别人的认为也是错的，那个时候自己做饭，也就是挣扎在温饱线上而已，能吃饱就不错了，哪里会有什么厨艺而言。</p><p>我记得很清楚的一次，我在凤凰镇租房，有一次我哥我妈到镇上办事，应该是买家具吧，我给做饭，我上手就给锅里放了几个红辣椒，然后下面条，最后面条辣的不得了。那个时候过的苦，可能自己也没觉得，但是那次的窘迫我一直铭记于心，可能这是人的通性，一些刻苦铭心的场景总是令人伤心的或者是特别丢脸的的。</p><p>我的全力以赴，如此而已，我的倾其所有，也就这样。就像网上看到的，你看不上的可能就是父母能拿出来的最好的。</p><p>当我努力靠近，而你不屑一顾，我只好默默走开，每个人都有自己的苦难，我想替你分担，但是也得领这份情意，如果不，那就各自承受，生活中谁能避免经历伤痛。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年五月五号，五一假期最后一天，今天让我做饭，早饭好解决，直接外面买了就完事了，但是也是跑了好远。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年五一回家</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-05-17/2024%E5%B9%B4%E4%BA%94%E4%B8%80%E5%9B%9E%E5%AE%B6/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-05-17/2024%E5%B9%B4%E4%BA%94%E4%B8%80%E5%9B%9E%E5%AE%B6/</id>
    <published>2024-05-16T19:03:22.000Z</published>
    <updated>2024-05-17T03:03:33.908Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年4月27号，星期六。今天回老家。</p><a id="more"></a><p>我停下了脚步，看着身边来来往往川流不息的男男女女，突然一个年纪不大估计40左右得年轻人，拿着一张类似现在饭馆点菜付款后给的小票一样的车票，问我，是在这等车么？我看了一眼他手上拿的没见过的车票，说是，因为和我是一个车次。<br>​</p><p>​因为我很久没有取过纸质的车票了，所以不清楚现在的车票是不是已经演化成这样的一张纸了。<br>​<br>​他说是无座，我问了什么时候买的，他说今天买的。我说现在要提前很多天，才能买到好点的票。<br>​<br>​和我差不太多的年纪，我现在硬座身体都吃不消了，别说是站票，十三个小时。也就当年初出社会，有过这样的经历。<br>​<br>​我想和他多谈几句，因为我听出了他地道的西安方言，但是出于谨慎，我还是草草收场。</p><p>这纷纷扰扰熙熙攘攘的行人，每个人背后都有很多故事。<br>​</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年4月27号，星期六。今天回老家。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>高也苦低也苦</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-05-17/%E9%AB%98%E4%B9%9F%E8%8B%A6%E4%BD%8E%E4%B9%9F%E8%8B%A6/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-05-17/%E9%AB%98%E4%B9%9F%E8%8B%A6%E4%BD%8E%E4%B9%9F%E8%8B%A6/</id>
    <published>2024-05-16T19:03:04.000Z</published>
    <updated>2024-05-17T03:03:13.020Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年4月21号，星期日，昨天交了房租，一个亲戚说借钱。</p><a id="more"></a><p>最近项目组变动，感觉前途难测，于是就有了很强的归心，今天又看到一首诗词，很喜欢。</p><p>大江东去，长安西去。<br>为功名走遍天涯路。<br>厌舟车，喜琴书。<br>早星星鬓影瓜田暮。<br>心待足时名便足，高。高处苦，低，低处苦。</p><p>和我目前的情况差不多，为了生计漂泊在外，尤其是鬓已星星也。</p><p>但是看到别人因为小钱而烦恼的时候，我又犹豫了，虽然现在可能很卑微或者很苦逼，但是不会因为小钱而烦恼。</p><p>真的去过陶渊明的田园生活，我会不会也堕入此道，并不会真正的融入山水，依然会有很多牢笼束缚。</p><p>心若不足，处处是荒芜。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年4月21号，星期日，昨天交了房租，一个亲戚说借钱。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>弘扬传统美德做敬老好少年</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-04-09/%E5%BC%98%E6%89%AC%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E7%BE%8E%E5%BE%B7%E5%81%9A%E6%95%AC%E8%80%81%E5%A5%BD%E5%B0%91%E5%B9%B4/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-04-09/%E5%BC%98%E6%89%AC%E4%BC%A0%E7%BB%9F%E7%BE%8E%E5%BE%B7%E5%81%9A%E6%95%AC%E8%80%81%E5%A5%BD%E5%B0%91%E5%B9%B4/</id>
    <published>2024-04-08T17:04:26.000Z</published>
    <updated>2024-04-09T01:04:50.828Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>娃他妈让写一篇小作文，给娃讲故事用，班级任务，三下五除二做下文，以为挺不错的，结果娃他妈说写的啥玩意，呵呵呵。</p><a id="more"></a><p>中国有五千年的历史，在这源远流长的岁月长河里，有的事物日新月异，蓬勃发展，有的却是要我们代代传承，努力维系发扬光大的，比如我们的传统美德尊敬老人。</p><p>网上有个视频，一个小孩吃饭，拿个小勺子，吃的东西没咬到，流口水了，但是，大家都说这个孩子好可爱，评论区一片哈哈哈的欢笑声，这时，有位网友在评论区问：“为什么小孩流口水，大家觉得可爱？而老人流口水却被嫌弃呢？”</p><p>评论区有人回答说：因为爱他的人不在了。</p><p>老吾老，以及人之老。我们每个人都会变老，老去的人他们曾经也年轻过，他们为家庭为社会付出了宝贵的青春，而当他们老去，我们不应该忘掉他们的养育之恩和为社会做出的贡献。</p><p>挟泰山以超北海，此不能也，非不为也;为老人折枝，是不为也，非不能也。勿以善小而不为，吾辈当自强，当不忘，为我们披荆斩棘前方铺路的先行人。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;娃他妈让写一篇小作文，给娃讲故事用，班级任务，三下五除二做下文，以为挺不错的，结果娃他妈说写的啥玩意，呵呵呵。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小时候走的路</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-04-09/%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%80%99%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-04-09/%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%80%99%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF/</id>
    <published>2024-04-08T17:04:04.000Z</published>
    <updated>2024-04-09T01:04:13.105Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年4月5日，星期五，早上被闹铃吵醒了。昨晚突然回想了小时候走的路，主要是推磨子（磨面粉），可谓是关山万里路迢迢。</p><a id="more"></a><p>有去大阳坡的，在我家右边的村子，路程大概3里路，这个是最平坦的；</p><p>有去张家洼的，全是上坡路，路程大概4里路，在我家屋背后，先上梁后下坡；<br>​<br>​有去铁佛的，那是个水磨，当时那个位置，离我现在外婆的家不远，这个路程是相当远了，咋都有8里路吧，那个时候路还没有修成现在这个样子，都是崎岖不平的泥巴小路。<br>​<br>​去的时候，背着小麦，回来的时候，背着面粉，那一段段的路啊，现在这么大的人了，都觉得很远很累。当时觉得很大的村子，如今在眼里不过弹丸之地，可是那时候走的路，依旧觉得很长。<br>​<br>还有去下柿子（就是把柿子从树上摘回来），也是很远很远，那距离就是家的前面那条车路下面的那条河，直上直下，路也是相当难走，泥巴路，地基不稳，好些路都是地边，所以松软背着箩筐里面装着磨盘柿子，有时候还得往返几个来回。现在这已经没什么路了，很少有人再走了，荒草丛生了。</p><p>还有上学，小学的时候，在大阳坡，就是我家右边，一天几个来回，那都不是什么大不了的事，因为路很平，初中的时候住校，周五放学的时候，就从学校一路往回赶，学校在我外婆现在的家的斜对面，要过一座桥，我们叫它钢架桥，这个距离和磨面粉距离差不多，好一点的是不用背重的行李，但是好多时候都是饥肠辘辘，走到快到家的时候，都快饿的没劲了。<br>​<br>​本来想写几句的，可是记忆如同开闸的河水，一发不可收拾，还想起来了很多走的路，现在自称行人，原来过去的我，也当的上行人二字。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年4月5日，星期五，早上被闹铃吵醒了。昨晚突然回想了小时候走的路，主要是推磨子（磨面粉），可谓是关山万里路迢迢。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这个一加手机啊</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-04-09/%E8%BF%99%E4%B8%AA%E4%B8%80%E5%8A%A0%E6%89%8B%E6%9C%BA%E5%95%8A/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-04-09/%E8%BF%99%E4%B8%AA%E4%B8%80%E5%8A%A0%E6%89%8B%E6%9C%BA%E5%95%8A/</id>
    <published>2024-04-08T17:03:47.000Z</published>
    <updated>2024-04-09T01:03:55.079Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年4月4日，清明节，星期四，我没有回家，此时此刻一人两机，看着粼粼波光，依靠着一株松树，偶尔有行人走过。</p><a id="more"></a><p>这个一加手机ace3用了有一阵子了，有些地方让人很满意，有些地方却是很不满意。</p><p>手机外观和手感都不错，颜值还是很高的，充电速度一流，电池也很耐用。目前来说，致命的缺点是拍照，确切的说是拍人，景色还好，和我的苹果手机相差不远，但是拍人，尤其是微信视频，里面的人像就跟白无常一样，煞白煞白的，没个人样，单纯的自拍的话，稍微好一点，但是相较苹果还是天差地别，不过总体来说，对得起这个价钱了，2800块。</p><p>可能后面会转换到Android阵营也说不定，要不是现在苹果手机有一些软件一直记录着一些事情，估计天平的倾斜更大了。</p><p>归去了，还没吃午饭呢。</p><p>这个清明节没有回家，多少还是有些失落的，不知道我的选择对错与否。</p><p>今天照了一下镜子，让我心中波澜起，真的是两鬓苍苍，哎，我该如何面对这岁月无情的摧残，我该怎么让自己心中无忧虑，这样的人生，真的如意么？这样的生活是别人希望拥有的么？</p><p>河两岸，互相成为别人眼中的风景，我想过去，他想过来，殊不知两地本无差别，作祟的是人心，我的这颗心啊，何时也能如我颜色一般，苍老但沉稳，经得起风吹雨打受得住上下浮沉。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年4月4日，清明节，星期四，我没有回家，此时此刻一人两机，看着粼粼波光，依靠着一株松树，偶尔有行人走过。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>是我想太多还是我太幼稚</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-04-09/%E6%98%AF%E6%88%91%E6%83%B3%E5%A4%AA%E5%A4%9A%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%88%91%E5%A4%AA%E5%B9%BC%E7%A8%9A/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-04-09/%E6%98%AF%E6%88%91%E6%83%B3%E5%A4%AA%E5%A4%9A%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%88%91%E5%A4%AA%E5%B9%BC%E7%A8%9A/</id>
    <published>2024-04-08T17:03:27.000Z</published>
    <updated>2024-04-19T01:29:22.439Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在职场我一直我行我素，不结党营私，不拉帮结派，不巴结不勾结不阿谀奉承，向来靠技术说话，也尊重技术高超的人。</p><a id="more"></a><p>但是往往有些事情让我心生厌倦，蝇营狗苟，不是靠技术，而是一些乱七八糟的伎俩。</p><p>哎，反正目前我是消极度日，但是有时候心里还是有些不安，害怕自己没有立足之地。其实目前的处境，真的是一片漆黑，还不如让拎包换个地方呢。</p><p>反正以后，少说话，不做别人的垫脚石。或许我自己心胸太狭隘了吧。</p><p>现在期待五一，想回家看家乡的山山水水，绿草红花，走林间小道，找山中野果，追翩翩蝴蝶。</p><p>不管前路如何，不断提醒自己，顺其自然，因为好多事情不以自己意志而转移，一些无谓的努力反而事后会觉得付了空烟了。</p><p>大厦将倾，蝼蚁奈之如何？洪涛巨浪，逆流而上只是笑谈。</p><p>顺势而为，不畏惧，不逢迎，做那风中细竹，风雨中欢哥起舞。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;在职场我一直我行我素，不结党营私，不拉帮结派，不巴结不勾结不阿谀奉承，向来靠技术说话，也尊重技术高超的人。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>千般取舍</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-04-02/%E5%8D%83%E8%88%AC%E5%8F%96%E8%88%8D/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-04-02/%E5%8D%83%E8%88%AC%E5%8F%96%E8%88%8D/</id>
    <published>2024-04-02T01:54:08.000Z</published>
    <updated>2024-04-03T01:10:52.356Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年三月最后一天，星期日，刚跑了十五分钟，就身疲力竭了。于是徜徉漫步，思绪如天边的云卷云舒。</p><a id="more"></a><p>心想如果我选择回家，这个时候怕是快到家了，但是我还是没有回家。一些权衡的结果吧，一些不可为外人道的细微顾虑吧，这就是成年人的思考，很难随心所欲，很难肆意而为。</p><p>少了很多陪伴，又岂止是这三五天呢，既然都这样了，少个三五天还是如此的这般，何况我娃对我并不热情，如果让她看电视，我要被抛到九霄云外了。有时候想想这样也全非坏事，免得像我小时候一样对人牵肠挂肚。</p><p>背了很多首诗词，发现还是喜欢霸气的，这些离愁爱恨容易记混。闲愁最苦！休去倚危栏，斜阳正在，烟柳断肠处。</p><p>草色烟光残照里，无言谁会凭阑意。拟把疏狂图一醉。对酒当歌，强乐还无味。衣带渐宽终不悔。为伊消得人憔悴。</p><p>有得就有失，选择或许没有对错，或许我更多时候是悲观主义，所以好多时候我走了更窄的路，我知道于人于己都不好，但是它很坚固，如同山中的小路，不是宽敞的康庄大道，但是它蔓延绵长，也无惧风霜雨雪，经得住岁月的摧残，能走的久也走得远。</p><p>这可能就是我的道，要细水长流，源远流长，因为人的一辈子路很长。</p><p>曾经书生意气，挥斥方遒指点江山，也笑傲了江湖，可惜伤痕累累，今天我再点点滴滴的抹平，金戈铁马已经是过去了，后面要一任阶前，点滴到天明。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年三月最后一天，星期日，刚跑了十五分钟，就身疲力竭了。于是徜徉漫步，思绪如天边的云卷云舒。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心中茫茫不知去何方</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-04-02/%E5%BF%83%E4%B8%AD%E8%8C%AB%E8%8C%AB%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E5%8E%BB%E4%BD%95%E6%96%B9/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-04-02/%E5%BF%83%E4%B8%AD%E8%8C%AB%E8%8C%AB%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E5%8E%BB%E4%BD%95%E6%96%B9/</id>
    <published>2024-04-02T01:53:49.000Z</published>
    <updated>2024-04-03T01:10:21.403Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年3月30号，星期六，马上要放清明假了，我选择了不回家，有很多理由想回去，也有很多理由牵绊。</p><a id="more"></a><p>今天又是大风吹，昨天晚上喝了一颗药，昨晚的过敏现象很轻微，不知道是药起了作用还是本身过敏没那么严重了。不管怎样，我今天暂时决定在家蜗居一天。</p><p>最近工作上的事情一塌糊涂，项目组各种人事变动，让本来就岌岌可危的项目组更加如履薄冰了，大家随时都有可能跌入寒冰。于是我就有些茫然不知所措，假如轮到我，我是弃甲归田还是继续苟延残喘？其实现在的担心是没啥作用的，不知道将来会怎么发展，只能平静度日了，还好我的退路比别人宽旷些，不管那条路我都可以比别人走的舒坦。</p><p>拙荆又开始抱怨了，我都有点怕和她通话了，自己没本事，或者说两口子没本事，就安安心心的过眼下的生活，又是这不行那不行，别人都在忧虑如何生存，你却满脑子的如何美好生活，当然后者没错，但是你也得审时夺度，有什么样的条件你做什么样的事情。</p><p>想起了一句很有道理的话，大体意思，人最怕的就是自己碌碌无为，还有一颗改天换地的雄心，明明就是这般本事，还非得不认命，要苦苦挣扎，永远活在不满足当下又无法改变当下的纠结与挣扎中。</p><p>说实话，对北京有时候我是很抵触的，主要这个气候太折磨人了，要么空气不好，要么大风吹，很多时候都是大风吹，明明看外面阳光明媚，你走出去就会感觉到阵阵狂风。有好多时候想回家过日出而作日入而息的生活。</p><p>落日楼头，断鸿声里，江南游子。把吴钩看了，栏杆拍遍，无人会，登临意。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年3月30号，星期六，马上要放清明假了，我选择了不回家，有很多理由想回去，也有很多理由牵绊。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>成长就是逐渐妥协</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-04-02/%E6%88%90%E9%95%BF%E5%B0%B1%E6%98%AF%E9%80%90%E6%B8%90%E5%A6%A5%E5%8D%8F/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-04-02/%E6%88%90%E9%95%BF%E5%B0%B1%E6%98%AF%E9%80%90%E6%B8%90%E5%A6%A5%E5%8D%8F/</id>
    <published>2024-04-02T01:53:29.000Z</published>
    <updated>2024-04-03T01:10:39.594Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年3月23号，合着我到北京，我以为很久了，才到一个月。有点期待五一了。</p><a id="more"></a><p>明天打算去游泳去，这天气过敏，把我搞得眼睛难受的很，游泳的时候症状会消失。由此想到了一个道理，我每次游泳的时候，我对深水区域特别忌惮，每次都是鼓起很大勇气才敢一试，上个周去了一次，我就压根没去深水区，后来我想了想，干嘛要为难自己，承认自己的弱小也没什么，游泳本身就是锻炼身体，在浅水区能达到目的就好，何必执着于一定要能在深水区游呢？就算能在深水区游泳，不会踩水的技能，也是行走在刀锋之上。</p><p>于是这般想，我就释然了，不会逼迫自己冒险了，就像每天晚上打乒乓球，反手是弱点，是短板，但是不影响我打球的乐趣，没必要做到尽善尽美，只要能乐在其中就足够了。</p><p>或许这就是成年人的无奈或者成长吧，屈服，妥协，生活中像某件事某个人低头，也没有什么大不了的。过后看都是浮云。楚霸千秋，秦皇万载，今归何处？今回首，一杯绿蚁，忘怀胜负。</p><p>没必要为难自己，得过且过，人生苦短，去日无多，及时行乐。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年3月23号，合着我到北京，我以为很久了，才到一个月。有点期待五一了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
