<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>云帆</title>
  
  <subtitle>云</subtitle>
  <link href="http://yun.fan/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yun.fan/"/>
  <updated>2023-12-22T12:31:52.703Z</updated>
  <id>http://yun.fan/</id>
  
  <author>
    <name>Dong.Ge</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>New Mac</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-22/new-mac/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-22/new-mac/</id>
    <published>2023-12-22T04:31:30.000Z</published>
    <updated>2023-12-22T12:31:52.703Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>send from new mac。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;send from new mac。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一些对我好的外人</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-14/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AF%B9%E6%88%91%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%A4%96%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-14/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AF%B9%E6%88%91%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%A4%96%E4%BA%BA/</id>
    <published>2023-12-14T00:51:22.000Z</published>
    <updated>2023-12-14T08:51:34.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里说的外人，是指亲戚之外的。时隔好久，来填补这个空缺。今天北京下雪了，望着千军万马的天兵天将，我内心澎湃不已。</p><a id="more"></a><p>第一个，我的邻居，x书林，他和我爸年纪差不多，可以说是一辈子孤苦，没有成家，经常和他弟弟吵架，因为那个时候，国家没有啥政策优待这种孤寡老人，所以他的经济来源靠常年在外打工的弟弟，但是他弟弟吝啬至极，经常因为一些琐事吵架甚至大打出手，后来国家给予扶贫，他的日子好些了，可是没几年，去世了，他的死很快，说是脑溢血，没有受任何痛苦，也算老天厚待。</p><p>小时候，我妈家里管的严，不让长时间看电视，主要是电费得花钱，所以我经常去他家看电视，多数时候是我自己在他家一个人看，风云雄霸天下，就是在他家看的。</p><p>中间我想给他买条烟，后来终究没买，觉得挺遗憾的。是一个好邻居，希望他来生能富贵荣华，不至于受制于人，</p><p>第二个，x诗金，也算邻居，后来搬到镇上了，见面的机会就更少了。之前我每次回家，他都会过来逛逛，我高考考上大学，他还给钱了，不过我最后几倍返还了，这一点做的很好，不至于像上面那个心存内疚和遗憾。</p><p>对我很客气，也很喜欢，那个时候他还种西瓜，经常给我们带一个过来，可能那个时候，邻里之间相处都很融洽吧，我妈每次打豆腐，也会给他家拿一块。说到这里，有点想吃家里的豆腐了。这个人一辈子没有受多少罪，年纪大的时候，也没做什么庄稼活，算是比较清闲的，活的比较轻松。</p><p>第三个，第二个的儿媳妇，算是我们村长的比较好的妇女了，也非常能干，干活利索，那个时候她家烤烟，她可没少干活，最后她家搬走了，今年回去听说她家发财了，日子可能更加舒适了，她有三个女儿，最小的在上大学，最大的比我小几岁，小时候比我小的小女孩，现在也是嫁为人妇。</p><p>这个女的，因为辈分关系，我和她应该是平辈，所以每次见面，我也不知道该怎么称呼。每次对我也格外热情，客客气气的，见了我也会刻意的来打招呼，给我的感觉是很喜欢我。</p><p>可能小时候我比较惹人疼，我也懂事的早，可能加上我学习好，考上大学了，所以邻居对我都很客气，至于背后是什么说辞，我就不知道了。反正别人对我尊重，我对别人自然也会尊重。</p><p>现在我都老了，他们有的已经过世了，有的也是有孙子一辈的人了，将来有机会，希望能报答一二。好人有好报，好人一生平安，希望他们不管在哪里，都能过得好。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里说的外人，是指亲戚之外的。时隔好久，来填补这个空缺。今天北京下雪了，望着千军万马的天兵天将，我内心澎湃不已。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雨露均施</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-14/%E9%9B%A8%E9%9C%B2%E5%9D%87%E6%96%BD/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-14/%E9%9B%A8%E9%9C%B2%E5%9D%87%E6%96%BD/</id>
    <published>2023-12-14T00:51:04.000Z</published>
    <updated>2023-12-14T08:51:13.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年12月2日，星期六，昨天晚上打球打的太久了，腿疼，侧身搞的左边肋骨疼。晚上又陷入了无边无际的程序思考中，搞的半夜才睡着。</p><a id="more"></a><p>最近折腾了<a href="https://xing.ren,用的wordpress/">https://xing.ren，用的wordpress</a> ，自己修修剪剪，已经很接近我心目中的完美了，就是想随时随地的记录一些只言片语，wordpress刚好有手机客户端，发布文字很方便。</p><p>折腾期间，再次接触了memos，发现这个样式更符合我的审美，就不辞劳苦搭建起来了，结果有个致命伤，就是访问速度太慢了，别的完全就是我心目中的样子，有iOS客户端，而且客户端极度简洁，太适合松散的文字记录了，但是那个速度，我不得不忍痛放弃，在github上提了bug，几个人也都说，很慢，希望未来能解决。</p><p>最近在行人写了太多文字，这边已经荒芜了，不能厚此薄彼，所以我今天来了。</p><p>最近又犯了 控制不住反驳别人的毛病，致命的是反驳的还是错的，这让人备受教育啊！不 吃一堑怎么能长一智呢。</p><p>写的文字，有时候希望某些人看到，又不希望一些人看到，希望那些人看的，是想她们从这里汲取一些营养，能帮到她们，让她们不至于在苦海苦苦挣扎，但是这只是我自己的一厢情愿，沉沦的心，就想一直沉沦，根本不想上岸，我拼命的拉扯，她不向上使劲，反而用力下坠，每次我的尝试，都会连累我伤痕累累，而每次都是无用功，甚至适得其反。</p><p>想到鲁迅的一句话，真的勇士，要敢于直面惨淡的人生，要敢于正视淋漓的鲜血。</p><p>我该无所畏惧，为我自己，我有一战之力，我并非弱如垂柳，我似青松。</p><p>大雪压青松，青松挺且直。要知松高洁，待到雪化时。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年12月2日，星期六，昨天晚上打球打的太久了，腿疼，侧身搞的左边肋骨疼。晚上又陷入了无边无际的程序思考中，搞的半夜才睡着。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>令我失望的油泼面</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-14/%E4%BB%A4%E6%88%91%E5%A4%B1%E6%9C%9B%E7%9A%84%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E9%9D%A2/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-14/%E4%BB%A4%E6%88%91%E5%A4%B1%E6%9C%9B%E7%9A%84%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E9%9D%A2/</id>
    <published>2023-12-14T00:50:19.000Z</published>
    <updated>2023-12-14T08:50:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月26日星期日，天气阴沉沉冷飕飕的，我可以说是不辞辛苦，走了很远，去吃我一向喜欢的油泼面，可是这一次令我大失所望，后面可能去的少了，毕竟这么远。</p><a id="more"></a><p>前几天我在京东买热水壶，我前后退了三个，最后我在天猫买了一个，终于满意了。保温效果杠杠的。如是我就想，一件事情或者一件东西，如果有多次选择的机会，能尽心如意的概率就大多了，可是生活中往往只有一次机会，错了再想换，难如上青天。</p><p>租房换到这里，吃饭是个大问题，附近没有什么适合我吃的，当然也不是完全没有。不过这也给我了多走走的机会，要想吃自己满意的饭就得去远方。往往吃饭回来，手机的步数就到5-6千甚至上万步了。</p><p>对于目前自己这种生活状态，我产生了疑问，需要一直维持这样么，还是寻求一些突破，要不要趁年轻多放纵下自己，做一些不平凡的事情，还是就这么平平淡淡不骄不躁无所事事的往前走。如果没有人真心爱自己，那自己就更得爱护自己了。</p><p>天道好轮回，苍天饶过谁，我希望天道不爽，让那些作恶的人有相应的报应，我也不例外，如果我曾经为恶或者当下不知不觉在作恶。而惩罚不要波及他人，谁作谁受。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月26日星期日，天气阴沉沉冷飕飕的，我可以说是不辞辛苦，走了很远，去吃我一向喜欢的油泼面，可是这一次令我大失所望，后面可能去的少了，毕竟这么远。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第N次去八大处</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-24/%E7%AC%ACN%E6%AC%A1%E5%8E%BB%E5%85%AB%E5%A4%A7%E5%A4%84/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-24/%E7%AC%ACN%E6%AC%A1%E5%8E%BB%E5%85%AB%E5%A4%A7%E5%A4%84/</id>
    <published>2023-11-23T23:26:24.000Z</published>
    <updated>2023-11-24T07:26:41.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天是2023年11月19日，参加了陕西老乡组织秦人汇的八大处爬山活动，早上八点出门，晚上八点到家。</p><a id="more"></a><p>去的老乡有13个人，其实不算少了。在地铁口和一个做教育的（我说是不是和专升本差不多，他说比这个高级多了，费用高），叫文博，这名字有点像教育机构的名字，人很随和。然后第二个是这个秦人汇这个组织的创始人，X艺珊，其实很多年前我就见过她，初次见，只觉得变胖了一点点，最后得知可能是穿的太厚了，显得有些胖。戴着眼镜，帽子，口罩，脸也看不清，后来口罩摘了，发现没有变老，如果我和十年前比，肯定苍老了不少，女人还是比较抗老的。</p><p>这个秦人汇成立了13年了，平均每个月一次活动，疫情三年除外，能坚持这么久真是很了不起了。</p><p>后来到八大处门口集合，大家做个自我介绍，到最后吃完饭结束我也就认识了其中几个，有一对夫妻，开始觉得男的面相挺老的，等最后说出是68年之后，瞬间觉得保养的还是不错的，他是做硬件的，嵌入式开发，她的妻子是律所的，给我印象深刻的是她在学习 道德经，说封闭式学了三天，领域很多。她的意思是，现在这个社会已经很坏了，应该领域一些道理让自己内心得到解脱，安宁，宁静，知道这些道理，对自己的生活会有很大帮助。</p><p>还有一个研究生的女的，说是单身，搞图书出版工作的，有个习惯，其实我更愿意称之为毛病，不愿意别人给她拍照，当然她自己也是一般长相，谈不上漂亮也算不上丑。</p><p>还有个人称马哥，一路滔滔不绝，话特别多，在路上觉得他能说会道倒是一件趣事，吃饭的时候，也是喋喋不休，一桌子就听他在说，别人基本插不上他话，表面上说的头头是道，中间yishan说让能否提供个会议室，然后就没有然后了，我看就一嘴炮。不管在哪里，不要占用太多的注意力，尤其是你的那些高谈阔论就没啥技术含量，经不起验证，说这么牛这么牛，结果找你办事，瞬间怂了，这不是很尴尬么？</p><p>还有一个帅哥，93年的吧，做运维的，算是我们的向导，说来八大处七八次了，他有一哥们就住在八大处附近，所以经常爬。说话还有些稚嫩，但是好在敢于开口，比我强。</p><p>开始觉得爬八大处就是手到擒来，不费吹灰之力的，后来发现，大队伍行进，不比人少，要走走停停的，准确的说是散步不是爬山，值得肯定的是，我们走了一段野路，登上了山顶，我最近一次爬就不知道还有那个  翠微绝顶，在最高处视野的确开阔。</p><p>登临送目，正故国晚秋。千里澄江似练，翠峰如簇。很可惜，能看到的都是苍黄茫茫，没有翠 字可言。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天是2023年11月19日，参加了陕西老乡组织秦人汇的八大处爬山活动，早上八点出门，晚上八点到家。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>感冒了</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-24/%E6%84%9F%E5%86%92%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-24/%E6%84%9F%E5%86%92%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-11-23T23:26:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-24T07:26:09.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月16日，应该是前天感冒的，表现都不太严重，但是昨天达到了高峰，难受的一比，后悔没有请假一天，家里躺着。</p><a id="more"></a><p>貌似每年都会来这么一回，疫情期间好像没有，如果有，估计麻烦大了，少不了拉去隔离啥的。本以为自己身体素质还行，才发现一生病就如山倒海崩，来势汹汹，好在每次来的快去的也快。</p><p>昨天好不容易熬到下班，走在路上，感觉脚沉重如铅块，膝盖也跟着疼，不想吃饭，还是逼迫自己吃了一些，然后往家里走，爬楼梯，6层楼是真要命啊。</p><p>今天已经好了，或者说好的差不多了，这就是生命应该承受之痛吧。犹记当时烽火里，九死一生如昨。这些疼痛的出现，是用来警示人们珍惜当下无病无灾无难的日子的，健健康康的就足够了，就可以快快乐乐了，要什么手表，要什么自行车。健康人生须尽欢，莫让虚名耗青春。</p><p>我愿承受这些苦难，为你祈福挡灾。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月16日，应该是前天感冒的，表现都不太严重，但是昨天达到了高峰，难受的一比，后悔没有请假一天，家里躺着。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>秋裤该你上场了</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-24/%E7%A7%8B%E8%A3%A4%E8%AF%A5%E4%BD%A0%E4%B8%8A%E5%9C%BA%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-24/%E7%A7%8B%E8%A3%A4%E8%AF%A5%E4%BD%A0%E4%B8%8A%E5%9C%BA%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-11-23T23:25:36.000Z</published>
    <updated>2023-11-24T07:25:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月12日，星期日，北京虽然太阳很好但是阴风阵阵，在外面走还是好冷。</p><a id="more"></a><p>再也没法随便席地而坐看车来车往了，走在路上都好冷，想快点回家躺在被窝里。</p><p>冬天的路还很多，我不能对她这般抵触，所以我决定明天穿上秋裤，距离我原本的日期其实还差很久，但是还是穿上看看吧，打球的话肯定不方便了，没办法，为了温暖。</p><p>这个双十一买了很多东西，也有想买的东西没买，比如手机，看着高配高价的三星手机有点眼馋，买的时候痛快，害怕用的时候又各种不适应，已经习惯了苹果手机。</p><p>一个人，原本应该有很多时间，但是其实每天也过得匆忙和充实，看电视剧的时间都没有多少，这样的生活方式，可能并不是我内心理想的，但是谁又能完全随心所欲呢？</p><p>不管外面是风和日丽还是风霜雨雪，多出去走走，是我认为应该坚持的。</p><p>买了个保温壶，退了两次了，期间也下定决心不买了，可还是没忍住，又下单了，希望能如我所愿。在网上买了一双鞋，刚才的刹那间我想起了我在网上买的鞋好像没有成器的，所以很长时间我都不在网上买了，这次如果不满意，坚决退掉，绝不心慈手软。</p><p>天气逐渐冷了，一些坚持的事情更加艰难了，放松一点，能坚持多久就多久，在别的地方找补回来就行，殊途同归，大道相通。</p><p>行人，xing.ren 这个域名今天提交了备案，不久会英雄归来。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月12日，星期日，北京虽然太阳很好但是阴风阵阵，在外面走还是好冷。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何快乐生活</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-24/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-24/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%94%9F%E6%B4%BB/</id>
    <published>2023-11-23T23:25:03.000Z</published>
    <updated>2023-11-24T07:25:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是星期天，2023年11月12日，在家里感觉非常暖和，但是外面却狂风阵阵，冷入身体的各个角落。</p><a id="more"></a><p>生活总会有一些小麻烦，让自己膈应，影响心情，其实不是什么大事，也没有太多影响，就譬如一片茫茫白雪有一个浅浅的脚印，不仔细看也没啥异样，但是却不能忽视它的存在。</p><p>这样的鸡零狗碎，无伤大雅，也会让心湖微波荡漾，说到底心太浅薄，还需要让这些沙砾来磨砺，经历多了，就见怪不怪，磨出茧来了就不会那么脆弱了。</p><p>就这么日复一日年复一年的过着，活着的意义是什么，也一直在思考。昨天看了胡歌主演的 不虚此行 电影，得悟很重要，一念花开一念神魔，透彻了就是海阔天空，花开锦绣，执迷了就炼狱轮回，殊死挣扎。</p><p>已经不年轻了，但是距离40 50岁真正的中年还有几年，的确那个年纪，估计面临的挑战和问题会更加严峻。</p><p>有千千结就有千千劫，也只有不断渡劫才能向前，不管是年纪的向前还是个人修为上的，有些本领，早一点掌握，在向前的道路上就多一些受惠。</p><p>走在这寒冷的冬季，我想我值得拥有更好的，无论是物质上的还是精神上的，可惜没有一个一样的我如此懂我，否则肯定知道如何取悦我。只能告诉自己勇敢，想做的事情尽可能的去做，多为自己考虑，做一个自己以及亲人眼里的好人，别人眼中的坏人。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是星期天，2023年11月12日，在家里感觉非常暖和，但是外面却狂风阵阵，冷入身体的各个角落。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不得就不失</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-11/%E4%B8%8D%E5%BE%97%E5%B0%B1%E4%B8%8D%E5%A4%B1/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-11/%E4%B8%8D%E5%BE%97%E5%B0%B1%E4%B8%8D%E5%A4%B1/</id>
    <published>2023-11-10T19:19:45.000Z</published>
    <updated>2023-11-11T03:19:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月10日，星期五，我觉得这个话题我得写一点文字给自己，让自己不至于因为得失而方寸大乱，心有幽怨。</p><a id="more"></a><p>此时已经是光棍节了，今年今年还是买了不少的东西衣服啊，一些生活的日用品估计还是花了个两三千块，尤其是我的域名呀，云服务器这块也花了一些钱。</p><p>用这个题目，是因为人好多时候你没有这种东西或者没有这个荣誉，你会觉得没有什么，但是一旦你有了这份荣誉或者拥有这个东西，有一天你失去他，这个时候其实你又回到了原点，和当初你没有拥有这个这个东西或者这份荣誉的情况是一样的，但是你的心境还会一样么？多数人是不一样的，会有失落，不甘，沮丧。所以我写下这些文字，是为了防止自己也落入俗套。</p><p>这青苔碧瓦堆，俺曾睡风流觉，将五十年兴亡看饱。</p><p>得失随然，有无自然。得到的时候，要想到有朝一日失去，提前适应早做打算。</p><p>时刻提醒平常心对待一切，不要因为一时荣宠而骄横沾沾自得。前阵子听书有个故事很值得品味，故事的主人公就是说出 何不食肉糜的那个晋朝皇帝司马衷，历史上说的傻子皇帝。</p><p>那个时候八王之乱，他的堂叔司马威抢司马衷的玉玺，司马衷不放手，司马威就强行掰开司马衷的手给抢走了。而后来司马衷再次被拥立为帝的时候，开始清算一波人，当时一些大臣说司马威没啥大罪，罪不至死，但是司马衷说 夺吾玺绶，不可不杀，最后杀了这个司马威。</p><p>可见不管自己如何得势，也不要太猖狂，否则等那一天楼塌了，很有可能栽在一个小小的嚣张上。</p><p>暴雨洒大江，狂风过山岗。他横由他横，他强由他强。江河深万丈，山岳何苍茫。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月10日，星期五，我觉得这个话题我得写一点文字给自己，让自己不至于因为得失而方寸大乱，心有幽怨。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Letsgofun浴火重生</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-10/letsgofun%E6%B5%B4%E7%81%AB%E9%87%8D%E7%94%9F/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-10/letsgofun%E6%B5%B4%E7%81%AB%E9%87%8D%E7%94%9F/</id>
    <published>2023-11-10T02:10:13.000Z</published>
    <updated>2023-11-10T10:12:23.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月9日，星期四，昨天买了阿里云的99块钱的服务器，不得不说，阿里云的客服是真的烂，提个工单，智能客服百般阻挠，比腾讯云差远了。</p><a id="more"></a><p>今天把博客迁移到了新的服务器，速度也是嗖嗖的。之前用的是腾讯云1c1g的，用了差不多五年吧，到期了，本来想直接买个云虚拟机的，便宜而且不用折腾。200就能买五年，但是它的FTP上传只能用软件来操作，不能通过命令行，这就难受了，每次我发布博客文章还得手动上传文件，费事，所以迟迟没有行动。</p><p>这次的是2c2g的，比之前配置高多了。应该能用两年，因为第三年续费就不是99了，肯定会放弃另找新欢。可惜我这个博客就是个纯静态的，这么高的配置有点杀鸡用牛刀了，但是又怎样呢？坚持走下去，一切就值得。</p><p>记录一句觉得很有道理的话：找男朋友不仅要找对自己好的还要是个善良的人。</p><p>我解释下为啥有道理，对人好这个很可能就是短时间的行为，而岁月长河何其漫漫，最后相持相伴相随还得依赖人的品质。</p><p>又退了保温壶，这是第二次了，觉得蛮对不住京东的，将就也能用，或者说已经算是保温了，但是还是不尽如我意。想想也没啥对不住京东的，买这个的时候我凑了一堆用了一个50的券，退货就相当于券大部分的金额都没有用上，买了一堆别的东西。</p><p>把家里的三盆花从阳台挪到了卧室，天气冷了，怕给冻坏了。善良如我，但是善良的人多数多愁善感，还有几分懦弱胆小。对此我只能说但行好事莫问前路。</p><p>回归正题吧，letsgo fun，希望走得远。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月9日，星期四，昨天买了阿里云的99块钱的服务器，不得不说，阿里云的客服是真的烂，提个工单，智能客服百般阻挠，比腾讯云差远了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学会弯腰与人对话</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-09/%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E5%BC%AF%E8%85%B0%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-09/%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E5%BC%AF%E8%85%B0%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E5%AF%B9%E8%AF%9D/</id>
    <published>2023-11-08T19:40:59.000Z</published>
    <updated>2023-11-09T03:41:13.251Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月4日星期六，天气灰蒙蒙的，太阳被乌云包围，露出了点点星芒。看着情景，不知道是快被淹没还是快撕裂层层阻碍喷薄而出。</p><a id="more"></a><p>生活中，经常和各式各样的人交流，有时候会明显感觉她们办事能力好差，一步一汇报，全是一些无关经要的细节，我不关心你的中间的细枝末叶，你就告诉我结果就行。</p><p>想严词训诫，思考了下，这是愚蠢的做法，你的训诫不会有什么积极效果，反而会导致双方都不愉快，她以为你不理解她的难处，还在这教她做事，会对你心生抱怨。</p><p>所以最聪明的做法就是弯腰，放低姿态，顺从一些，哪怕你就是敷衍一下。人的能力有强弱，不可能每个人都会如你所望，按照你的想法去走每一步。对强者仰望学习，对弱者俯身提携，用不同的招式去应对不同的敌人。</p><p>写的这里，想到了一个前一个小时的有趣想法，由此我不得不感叹，人好多时候就是身在此山中，云深不知处。</p><p>这个想法是关于我打乒乓球的。现在晚上打球的，有一个小兄弟很强，在我们这些人中能排名第一，尤其是发球，很多人都接不住，虽然大家交手很久了，多数还是接不住，而这个哥们本身打的也很好。但是我还有别的一个哥们或许还有更多人，都不喜欢和他对阵，因为他总是把最强的招式使出来，悬殊太大，打的就没有什么意义了，近一半的球都接不住，取胜的概率能大到哪去？</p><p>而我呢，一般和球技悬殊比较大的人打球，我都比较柔和，不管是发球上还是打球，力争能和他有来有往几个回合，这样才有乐趣不是？也是对球友的尊重。</p><p>上面这个想法，和我今天的主题丝滑相配，看来我在某些场景已经做到了弯腰和人对话。</p><p>往者不可追，来者犹可鉴。涓涓细流，终归大海。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月4日星期六，天气灰蒙蒙的，太阳被乌云包围，露出了点点星芒。看着情景，不知道是快被淹没还是快撕裂层层阻碍喷薄而出。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梦里的温暖</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-09/%E6%A2%A6%E9%87%8C%E7%9A%84%E6%B8%A9%E6%9A%96/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-09/%E6%A2%A6%E9%87%8C%E7%9A%84%E6%B8%A9%E6%9A%96/</id>
    <published>2023-11-08T19:40:42.000Z</published>
    <updated>2023-11-09T03:40:51.152Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天晚上做了一夜的恶梦，其中一个梦有些片段我还有一些模糊的印象。</p><a id="more"></a><p>在一个长满了很多石头的山上，狂风大作，我以及我表哥他们弟兄两个，一共三个人在一块，我们所在的地方，石头不断的被风吹落，然后我们躲避，温暖的画面是，我和一个表哥跌落，他护在了我的身前，而不一会他被落石带下去了，万幸他还活着。</p><p>当时的梦境很惊险，一些画面我断断续续的记不清楚，也无法描述。</p><p>而我想表达的是有些时候还是亲人靠谱，难怪古时候动不动一个人得势，整个家族就会跟着兴旺发达。</p><p>这次有机会和一个小学同学接上头，当然也可能就说几句话，但是我还是没能去做，可能是我一贯的内向作风吧，我没有主动去破冰，是个小小的遗憾。她是小学同学，也是本家的亲戚，我还记得一些小学二三年级的场景，不知道她是否记得。</p><p>自己的出场总是很不堪，如果路途遥远，我或许还有机会扳回一城，但是往往人们就一面之缘，一个回眸，你的表现就被定格在第一眼，而我在这却是糟糕透顶。几次的尴尬充分佐证了这一切。</p><p>只能寄希望于未来，有咸鱼翻身的惊艳。</p><p>离别家乡岁月多，近来人事半消磨。<br>唯有门前镜湖水，春风不改旧时波。</p><p>镜湖水，不改波，是我的楷模。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天晚上做了一夜的恶梦，其中一个梦有些片段我还有一些模糊的印象。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>JustGoRun</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-09/JustGoRun/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-09/JustGoRun/</id>
    <published>2023-11-08T19:40:21.000Z</published>
    <updated>2023-11-09T03:40:30.256Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月1日，星期三，最近工作上没啥事，就请假一天。关了闹钟，早上睡到快九点了，真是爽翻了。</p><a id="more"></a><p>一直想买一个run 后缀的域名，之前买了kungfu.run ，到期之后我还是放弃他了。也关注过一些比较好的run 后缀域名，比如 keep run ，just run ，happy run，letsgo run ，但是都可遇不可求，在上次十一回家期间，想到了justgo 这个，就决定拿下他，关键这个域名还没有被注册。当时想下手，但还是犹豫，想等双十一活动，今天看到西部数码有活动，冲动之下，花103块钱注册了3年，本以为占了大便宜，后来想想，也还是没捞到大的好处，本来第一年注册才9块钱，合着后来的两年也是47一年，也没有太便宜。但是木已成舟，just let it go.</p><p>可能这个域名只是一个垫脚石或者跳板，未来那些我钟意的还会想办法收入囊中。不过眼下有它就够了。</p><p>just go run.对得起这几个单词和一百多块钱。</p><p>路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月1日，星期三，最近工作上没啥事，就请假一天。关了闹钟，早上睡到快九点了，真是爽翻了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>芸芸众生相</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-09/%E8%8A%B8%E8%8A%B8%E4%BC%97%E7%94%9F%E7%9B%B8/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-09/%E8%8A%B8%E8%8A%B8%E4%BC%97%E7%94%9F%E7%9B%B8/</id>
    <published>2023-11-08T19:39:57.000Z</published>
    <updated>2023-11-09T03:40:10.409Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月1号，星期三，阳光明媚，我躺在床上，阳光透过玻璃映射在我的身上，此刻安详而美好。</p><a id="more"></a><p>刚才走在街上，看见形形色色的行人，有一种世人皆醉我独醒的感觉。每个人就像世界这个巨人的一个轮子，自己不停转动着或者被驱使的前进着，有些是快乐的，还有好多是逼不得已的。</p><p>没有几个人可以随心所欲的活着，可以挣脱世间的束缚，能偶尔的抽身出来就已经算半个圣人了。</p><p>各行其道，各有烦恼，为了家里的小孩老人，担心着老板上司的看法，顾及着同事的一些议论，烦恼源千奇百怪，一步一步蚕食着我们的快乐。小时候的忧愁最是单纯，因为世界很大但是需要看到的能看到的很少。</p><p>看着他们，他们不知道是否也在看着我，希望他们看得到，最起码彼时彼刻能有闲情逸致看别人的人不会太累，最起码那时那刻是轻松的。</p><p>终生苦，而我也是众生之一。我的苦我怎么应对？很早之前看到网上的话，说要学会不要反驳别人，而我做的不好，我还是脱不下长衫，还有一些争强好胜，不认输不服输，诚然这些品质一路走来，让我激流勇进，斩获了不少荣誉，但是背后我也付出了很多辛劳。</p><p>而如今，我不想狂奔了，我就想慢慢的走，最注重的不是速度而是长度了，我想走的更远持续更久，我不再百米冲刺我想安安稳稳跑完这场马拉松。</p><p>放下屠刀，立地成佛。佛系人生。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月1号，星期三，阳光明媚，我躺在床上，阳光透过玻璃映射在我的身上，此刻安详而美好。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>再说知足常乐</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-30/%E5%86%8D%E8%AF%B4%E7%9F%A5%E8%B6%B3%E5%B8%B8%E4%B9%90/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-30/%E5%86%8D%E8%AF%B4%E7%9F%A5%E8%B6%B3%E5%B8%B8%E4%B9%90/</id>
    <published>2023-10-29T17:26:15.000Z</published>
    <updated>2023-10-30T01:26:24.938Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月29日，还躺在被窝里，昨晚刷小视频里面的一首诗，让我如获至宝。</p><a id="more"></a><p>我的今日头条有两个账号，其中一个给我推的内容糟粕不堪，我只好刻意的去培养他，搜一些我感兴趣的，让他逐渐懂我心。而另一个，我很喜欢，讲的都是一些优美的文字，高雅的诗句，很入我法眼。<br>下面这首诗，我就很喜欢，有时间背诵下来。</p><p>终日奔波只为饥，方才一饱便思衣</p><p>衣食两般皆具足，又思娇柔美貌妻</p><p>娶得美妻生下子，恨无田地少根基</p><p>门前买下田千顷，又思出门少马骑</p><p>槽头栓了骡和马，又思无官被人欺</p><p>一品当朝为宰相，还想山河夺帝基</p><p>心满意足为天子，又想长生不老期</p><p>一旦求得长生药，再跟上帝论高低</p><p>不足不足不知足，人生人生若奈何</p><p>若要世人心满足，除非南柯一梦兮</p><p>根据这首诗我搜了下，又发现周边的一首诗，很有意思，就摘录于此。</p><p>知足歌</p><p>世间万事怎能全，少得温饱即感天。</p><p>我虽淡饭充饱腹，还有饥饿叫可怜。</p><p>我虽布衣遮身暖，还有露体冷凄然。</p><p>我虽破屋蔽风雨，还有茅蓬常漏天。</p><p>我虽妻小多负累，还有孤苦独自眠。</p><p>我虽薄田种几亩，还有地无一垄田。</p><p>凡事但将下等比，我今所得已多焉。</p><p>日月两轮悬，乾坤几万年；</p><p>华屋量人斗，娇妻送客船。</p><p>良田身外物，儿女眼前冤；</p><p>世人谁不染，知足是神仙 。</p><p>再来一首，我喜欢的。</p><p>花未全开月未圆，半山微醉尽余欢。何须多虑盈亏事，终归小满胜万全。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月29日，还躺在被窝里，昨晚刷小视频里面的一首诗，让我如获至宝。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>自私的人活的轻松</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-30/%E8%87%AA%E7%A7%81%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%B4%BB%E7%9A%84%E8%BD%BB%E6%9D%BE/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-30/%E8%87%AA%E7%A7%81%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%B4%BB%E7%9A%84%E8%BD%BB%E6%9D%BE/</id>
    <published>2023-10-29T17:25:26.000Z</published>
    <updated>2023-10-30T01:25:35.401Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月28日，星期六，已经是晚上11点多了，看了几个朋友圈有感，忍不住口吐芬芳。</p><a id="more"></a><p>有些人活在自己的世界也挺好的，虽然他的那些伎俩在外人看来就是狗屎，他却觉得是人前露脸，还以为别人会津津乐道，殊不知嗤之以鼻，不过大家泛泛之交，没有点破而已。</p><p>虽然在外人看来是小丑，但是不妨碍自娱自乐，孤芳自赏啊，还过得很欢乐，这有什么不好么？</p><p>没有人能做到被人人都称赞，不可能讨好每个人，就像一句话说的，在乌鸦的世界，凤凰也不是什么好鸟。总是站在别人的立场去考虑事情，有时候是懦弱无能的表现，强者不需要这些伪善！</p><p>人不为己天诛地灭，宁可我负天下人不可天下人负我。施恩和回报，总有先后，为什么一定要是做到前面的那个人呢？</p><p>让自己强大起来，强大到你倒行逆施，你自私自利，别人只是依附顺从，再善良无害的蚂蚁，也承受不住人类的一脚之力。</p><p>天行健君子当自强不息。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月28日，星期六，已经是晚上11点多了，看了几个朋友圈有感，忍不住口吐芬芳。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不断思考不断完善</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-30/%E4%B8%8D%E6%96%AD%E6%80%9D%E8%80%83%E4%B8%8D%E6%96%AD%E5%AE%8C%E5%96%84/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-30/%E4%B8%8D%E6%96%AD%E6%80%9D%E8%80%83%E4%B8%8D%E6%96%AD%E5%AE%8C%E5%96%84/</id>
    <published>2023-10-29T17:25:04.000Z</published>
    <updated>2023-10-30T01:25:15.561Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月28号星期六，阳光明媚。上个周买的七八个小物件陆陆续续的到货了，要给安排上了。</p><a id="more"></a><p>首先是门缝的贴条，粘上之后门不关的时候就不用专门用东西挡住了，隔音的话，应该还是有点效果的。</p><p>然后就是壁纸，给阳台门的几个小玻璃块都贴上，虽然贴的皱皱巴巴的，但是远看无大碍。</p><p>再就是窗帘滑轮，这个算是费了一番周折的，开始买的时候，找了两家，都说没合适的，因为构造特殊，就像一道数学题，经过我反复思考，觉得我自己可以做决定，就没有听取店家说没有合适的滑轮的意见，反正就不到10块钱，大不了用不了扔掉。还好我的答案是正确的，我的解题思路没问题，安装上之后，拉动窗帘的时候声音平滑了很多。</p><p>买的遥控电灯泡，10w，比之前京东买的那个亮多了，也实惠多了，美中不足的是应该买15w，买三插的。现在睡觉关灯就按下遥控器，so easy，当时我搜索这个遥控灯泡的时候，看到有声音遥控的，这个估计更加方便了，有机会买一个体验下。</p><p>最近买了好多衣服，主要是看这衣服比在夏天的时候便宜多了，就没忍住，结果回家一统计，好家伙，短袖快二十来件了，多数就是去年和今年买的，早期的都扔了。</p><p>天气变凉了，之前喝水都是买的瓶装水，冷的直接喝，现在得喝一些热水了，接了自来水烧开，哇靠，好难喝，还好多漂浮物，就京东买了好几桶矿泉水，瞬间好多了，以后就买水喝吧。</p><p>今天去医院了，身边的同事，去看了头发问题，买了涂的药，防脱生发的，我想着今年我医院的话费早都到1800了，何不也去看看。医生看了说头皮没问题，我问了可以用药缓解掉头发之类的不，可以开药，但是要用药很久，最后开了药，我后来没去缴费拿药，因为我网上查了下，这个不治本，要是药停了会接着掉，既然这样，我不想通过药物来刺激和辅助他，就让他自然生长。</p><p>还是要告诫自己压力小一点，且乐生前一杯酒，何须身后千载名。且恁偎红倚翠，风流事，平生畅。青春都一饷。忍把浮名，换了浅斟低唱。</p><p>最近电视剧看到一句话，很好玩: 上天好生竟将你也覆载其中。</p><p>生活上有些事情我是大大咧咧，得过且过，也特别怕麻烦，有些事我还是很认真一丝不苟的，我会持续的思考，思考解决办法，争取花点钱能给摆平。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月28号星期六，阳光明媚。上个周买的七八个小物件陆陆续续的到货了，要给安排上了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>可得解脱处唯神佛前与山水间</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-30/%E5%8F%AF%E5%BE%97%E8%A7%A3%E8%84%B1%E5%A4%84%E5%94%AF%E7%A5%9E%E4%BD%9B%E5%89%8D%E4%B8%8E%E5%B1%B1%E6%B0%B4%E9%97%B4/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-30/%E5%8F%AF%E5%BE%97%E8%A7%A3%E8%84%B1%E5%A4%84%E5%94%AF%E7%A5%9E%E4%BD%9B%E5%89%8D%E4%B8%8E%E5%B1%B1%E6%B0%B4%E9%97%B4/</id>
    <published>2023-10-29T17:24:43.000Z</published>
    <updated>2023-10-30T01:24:54.737Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看 鹤唳华亭 这部电视剧，里面提到了一句话，我让有种在万千人中蓦然回首，那人却在，灯火阑珊处的感觉。</p><a id="more"></a><p>最近在V站看到一个话题，有哪些你30岁才悟到的道理？ 我节选了一部分，雅俗共赏。</p><p>平庸是大概率事件</p><p>家庭琐事，没有人能够逃得脱</p><p>隔断时间就偶然听闻有某个朋友、同学离世，想想还是躺平享受算了，钱想花就花，及时行乐。</p><p>首先你要健康，其次都是其次</p><p>30 岁后身体开始出现小毛病了，你得接受这些“慢性病” 。</p><p>越自私，自己越舒服</p><p>改变自己的人是神，企图改变别人的人是神经病。</p><p>人生是一片旷野而不是单向的一条轨道，活法多种多样，没必要太委屈自己</p><p>做自己想做，不用在意别人评价，放下自身位置，接受自己平庸。避免情绪消耗，可以先从小事做起</p><p>身体很重要，工作搞得再好，钱挣的再多，没命花就是一场空，钱是挣不完的，工作是干不完的</p><p>失败总是贯穿人生始终，而这就是人生</p><p>自尊心不要太强，活的轻松多了</p><p>先取悦自己。如果连自己都无法取悦，是不可能取悦别人的，即使看起来有那也只是一时的谄媚</p><p>发给同事，同事说光明白这个道理没啥用，我顿时就笑了，心若安处处处可为家，人是受思想控制的，如果能从内心改变一些想法，整个人就会轻松，还可以指导行为，让身心清净，减少纷杂世事的烦扰。心才是一切的根本。心若静喧嚣与我何干？</p><p>华亭鹤唳讵可闻，上蔡苍鹰何足道。<br>且乐生前一杯酒，何须身后千载名。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近看 鹤唳华亭 这部电视剧，里面提到了一句话，我让有种在万千人中蓦然回首，那人却在，灯火阑珊处的感觉。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>路不遥不觉小</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-30/%E8%B7%AF%E4%B8%8D%E9%81%A5%E4%B8%8D%E8%A7%89%E5%B0%8F/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-30/%E8%B7%AF%E4%B8%8D%E9%81%A5%E4%B8%8D%E8%A7%89%E5%B0%8F/</id>
    <published>2023-10-29T17:24:22.000Z</published>
    <updated>2023-10-30T01:24:34.048Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月24号，程序员的节日。</p><a id="more"></a><p>最近买了不少东西，好多都是几块钱的十几块钱的小东西，为了装点这个小屋子。有壁纸，有窗帘的滑轮挂钩（现在的噪音太大），有一个半身镜子，有遥控灯泡，有跑步用的装钥匙的手腕包，有跑步脖子戴的保暖的围脖。有网易云音乐年会员，也有芒果的视频会员，也买了几件衣服。</p><p>说起衣服，就回到主题来了。夏天的时候，去商场买鞋子，买了三双凑折扣，其中一双尺码是39的，平常穿40 41的，但是这个试着也挺合适，几番犹豫还是买了，结果穿时间久了就有点不舒服，真的是路由知马力。</p><p>再说上个周六去迪卡侬买了条裤子，小一号的腰有点紧，但是裤脚裤腿很合适，大一号的显得有点浪荡，就选了小一号的，结果穿着总是觉得有点不得劲，真是服了自己。</p><p>鞋子是断码，情有可原，裤子就难以服众了，试穿的时候已经觉察到了，结果还一意孤行，算是花钱买了一个教训。</p><p>只能说，有些事情，短时间没法衡量对错，或者说，眼光要放长远些，裤子大一点比小一点稍微强一点，两害相权取其轻。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月24号，程序员的节日。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>社会的缩影</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-10-23/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%9A%84%E7%BC%A9%E5%BD%B1/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-10-23/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%9A%84%E7%BC%A9%E5%BD%B1/</id>
    <published>2023-10-22T19:03:31.000Z</published>
    <updated>2023-10-23T03:03:41.605Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年10月22号，星期日，此时我席地而坐，听眼前的护城河涛声阵阵，轰隆隆的，这声音好似我现在窗外的声音。</p><a id="more"></a><p>租住此地已经交了两次房租了，别的还好，噪音是目前最大的问题。楼下并没有紧临马路，但是依然有哄哄的声音，夏天的时候以为是空调的声音，这在所难免，我自己也是噪音的制造者，但是最近，声音依然萦绕耳畔，我一直试图找出根源，但是几次尝试失败了，如是我怀疑是车来车往造成的，楼下有一段距离是马路，不是主干道，直到昨晚，半夜的时候，我特意听了下，没有声音，那就说明就是马路发出的声音，这只能默默忍受，还好窗子禁闭，声音不是特别大。</p><p>还有就是对门的那哥们，总体来说还好，没啥大问题，就是有时候看视频听评书的音量开的很大，不过这也勉强能接受。毕竟比之前的房租一个月便宜两千，而且这个房子还是很干净的，不会再有蟑螂什么的玩意恶心人了。家里东西井井有条，怎么安放，我可以自由决定，不会像之前，一堆家具，占据了好多空间。</p><p>之前租一居室的时候，没有这个问题，但是楼上早上六点多会有一阵子挪动桌椅板凳的声音，不过大多时候我并没有听到，因为那个时间点我还在梦里。</p><p>想想现在的一些小麻烦小问题，其实都不算什么，比起在社会这个大环境已经算是世外桃源了，社会这片大森林，林子里的鸟就更多了，而现在只是一只。如果连一只都应付不来，那在社会上就只能是个弱智儿了。</p><p>逛一些论坛，很多人都会面临噪音的问题，而他们说的程度比这严重很多，有的是和我一样的租房还好，有的买的房子，就更加难上加难了。而这给人的教训是，后面如果有买房子的机会，尽量避免临近马路。</p><p>胸怀豁达一些，自己的难受就少一些。泰山不拒细壤，故能成其高；江河不择细流，故能成其深；王者不却众庶，故能明其德。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年10月22号，星期日，此时我席地而坐，听眼前的护城河涛声阵阵，轰隆隆的，这声音好似我现在窗外的声音。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
