<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>云帆</title>
  
  <subtitle>云</subtitle>
  <link href="http://yun.fan/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yun.fan/"/>
  <updated>2023-04-23T01:22:36.830Z</updated>
  <id>http://yun.fan/</id>
  
  <author>
    <name>Dong.Ge</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>时间已经越过了关隘</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E8%B6%8A%E8%BF%87%E4%BA%86%E5%85%B3%E9%9A%98/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E8%B6%8A%E8%BF%87%E4%BA%86%E5%85%B3%E9%9A%98/</id>
    <published>2023-04-22T17:22:29.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:22:36.830Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月22号，星期六，一早上去了北京医院，买了标婷什么的洗脸的一堆玩意，发现北京医院离公司好近啊。</p><a id="more"></a><p>回来骑车，有点小冷，但是感觉还是很不错的。去了垂杨柳医院，备点感冒药。</p><p>距离科目二考试已经过去一天了，越过了时间点，但是没有越过事情本身，不管怎样，也是告一段落，可以安心的去过五一了。</p><p>曾经的忧心忡忡，无济于事，也给自己完成了很多压力，当然现在也并不是一身轻松，因为毕竟是败军之将，后面还得伺机再战。</p><p>曾经沧海难为水，除却巫山不是云。这也算是一些经历，而且刻在内心深处，对后面的一些事情应该有所启发或者影响。</p><p>回家记得，善待家人，善待亲人，对自己的亲人家人舍得。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月22号，星期六，一早上去了北京医院，买了标婷什么的洗脸的一堆玩意，发现北京医院离公司好近啊。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>铩羽而归1</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E9%93%A9%E7%BE%BD%E8%80%8C%E5%BD%921/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E9%93%A9%E7%BE%BD%E8%80%8C%E5%BD%921/</id>
    <published>2023-04-22T17:22:08.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:22:20.429Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年4.21号，星期五，约了科目二考试，也是最后一次练车。</p><a id="more"></a><p>这次练车总体感觉比之前好多了，倒车入库也算勉强能过关，但是练车的时候，没有去练习曲线行驶，结果考试就挂在这个上面，真的是好巧。</p><p>一切在预料之中，又和各种预料不尽相同。预料会挂，但是现在心里没有那么慌了，感觉未来可期吧。</p><p>也挺好，挂一次就能免费多学几节课，还没体验智能练车呢，这回有机会体验一把了。</p><p>的确紧张了，右脚都抖了。其实考试的时候，车速明显比平时要慢，所以按道理比平时简单一些。</p><p>侧方停车，坡起，直角转弯，S型弯道，倒车入库。下次希望能胜利而归。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年4.21号，星期五，约了科目二考试，也是最后一次练车。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>时间是最好的药</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E8%8D%AF/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E8%8D%AF/</id>
    <published>2023-04-22T17:21:49.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:21:58.624Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月20日，星期四晚上。明天就要奔赴战场了，暂时还很淡定。也可能是时间久了，之前的种种悸动已经淡薄了几分。</p><a id="more"></a><p>之前怎样的难受，现在虽然我记得它的的确确发生过，但是我已经记不得太多的细节了，在此我真为之前的那些伤痛感到不值。不管成败如何，看淡一些总是没错的。<br>大不了从头再来。</p><p>一些艰难，时间却不怕它，时间会一如既往，碾压而来，都会越过之前认为不可逾越的鸿沟，它终将成为过去，不管是什么姿态。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月20日，星期四晚上。明天就要奔赴战场了，暂时还很淡定。也可能是时间久了，之前的种种悸动已经淡薄了几分。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>龙战于野</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E9%BE%99%E6%88%98%E4%BA%8E%E9%87%8E/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E9%BE%99%E6%88%98%E4%BA%8E%E9%87%8E/</id>
    <published>2023-04-22T17:21:27.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:21:37.495Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月14号，星期五，预约了下周五考科目二。</p><a id="more"></a><p>考试我经历了很多场，但是这么没有把握的还是第一次。我知道这个迟早要来，避无可避，终有一战。</p><p>或许会死的很惨，但是敢于直面挑战，也算为下一次积累个经验。</p><p>起了一个这么霸气的名字，是为了想起来的时候，给自己打气，振奋我心，不至于每次都为它所伤。</p><p>即将是五一，如果失败，回家应该心里会有一些失落，但是这也是对自己的考验，对大家的坦白，我就是这么多平凡，或者没用，当然我只认这个方面，如果别人不这么想，我也还是坦然的接受。置之死地而后生，到谷底才显得将来的山峰的高。</p><p>下面是4月16科目二练习第二次之前和之后的感悟。</p><p>之前：</p><p>印象中，我是不怕考试的，有时候甚至有些期待（可能大学的时候某些学科例外吧），想通过考试成绩来证明自己。</p><p>但是这次我体会到了一个差生对考试的畏惧和担忧。知道自己一点胜算都没有，但是又无可逃避，总得面对。<br>​<br>​既然如此，对走后面的路的自己说几句:勇敢一点，既然已经为失败做好了准备。自信一点，就算这是短板也以饱满的状态去面对它。淡定一点，大事临头一定得有担当得有男人的气度，霸气永不为奴。<br>​<br>​血勇之人，怒而色赤。<br>脉用之人，怒而色青。<br>​骨勇之人，怒而色白。<br>​神勇之人，怒而色不变。</p><p>之后：</p><p>很累，身心疲惫，最后腰疼的厉害，还遇见了一个絮絮叨叨的教练，也热的满头大汗。</p><p>如是我在想，既然预知了结果失败，那就好好体验这个过程吧，是体验，不敢奢谈享受。就像人总是会死的，也就是说结局是惨淡收场，那就好好善待过程。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月14号，星期五，预约了下周五考科目二。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>白衣渡江</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E7%99%BD%E8%A1%A3%E6%B8%A1%E6%B1%9F/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E7%99%BD%E8%A1%A3%E6%B8%A1%E6%B1%9F/</id>
    <published>2023-04-22T17:21:08.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:21:16.543Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>她茕茕而立，好似鹅立鸡群。她俯视众生，眼中皆是蝼蚁。</p><a id="more"></a><p>上帝几次想除之而后快，但是每次她都用独有的身法，腾挪闪转，或许就是江湖失传已久的凌波微步吧，巧妙的躲开了上帝的雷霆万钧，躲避中，还时而使用移花接木和乾坤大挪移，让别人成为她的替罪羔羊。</p><p>上帝如是笑了，既然你命不该绝，就放你一马。你只是众多白衣剑客的一人而已，就算除掉了你，还有千千万万个你。</p><p>如果真的让你们全军覆没，那江山无人，天地间寂寥如残败的荒原，谁来点缀这茫茫天地。</p><p>白衣剑客依然傲然独立最高处，上帝也不再明镜悲白发了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;她茕茕而立，好似鹅立鸡群。她俯视众生，眼中皆是蝼蚁。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>风波恶</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E9%A3%8E%E6%B3%A2%E6%81%B6/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E9%A3%8E%E6%B3%A2%E6%81%B6/</id>
    <published>2023-04-22T17:20:52.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:20:59.202Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月12日。15块钱引发的风波，让我联想到了我的学车。目前很后悔做了这个决定，于是我就想了下促使我做这个决定的因素。可见一件事情会受很多细小的事情影响，但是你说理由的时候，可能说个最主要的或者最能说出口的。</p><a id="more"></a><p>1 我爸曾经说过让我学车。<br>2 我哥几乎每年回家都会说。<br>3 去年过年我和我妈上街买年货，结果回家等好久等不到车，最后遇到我二舅的车。这个遭遇虽然很尴尬，但是起到的作用其实不大，可以说很小。<br>4 过年有来走亲戚的，刚毕业就买车开上来了，虽然买车钱有借的。<br>5 今年有好多假期，不用清零。这个我觉得占比重不少。<br>6 租房附近刚好有个东方时尚学车的办事处，VR练车很方便。<br>7 预料今年工作内容应该不会太忙。<br>8 在犹豫的时候，问了一个同事，她刚好也准备学车，虽然不是一起学。<br>9 过年的一些事情，具体的我其实已经不记得了，促使我暗下决心，要学车，虽然没有和任何人提起。这个可能是最大的原因，因为我得对自己信守承诺。自己心中默默的决定，是我坚守的一道防线。<br>10 县城小区不方便，是不是能买个代步车偶尔用一下，回老家也方便。要是她能学会开车，那就更加合适了。<br>11 认识的好些人，都有驾照。几个是是老家的，以及几个女的。</p><p>上面的这些理由，绝对没有拼凑，或许还有更多的影响因素，只是我此时没有想起来了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月12日。15块钱引发的风波，让我联想到了我的学车。目前很后悔做了这个决定，于是我就想了下促使我做这个决定的因素。可见一件事情会受很多细小的事情影响，但是你说理由的时候，可能说个最主要的或者最能说出口的。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>知足常乐</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E7%9F%A5%E8%B6%B3%E5%B8%B8%E4%B9%90/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E7%9F%A5%E8%B6%B3%E5%B8%B8%E4%B9%90/</id>
    <published>2023-04-22T17:20:32.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:20:42.002Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我认识两个女同事，不是很熟，北京的，有车有房，房子貌似不止一个。有时候觉得他们也在和我一样的工作或者加班，辛不辛苦此处不论。我也知道我的一些家乡父老，也在为生活各自忙碌，有的辛苦有的可能轻松。暂时定义为三个阶层吧，我自我高攀算我在中间，第二个阶层。</p><a id="more"></a><p>北京的有房有车，表面上比我优越，当然物质上的确比我优越。但是她们肯定也有喜怒哀乐，她们也不一定就比我过得快乐，当然多数条件下，她们应该比我快乐。但是人的快乐有的时候很简单，有钱的不一定就比没钱的快乐要多。比如她们开车出门理个发花了500块钱，觉得很满意，我就在楼下花了20块钱理个发，完了对着镜子一照我也很满意，我的满意虽然廉价但是我的快乐却和她的快乐不相上下。</p><p>她可能开车出去吃个大餐，花了300，菜很精致，有鱼有肉，环境高雅，而我骑着单车吃个23的油泼面，我也很志得意满，也觉得挺美。</p><p>同样被我划分到第三阶层的，他们也有比我更加廉价的快乐或者我体会不到的快乐，比如工地的人一起喝个酒，划个拳，猜个宝，打个麻将扑克牌。</p><p>不同阶层，生活的不同，但是大家各走各的路，我当然也想更上一层楼，但是我知道我不管处在哪里，快乐是公平的，不因为你的富贵或者贫穷向哪一方倾斜。</p><p>一万块钱的快乐和一块钱的快乐是等价的，对于不同阶层的人来说。</p><p>我的朋友圈，多数是一些同事，就收入这一块论的话，应该都不错，所以经常有发滑雪的，户外烧烤的，花花草草的，当然也有跑步跳舞的，假期的时候会有一些到处旅游的，当然多数人是不爱发这些的。</p><p>最近看到一个新闻，说王刚清空了所有社交软件上曾经发表的一些内容，有网友就评论说:  人家现实社会都忙不过来，哪有时间管这些网络世界的事情，只有内心空虚的人才会在网上感慨。</p><p>上面网友评论的话，的确有些道理，当然也不是完全正确的。我就是喜欢写一些文字，没打算给别人看，多数是在自我修炼，自我提升，自我调节，用文字来抚慰自己，武装自己，改变不了现状就改变看现状的心扉。</p><p>还说那些发圈的人，也许多数人看了觉得高大上，让人觉得这日子过得好，但是没有发这些光鲜亮丽的朋友圈，并不代表他们过得不如这些人。比如我晚上打乒乓球，打了几个漂亮球或者赢一把，也很高兴，也很高光，比如我骑着单车呼啸而过的时候，感觉自己充满朝气，充满活力，力量满满，这些微不足道的事情，比起那些高大上没有差太多，只是不适合摆出来而已。就像我们老家做菜招待人，一些吃的比如核桃啥的不会当做正儿八经的菜上上去充数，但是其实它本省的价值不比那些桌面上的差。</p><p>乱七八糟说了这么多，只是想记录下我心里关于这个阶层这个最新感悟。可能话不达意。</p><p>小的时候，忘记在哪看到墙壁上的一幅画，画上的内容其实记得不太清楚了， 但是主题是 比上不足比下有余。画里面画了前面骑马，中间是骑驴的，后面是推车的。画上面写的字，大概如下:<br>前面骑马我骑驴，<br>后面还有推车的。<br>比上不足比下余。 </p><p>阶层不同，快乐相同。我要活的精彩，哪怕我一身褴褛。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我认识两个女同事，不是很熟，北京的，有车有房，房子貌似不止一个。有时候觉得他们也在和我一样的工作或者加班，辛不辛苦此处不论。我也知道我的一些家乡父老，也在为生活各自忙碌，有的辛苦有的可能轻松。暂时定义为三个阶层吧，我自我高攀算我在中间，第二个阶层。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>放下又放不下</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E6%94%BE%E4%B8%8B%E5%8F%88%E6%94%BE%E4%B8%8D%E4%B8%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E6%94%BE%E4%B8%8B%E5%8F%88%E6%94%BE%E4%B8%8D%E4%B8%8B/</id>
    <published>2023-04-22T17:20:11.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:20:22.855Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月8号，星期六，天气晴朗，柳絮飘飘。来到了这久违的高台，寒意十足的风呼呼的从我裸露的胳膊吹过，阵阵冷意。</p><a id="more"></a><p>昨天心中有一万次的放下，今天就有一万零一次的拿起，这就是一个人的天性吧，难以改变。</p><p>这件事情带来的副作用挺大的，让我原本死水一般的生活暗流涌动，我不喜欢这种把控不住的感觉，我做事情都想要有胜算，可这事我真的茫然无措。或许多训练几次就能好一些？可真的有用么？</p><p>不管怎样，脚下的路还是要走，虽然这话说了有无数遍了。但是除了说这些还能说什么呢？</p><p>看淡成败，拿不起来就放下，尽力了就好，谁还没有个短板弱项呢！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月8号，星期六，天气晴朗，柳絮飘飘。来到了这久违的高台，寒意十足的风呼呼的从我裸露的胳膊吹过，阵阵冷意。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>还是这么紧张</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-23/%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%BF%99%E4%B9%88%E7%B4%A7%E5%BC%A0/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-23/%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%BF%99%E4%B9%88%E7%B4%A7%E5%BC%A0/</id>
    <published>2023-04-22T17:19:50.000Z</published>
    <updated>2023-04-23T01:19:59.315Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月7日，星期五，请假一天去练车，这次是去练实车。</p><a id="more"></a><p>心里一点没底，所以内心十分惶恐，还好刚又睡了一个回笼觉。自己的天性如此，只是最近这段时间触碰的次数有点多。</p><p>我都为自己想好了说辞，大不了多考几次，这样还能多熟悉，不仅是为拿驾照还得学会实际开车的本事。</p><p>可能是自己经历的事情少，所以别人眼中小菜一碟的事情，在我这成了搅动心扉的大事。</p><p>不管怎样，对自己是挑战，肯定也会有收获。只能告诉自己勇敢面对，上了这个台阶就会看到更多的风景。</p><p>大事临头向前冲！ 成败无论，勇敢向前。</p><p>每一次艰难的步伐，都会留下深深的印记，不管是美好的还是悲伤的，终究会成为回忆影片里面的一个个画面，若干年回头看，都是宝贵的瞬间。</p><p>茫茫雨幕中，鞘中的剑和主人一样，默默无声。就这么向前走着，生死未卜，成败不知，但是不管怎样，这剑都会出鞘，不是与谁争锋，而是使命如此。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月7日，星期五，请假一天去练车，这次是去练实车。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>冬天和夏天</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-03/%E5%86%AC%E5%A4%A9%E5%92%8C%E5%A4%8F%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-03/%E5%86%AC%E5%A4%A9%E5%92%8C%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</id>
    <published>2023-04-02T23:46:23.000Z</published>
    <updated>2023-04-03T07:46:31.203Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月2号，星期日，最后一次VR练车，一塌糊涂啊。</p><a id="more"></a><p>很早之前，我喜欢冬天，因为夏天太热，我宁愿冷不愿意热，可能我冷和热，我更怕热吧，所以我喜欢冬天。</p><p>中间又发生了角色互换，我更喜欢夏天了，因为夏天，大汗淋漓的感觉，短裤短袖让人觉得很朝气蓬勃。</p><p>可是现在我又回到了原来最开始的喜好了，因为冷的天气不会花粉过敏，尤其是春天，我很希望下雨，本来我就喜欢下雨的天气，再加上下雨可以让花粉过敏变得症状轻一点，所以我就更喜欢和更希望下雨了。</p><p>不接触过敏源，我一直不喜欢戴口罩，所以就迎面硬刚，我不知道这是好事还是坏事，对于我的身体健康而言。我想让身体一定程度上可以抵抗过敏，但是又害怕带来的伤害会让身体受伤，尤其是一些不可逆转的，不可以自愈的伤害。口服过敏药管用，但是也不能天天吃啊。</p><p>其实北京过敏的人一堆，我身后的两个哥们就是严重的花粉过敏，他们上班都戴着N95口罩。我上班的时候，只要不开窗户，基本和没事人一样的。</p><p>但是冬天刚刚过去，夏天才是目前脚下的必经之路，所以只能是明知山有虎偏向虎山行。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月2号，星期日，最后一次VR练车，一塌糊涂啊。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>再次告诫自己</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-03/%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%91%8A%E8%AF%AB%E8%87%AA%E5%B7%B1/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-03/%E5%86%8D%E6%AC%A1%E5%91%8A%E8%AF%AB%E8%87%AA%E5%B7%B1/</id>
    <published>2023-04-02T23:46:04.000Z</published>
    <updated>2023-04-03T07:46:12.352Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天是2023年3月31日星期五，又一次很晚睡。</p><a id="more"></a><p>自己身体有个bug，就是过了那个睡觉的时间段，就会好久睡不着，然后第二天还醒得早。就会造成第二天很困很乏。</p><p>这种情况已经好几次了，每次第二天就会觉得这么干真的很不好，但是过不了多久，好了伤疤忘了疼，就再次重蹈覆辙了。</p><p>所以这里再次强调一下，告诫自己，得自律，尤其是这种其实很简单的事情上。</p><p>已经过了熬夜或者通宵的年纪了，大学的时候，熬夜或者通宵看电影看电视剧，都不在话下。大学时候还没有买电脑的时候，还专门花钱包夜去看电视剧，只能说年轻真好。</p><p>有些事情上可以放纵自己，有些事情，还是得管好自己。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天是2023年3月31日星期五，又一次很晚睡。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回不来的烤冷面</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-03/%E5%9B%9E%E4%B8%8D%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%83%A4%E5%86%B7%E9%9D%A2/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-03/%E5%9B%9E%E4%B8%8D%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%83%A4%E5%86%B7%E9%9D%A2/</id>
    <published>2023-04-02T23:45:45.000Z</published>
    <updated>2023-04-03T07:45:54.080Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月1日，星期六，游了一个多小时的泳，身体没劲了，可能是大前天骑了一个小时自行车导致的吧，体力还没恢复。</p><a id="more"></a><p>回来的路上，看到有烤冷面，就想买一个吧，结果还是意料之中的不好吃。曾经下班小区门口附近的那个烤冷面，是真的好吃，好多次我都会忍不住买一份，搞得那个摊主的大姑娘都认识我了。</p><p>后来，我在很多地方买烤冷面，都没有那个好吃，也有可能是当时的好吃带有回忆的味道吧，所以不可能再有那么好吃的烤冷面了，哪怕那个大姑娘重新在那卖烤冷面。</p><p>一些东西失去了，或者逝去了，终究还得适应，毕竟当下还得继续走下去。比如我的头发，我的视力，我的青春，都一去不复返了啊！或许正因为他们失而不可复得，每个人都有一次，才显得弥足珍贵。</p><p>今天游泳，放眼整个游泳池，我的不明显的六块腹肌，我白白净净的大腿，我感觉我是整个游泳室最靓的仔，哈哈哈。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月1日，星期六，游了一个多小时的泳，身体没劲了，可能是大前天骑了一个小时自行车导致的吧，体力还没恢复。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不要给自己太大压力</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-03/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E7%BB%99%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%A4%AA%E5%A4%A7%E5%8E%8B%E5%8A%9B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-03/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E7%BB%99%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%A4%AA%E5%A4%A7%E5%8E%8B%E5%8A%9B/</id>
    <published>2023-04-02T23:45:28.000Z</published>
    <updated>2023-04-03T07:45:36.074Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年4月1日，星期六，本来大好的春天，让过敏整得我整个人都不好了。真的有点想回老家避一避。</p><a id="more"></a><p>最近学车，其实说学车，截止目前也就学了三次vr，实车是摸都没有摸一下。虽然感觉自己还没有学会，但是我觉得三次这样的教学，学不会是人之常情，尤其对我这样对车一无所知的人。</p><p>尽力而为吧，能走到哪里就走到哪里，还是有一些收获的，这一路走来。</p><p>生活已经很艰难了，就不要给自己加戏了，我觉得我现在会的挺多的，乒乓球，羽毛球，游泳，呼啦圈(特别提起是昨天打球那哥们说他不会，其实之前我也不会，最后突然就轻车熟路了)，象棋，跳棋，五子棋，军旗。</p><p>所以就算有什么学不会，或者是短时间学不会，也不是什么问题。</p><p>道路是曲折的，前途是光明的。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年4月1日，星期六，本来大好的春天，让过敏整得我整个人都不好了。真的有点想回老家避一避。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人之恶</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-03/%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E6%81%B6/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-03/%E4%BA%BA%E4%B9%8B%E6%81%B6/</id>
    <published>2023-04-02T23:45:04.000Z</published>
    <updated>2023-04-03T07:45:14.252Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年3月29日。请假一天，练车。倒车入库果然是传说中的难。</p><a id="more"></a><p>昨天和一个产品的女生杠起来了，当时的表现不好不坏，我不擅长与人短兵相接。这不是第一次了，肯定也不是最后一次，对女人的看法和态度，我逐渐的深信古人说过的一句话了。</p><p>事后我在想如果后面在交锋，我有很多种说辞让她颜面扫地，我的说辞，不会是诽谤，是很有逻辑的辩论。但是我没有因为我有种种理由反驳她而高兴，反而对我为此事耿耿于怀感到自己很弱小，自己的修为只能容得下一滴水，多一点就会波澜荡漾，难以静心。</p><p>天道电视剧，有两个经典的剧情。丁元英去早点摊子吃早点，去的时候就给钱了，完了吃完之后，那个卖早点的又要了一次钱，丁元英没有辩驳，又给了一次。</p><p>还有去一家面馆吃饭，老板和丁元英聊天，问到丁元英是干什么工作的，丁元英说没工作，饭店的老板就鄙视的嘀咕，好吃懒做不知羞耻，丁元英也不做任何辩解。这可能就是到了一定境界了，看好多人很多事如同蝼蚁，心中就不会有任何的波澜。</p><p>对于起冲突这件事本身，让我看到了人性好多的恶。共患难容易同富贵难，一个人如果得势，或者自以为得势，很少有人不会飘起来，通俗的说就是开始骄傲了。现在满大街的不忘初心，我觉得不忘初心，就是记得当初某个时间自己心里的默默许诺，比如记得某个人的恩情，记得曾经有人帮过自己，当时信誓旦旦，但时间会让一切褪色，所以初心很容易变质，或者就没有了初心。</p><p>对于这种无可避免的人性之恶，只能是尽量避让，常将冷眼观螃蟹，看你横行到几时。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年3月29日。请假一天，练车。倒车入库果然是传说中的难。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>科目二开始紧张了</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-03/%E7%A7%91%E7%9B%AE%E4%BA%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%B4%A7%E5%BC%A0%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-03/%E7%A7%91%E7%9B%AE%E4%BA%8C%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%B4%A7%E5%BC%A0%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-04-02T23:44:37.000Z</published>
    <updated>2023-04-03T07:44:46.561Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年3月26日，今天VR练靠边停车，之前都没提前做工作，导致有点跟不上。</p><a id="more"></a><p>靠边停车，练了半天才到最后才有点起色，下一节课的左右倒车入库，估计够呛了。哎，不知道那些芸芸众生是怎么过的，难道是我不济？我不应该啊，第一节课我就稍微熟悉了下车，后面的直角和S型拐弯，我都没咋练。结果就到今天的第二次课程，就开始侧边停车，感觉节奏挺快的，有点吃不消了。</p><p>哎，有压力了，之前觉得麻烦，现在觉得不仅麻烦还挺难的。对于我这个连车都没摸过的人。那有啥办法呢，有压力也得上啊，大事临头往前冲！！！</p><p>只能是尽力而为了，实在搞不定，那也没办法。现在比起科目一，科目一就不算什么事。之前报名的人也说，过了科目二，就完成80%了，看来真不是易于之辈啊。</p><p>加油吧，既然选择了，也没有退路，只能硬着头皮走下去了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年3月26日，今天VR练靠边停车，之前都没提前做工作，导致有点跟不上。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>花瓣的归宿</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-04-03/%E8%8A%B1%E7%93%A3%E7%9A%84%E5%BD%92%E5%AE%BF/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-04-03/%E8%8A%B1%E7%93%A3%E7%9A%84%E5%BD%92%E5%AE%BF/</id>
    <published>2023-04-02T23:44:19.000Z</published>
    <updated>2023-04-03T07:44:27.471Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年3月25日，星期六，仅仅就在护城河边上走了一趟，就准备去吃我爱吃的小胖包子，但是发现时间还早，才十点。如是决定去龙潭公园一趟，顺便上个厕所。</p><a id="more"></a><p>好久没来了，一个人来没什么意思。漫无目的的走在青砖铺就的小路上，突然一片白色的花瓣，飘落到我的手机屏幕上了，短暂的停留，又被风吹落地面，如是我找了一个向阳的地方，席地而坐，当有风吹过的时候，花瓣如同雪花翩翩起舞，纷纷落下。</p><p>化作春泥更护花，这就是她们的归宿么？或者她们开花结果的使命已经完成了，如是功成身退？一旦落下，就不复在枝头的风采了，可这可能就是她们的宿命，终究得落下。就像人总有一死。</p><p>有些选择，我做了，可能是错的，但是我也无力回天。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年3月25日，星期六，仅仅就在护城河边上走了一趟，就准备去吃我爱吃的小胖包子，但是发现时间还早，才十点。如是决定去龙潭公园一趟，顺便上个厕所。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>诡辩封神</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-03-24/%E8%AF%A1%E8%BE%A9%E5%B0%81%E7%A5%9E/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-03-24/%E8%AF%A1%E8%BE%A9%E5%B0%81%E7%A5%9E/</id>
    <published>2023-03-23T22:35:45.000Z</published>
    <updated>2023-03-24T06:35:53.310Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在听 封神万年 的有声书，神仙的世界也真是精彩绝伦。</p><a id="more"></a><p>其中一个小故事，南极仙翁给元始天尊驾九龙沉香辇出行，元始天尊觉得让南极仙翁给驾车是给他面子，抬举他，但是南极仙翁想，我堂堂大罗神仙，居然给你当车夫。</p><p>这就是人所处位置不同，看到的和关心的重点也不同。</p><p>悲欢不相通，何苦把伤口拔看给人看，只是徒增笑料而已。</p><p>仰望星空，这个世间，人人都有牵挂，我的牵挂是什么呢？</p><p>盘古开天 鸿钧老祖 红云  女娲补天 通天教主 道德真君 元始天尊 轩辕 神农尝百草 </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近在听 封神万年 的有声书，神仙的世界也真是精彩绝伦。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>孤独为友</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-03-24/%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E4%B8%BA%E5%8F%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-03-24/%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E4%B8%BA%E5%8F%8B/</id>
    <published>2023-03-23T22:35:18.000Z</published>
    <updated>2023-03-24T06:35:26.449Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年3月21日，孤独为友，这是一首邓紫棋的歌，里面的一些歌词，具体的词我是忘了，但是应该有好些是和我共鸣的。</p><a id="more"></a><p>我很小的时候，就喜欢独来独往，现在也是喜欢在一个角落，观察形形色色熙熙攘攘的人来人往。</p><p>有些东西没有就不会有牵绊，不蔓不枝亭亭净植，独自安好。</p><p>我之前喜欢走路，不喜欢骑车，而后来我发现了骑车的好，就逐渐爱上了骑车，但是我经常提醒自己，走路是我的本，不能落下，这个是生存之本，技能不能抛弃，假如没有车那不就束手无策了么？</p><p>一样的道理，拥有的时候可以收放自如，没有的时候也不至于失了分寸。能享受灯光照耀众人喝彩的热闹，也得能承受门可罗雀茕茕孑立的孤寂。</p><p>不断静化自己的内心，让自己强大起来，能摆脱一些外在的虚华，能心安理得的展示最纯最真的自我。</p><p>古井无波，老僧入定，静坐千年，任风来雨去花开叶落。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年3月21日，孤独为友，这是一首邓紫棋的歌，里面的一些歌词，具体的词我是忘了，但是应该有好些是和我共鸣的。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>早起的蚊子嗡嗡</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-03-24/%E6%97%A9%E8%B5%B7%E7%9A%84%E8%9A%8A%E5%AD%90%E5%97%A1%E5%97%A1/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-03-24/%E6%97%A9%E8%B5%B7%E7%9A%84%E8%9A%8A%E5%AD%90%E5%97%A1%E5%97%A1/</id>
    <published>2023-03-23T22:34:58.000Z</published>
    <updated>2023-03-24T06:35:07.273Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年3月21日，星期二，又请假一天去AR练车。</p><a id="more"></a><p>VR 练车感觉有些累，那个玩意戴头上，戴久了恶心想吐。</p><p>好了言归正题。最近好一阵子，每天早上大概6点左右，老有嗡嗡嗡的声音，开始以为楼上的声音，又感觉不像，后来偶尔一次我打水，路过楼下的运动场地，一个老太太在那玩陀螺，发出的声音很相似，如是我暂时就认定这个是罪魁祸首。</p><p>现在的有些老头老太太，运动锻炼可真不让人省心，广场舞那要命的音响，还有甩鞭子的啪啪啪的声音，以及本文提到的陀螺的声音，真是让人心生厌恶，可咋么办呢？</p><p>你能去骂一顿么？你敢么？窗户已经关了，除非你带上耳罩，看能不能两耳不闻窗外事，这个时候，如果你心里越生气，心里就会越想越气，抵触情绪也会越发浓烈，自己受的影响就会越大，这样就真的难有宁日了。反而，你要是心平气和的，和颜悦色的，当做没听到到一样，你的注意力就不会刻意集中在这件事情上，你受到的影响就会降低一些。</p><p>所以遇见一些恶心事情，你改变不了它，就适应它顺从它，解决问题的办法，不仅只有迎面而上踏破它冲破它一种方法，绕过他有时候也是良策。</p><p>心安处即吾乡。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年3月21日，星期二，又请假一天去AR练车。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今天的局面与人无忧</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-03-24/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E7%9A%84%E5%B1%80%E9%9D%A2%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E6%97%A0%E5%BF%A7/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-03-24/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E7%9A%84%E5%B1%80%E9%9D%A2%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E6%97%A0%E5%BF%A7/</id>
    <published>2023-03-23T22:34:06.000Z</published>
    <updated>2023-03-24T06:34:44.417Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年3月20日，星期一。看到这个标题，似乎是在抱怨，其实不然，是在为我宽心。</p><a id="more"></a><p>我一般很少在这里谈论工作，但是我现在的日子很单调，基本就是工作，工作也会影响我很多。</p><p>去年的时候，我们项目组做墨西哥信用卡项目，大家也是经历了不少的艰难险阻，可以说是客服了种种困难，最终上线了，而我也花费了不少时间去熟悉这个项目，结果上线没多久，感觉又要放弃这个项目了，又要重新搞巴基斯坦的借记卡项目。</p><p>你说大家辛苦遭逢起一经，结果还没享受到他的红利就又得重新出发，现在工作量不大，就造成了青黄不接的局面。所以说目前这样也怪不得任何人，就心安理得的该干嘛干嘛。</p><p>假期的问题，一直悬而未决，所以今年就得有充分的心理准备，得过且过吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年3月20日，星期一。看到这个标题，似乎是在抱怨，其实不然，是在为我宽心。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
