<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>云帆</title>
  
  <subtitle>云</subtitle>
  <link href="http://yun.fan/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yun.fan/"/>
  <updated>2023-01-06T02:58:55.156Z</updated>
  <id>http://yun.fan/</id>
  
  <author>
    <name>Dong.Ge</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>放过自己放过别人</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-02/%E6%94%BE%E8%BF%87%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%94%BE%E8%BF%87%E5%88%AB%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-02/%E6%94%BE%E8%BF%87%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%94%BE%E8%BF%87%E5%88%AB%E4%BA%BA/</id>
    <published>2023-01-02T01:12:04.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.156Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年1月2号，元旦假期的最后一天。</p><a id="more"></a><p>今年我三十好几了，对于工作之外的事情基本一窍不通，游戏不会，股票不玩，政治不懂，生活中基本也没什么生活，除了一些运动的爱好，爬山，户外溜达，羽毛球，乒乓球，别的滑雪滑冰夜店喝酒抽烟应酬，都一点不懂也不敢去涉猎。</p><p>最近工作中，发现身边的女性，有业务能力的确很强，逻辑能力很专业，当然也有脑子有一半是浆糊的，也有凯凯而谈，把简单问题说的大家都不懂一些人反感的，有嘴上说工作无所谓结果却斤斤计较的，假装很大度却尽是鸡毛蒜皮的计较。</p><p>那这些人你能不接触不打交道么，那估计没什么人能对话了，世无完人，水至清则无鱼，所以形形色色的人，有各种各样的优点也有不同的缺点，与你何干呢？大家可以萍水相逢，各行其道，互不打扰，各自安好。</p><p>不要对人有太高的期望，尺有所长寸有所短，每个人都有自己一套生存处事的方法，不能用自己的标准去衡量别人。工作中，也许人家业务不如你，代码写的不如你，但是生活之外，人家比你过得好，比你有钱，你在这说人家这块代码写的不够完美，人家可能在背后说你一事无成。</p><p>放过自己，愉悦自己，善待自己，自己做自己的主人，本来自己就活的很不容易。也放过别人，不用自己的标准去衡量别人要求别人，到头来伤人伤己。</p><p>放几张图片吧，今天在护城河的冰面上，可惜无人给拍照，只能勉强自拍了。如履薄冰，小心翼翼的，其实这冰厚的很，经得起放荡。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年1月2号，元旦假期的最后一天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>贴春联</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-02/%E8%B4%B4%E6%98%A5%E8%81%94/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-02/%E8%B4%B4%E6%98%A5%E8%81%94/</id>
    <published>2023-01-02T01:11:31.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.161Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年1月1号，元旦节。其实对于阳历的节日，我一直都不咋在意。</p><a id="more"></a><p>之所以选择今天贴春联，是因为下个周六早上一早我就出发回家了，那只有元旦这几天假期有时间搞这个，索性就在元旦节新年第一天做了，刚好也能应景。</p><p>和往年一样，我跑到了家乐福去买春联，其实附近的天客隆就有，但是还是遵循传统吧，一切照旧。</p><p>家乐福很大很宽敞，今天没啥人，感觉空荡荡的，往年的时候，人乌央乌央的，经常推着小车就和人狭路相逢了。当然往年买春联没像今年这么早。</p><p>去苏宁易购看了下手机，最近心心念三星A53手机，上次去了一个地看，结果只有模型机，看模型，觉得外观非常漂亮，想买的心思又浓了几分。这次到苏宁易购去看，直接没有三星的手机，哎，只能说苏宁易购没落了。本来想京东买的，结果迟疑了一下，现在没货了，买了等我回家前都到不了货，我就没法买了。</p><p>昨天有人想买我的zhan.ge 域名，看他不是太有诚意，聊天断断续续的，我也就爱答不理的，其实还有个原因，有点舍不得，占戈，是我的情怀，只不过物是人非了，当初还是宠爱万分的，今天偶尔会生出卖掉的想法。主要是续费有点贵，东哥，占戈，这几年光续费花了都上千了。或许离开我，会过得更好吧。 但是我不会贱卖的。</p><p>春联已经贴完了，新年快乐！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年1月1号，元旦节。其实对于阳历的节日，我一直都不咋在意。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2023年第一战</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-02/2023%E5%B9%B4%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%88%98/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-02/2023%E5%B9%B4%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%88%98/</id>
    <published>2023-01-02T01:10:48.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.140Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2023年第一天，2023年1月1号，元旦节。天气晴朗，晴空万里，阳光普照。</p><a id="more"></a><p>昨天收拾了回家的行李，两个行李箱都装不下，主要是这次回家呆的时间长，衣服带的多，冬天的衣服，占地方，就一个长羽绒服就占了一个箱子的一半了。</p><p>今天还得去买春联，虽然现在一个人住，但是都坚持好多年了，不过也是昨天想起来的，差点就忘了。</p><p>今天又怒发冲冠了，我下个周回家，柠檬同一天回襄阳，哎，回家居然见不到柠檬，真是醉了。</p><p>因为疫情，我忘记是两年还是三年没有回家过年了，还好现在放开了，回家不在费劲了。</p><p>顺其自然，不想背负太多期盼。 ——正在听的歌曲。</p><p>昨天和高三的侄子聊天，说他们过年不放假，这真的是够紧张的，说我那个时代之所以可以专心学习主要是没有手机，的确，现在的手机以及手机游戏，让很多学生深陷其中，深受其害而不自知。</p><p>说他爸要他向我学习，哎，如人饮水冷暖自知，或许只看到我光鲜的外表，或者外表都不够光鲜，我自己的苦楚谁人知晓。或者说现在所谓的互联网工作者的艰辛不身在其中，有几人能知道。上个周部门开周会，一个同事值班然后请假了，结果因为没有整理周中遇到的线上问题的文档，被领导一顿批评，语音中里面参杂着小孩的哭声，还得不停的道歉说自己工作没做到位。</p><p>但是别的行业就不辛苦么？所以只能说终生皆苦啊。</p><p>及时行乐，人生苦短，不留太多的遗憾。新的一年，为自己，对，仅仅是自己而活。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2023年第一天，2023年1月1号，元旦节。天气晴朗，晴空万里，阳光普照。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022年最后一战</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-01-02/2022%E5%B9%B4%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E6%88%98/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-01-02/2022%E5%B9%B4%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E6%88%98/</id>
    <published>2023-01-02T01:09:57.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.139Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年最后一天，12月31号，明天就是元旦节了。我又来到了护城河边。</p><a id="more"></a><p>早上一直躺床上刷剧，假日暖洋洋②，还算可以吧，可能大家都喜欢看欢喜冤家的故事。没剧可看的时候，感觉无所事事，但是有剧的时候，就特别浪费时间。</p><p>今天算是杨康之后，最正式的一次运动了，体验了一把久违的汗如雨下。可以自由运动的日子真好。</p><p>顺带对2022年做点总结，用的来说，前面工作憋屈了一段时间，后面还好了，虽然每天强敌环伺，但是我心态摆的很正，一副明月照大江，清风拂山岗，他强任他强的姿态，以今年的局势，我觉得是对的。大局不利，个人再多努力都不会有啥好的回报，与其这样，还不如浑水摸鱼，混沌度日，不至于有太高的期望。</p><p>语言上放弃golang 开始搞Java了，对这门语言，还是比较排斥的，可能我还不够了解他，但是比最开始好多了，因为我也发现了这个语言的一些优点，但是我不想深入去学习他，因为成本会比较大，所以老本行golang不能丢，得时不时温习下，也算是一门本事，不能轻易落下。</p><p>运动的话，总体成绩还是可以的，比2021年差不了多少，其实现在最担心的是2023年，按照目前的预计，估计会比2022年差好多。</p><p>2022年，努力了，坚持了，也有小的成就。希望2023年，继续保持，为了自己，为了奇迹。</p><p>Lets go fun.</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年最后一天，12月31号，明天就是元旦节了。我又来到了护城河边。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雷霆雨露俱是天恩</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-29/%E9%9B%B7%E9%9C%86%E9%9B%A8%E9%9C%B2%E4%BF%B1%E6%98%AF%E5%A4%A9%E6%81%A9/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-29/%E9%9B%B7%E9%9C%86%E9%9B%A8%E9%9C%B2%E4%BF%B1%E6%98%AF%E5%A4%A9%E6%81%A9/</id>
    <published>2022-12-29T00:34:23.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.162Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年12月28号，星期二。买了下周回家的车票。假期太多，得赶紧用用，要不然就清零了。</p><a id="more"></a><p>谈到了辅导柠檬作业，柠檬不让给错误的题打叉❌，也不让打分数，说我次直接哭了半天，把自己锁屋子里。然后就说我幸运体会不到这种鸡飞狗跳的日子。00</p><p>是的，我体会不到，但是我也体会不到其乐融融的温馨场面。不管人和事，都有好的一面和坏的一面，没得选都得照单全收，不管是让人如沐春风的一面还是让人发狂咆哮的一面。</p><p>一些带给你的幸福快乐，你要珍惜。<br>一些带给你的悲伤难过，你也得能坦然受之。</p><p>欲戴王冠必承其重。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年12月28号，星期二。买了下周回家的车票。假期太多，得赶紧用用，要不然就清零了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>平安夜圣诞节</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-25/%E5%B9%B3%E5%AE%89%E5%A4%9C%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-25/%E5%B9%B3%E5%AE%89%E5%A4%9C%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82/</id>
    <published>2022-12-24T18:52:22.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.153Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年12月25日，圣诞节。往年可能会去逛个商场，如今只能宅家里。</p><a id="more"></a><p>每年的平安夜，苹果吃没吃不一定，但是有一首歌我一定会听。成龙的《九月风暴》，也叫《平安夜》，就因为喜欢里面的一句歌词，该怎么和自己相处，谁想起了我我又想起了谁。</p><p>可能是上学期间基本是一个人过这个节日，所以养成了自己和自己相处。今天也不例外，自己一个人。</p><p>是阳了之后的第十二天了，虽然也去了护城河，但只是走走，虽然心中豪情万丈敢与天比高，但是脚下虚浮如风中柳絮，这明显是夸张的手法，没有这么严重，但是我还是没敢率性而跑一场。</p><p>最近又吵架了，吵架的原因是家里电短路了，微信问我，正当我分析各种可能的时候，她不耐烦了，大喊大叫的，于是我说你自己看着办。挂了电话，我还是尽我所能说了一些解决的尝试方法，其中我提到了说拿电卡到楼下刷下，结果她回头就在物业群里面问，买电需不需要刷卡？然后我说了下,她说不是你说的要刷卡吗?这猪队友真是够猪的。</p><p>买电都买了好多次了，明显不用刷卡。然后我就说你这问的问题有问题，明明是用电把电弄没了，我让刷卡尝试下，你却问买电需不需要刷卡，这不是牛头不对马嘴么？</p><p>然后就给我说，每次只知道训斥她，要的不是这个。</p><p>好吧，距离这次吵架，上次的情形差不多。老师让捐钱，发红包带上名字，结果她没写名字，然后我说我把红包领了，你重新发一个，结果我准备领的时候，红包被老师收了，本来我想给她说一下的，我想着红包被谁领微信肯定会通知，结果是我高估了她的智商。结果她又发了一个红包，然后老师说你发过了，她就说觉得她丢脸了，我就呵呵了，自己简单的事情错误百出，还能觉得丢脸。</p><p>其实发红包这个事情，我反思了下，没啥大不了的，我不该斤斤计较的，谁都会犯错，也包括幼稚的错误。</p><p>电的那个事情，当时我想要不算了，结果我还是说了，结果是烂泥扶不上墙，我想起到警示作用，我想教育下事情不是这么办的，结果适得其反。</p><p>后来我也反思了，是我没有认清现实，想着对一块石头说教，我不是眼瞎就是脑子有病，对牛弹琴可以，但是就不要奢望牛能领会你的所思所想。</p><p>其实上次红包的事情，我就说不管那些破事，事实是我还是看不下去那些低劣的办事能力，想着能改变一些，结果就是自寻烦恼。也正常，平常对人的说教，一般很难凑效，只有社会的毒打才能让记忆深刻。</p><p>＞＞＞ 最大的灾难就是想改变对方。</p><p>这是写在我手机的警世恒言，今天再次拿出来告诫自己，做有意义的事情，不做无谓的挣扎。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年12月25日，圣诞节。往年可能会去逛个商场，如今只能宅家里。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>满城尽是喜羊羊</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-25/%E6%BB%A1%E5%9F%8E%E5%B0%BD%E6%98%AF%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8A/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-25/%E6%BB%A1%E5%9F%8E%E5%B0%BD%E6%98%AF%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8A/</id>
    <published>2022-12-24T18:51:40.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.158Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是周日，2022年12月18号，是羊的之后的第六天。这个玩意果然很厉害，最近一周被他搞得没啥精神。</p><a id="more"></a><p>虽然没有出现特别难受的症状，或者说症状都在可接受范围内，但是有一点让我很是难受，就是晚上嗓子干，要喝水，喝了之后没多久就要上厕所，一夜要折腾好多次。嘴巴和喉咙舌头都干拌面一样，没一点水分。</p><p>持续的时间也很久了，这么久了，还滴答滴答的好不了，之前基本一年都不咋感冒，这倒好，中招之后，一发不可收拾。</p><p>今天好多人都去公司了，一些是阴的，一些半阴不阳的，一些是羊的。我也坐不住了，公司好多人阳了之后申请居家了，我直接消耗了4天假期，主要是我的假期比较多。</p><p>整个人不知道干嘛了，睡觉吧没瞌睡，看电视剧吧，没有好看的。看来一天少了运动这一项，生活立即变得乏味而漫长了。但是现在我只能搁置。</p><p>闲不下来啊，回家那么久怎么办呢？闲不住不知道干啥的日子也不好受啊。</p><p>北京现在也难呆，白天暖气不热家里挺冷的，太阳就早上晒一会，不多久就阴了，然后天就黑了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是周日，2022年12月18号，是羊的之后的第六天。这个玩意果然很厉害，最近一周被他搞得没啥精神。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>喜羊羊day3</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-25/%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8Aday3/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-25/%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8Aday3/</id>
    <published>2022-12-24T18:51:11.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.151Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年12月15日，天气不错，准备出去溜达溜达。是羊的第三天。</p><a id="more"></a><p>目前来说，没有什么大的不适，嗓子稍微有点难受。昨晚睡觉胸口出了好多汗，湿漉漉的，所以估计今天会好很多。</p><p>昨天晚上，比第一个晚上强很多，喝水的频次少了很多，现在头摇着也不疼了。</p><p>昨天味觉真的是没了，买了喜欢吃的鸡翅，也没吃出来什么味，第一天吃蒜，都感觉不到辣，今天不知道咋样，反正半夜饿了，起来吃了一根香蕉。</p><p>感觉在逐渐康复，症状逐渐减轻。</p><p>截止目前，我觉得这次感染，算是告一段落了(希望不会有啥节外生枝的情况)。总结下这个事情，好多地方做的不好。比如买药，应该在政策放开不再弹窗的那时候就买药，而不是过了一两天才买。<br>还有那个试剂盒，当时看京东还有卖应该，但是当时没看公司政策，不知道复工需要这个，就大意了，造成后面想买买不到了。</p><p>作为一个程序员，应该有敏锐的判断力，要比常人更快一步。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年12月15日，天气不错，准备出去溜达溜达。是羊的第三天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>喜羊羊day2</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-25/%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8Aday2/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-25/%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8Aday2/</id>
    <published>2022-12-24T18:50:42.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.151Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年12月14日，请假休息一天。</p><a id="more"></a><p>昨天晚上肯定是发烧了，具体多少度我懒得去量，晚上嗓子难受，但是睡得还是不错的。晚上起来喝水估计不下十次，喝水然后上厕所，早上起来没有太大的不适，头摇着有点疼。</p><p>估计会反复，不可能就这么过去了。准备再第二次暴风雨来临之后喝药。</p><p>还是喝了连花清瘟胶囊，一次4粒。主要是测了下体温38.9，其实我估计第一天晚上温度说不定都不止这些，只是当时懒得测。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年12月14日，请假休息一天。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>喜羊羊day1</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-25/%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8Aday1/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-25/%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8Aday1/</id>
    <published>2022-12-24T18:50:07.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.150Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年12月13号，星期二，今天是真冷，早上上班把人冻得直哆嗦，可能是被低温破防了，让我也阳了。没有测，但是从感觉上来说，跑不了了。</p><a id="more"></a><p>有点冷的感觉，现在躺被窝里面还是挺舒服，腿和腰有些疼，但是还能接受，头的话，摇起来疼，温度没测，估计会有点高，懒得动。</p><p>这几天没好好戴口罩，真的是托大了，<br>以为会再坚持几天呢，结果还是中枪了。不知道明天起来会是啥样，或者说晚上睡觉能睡踏实不。</p><p>药的话，连花清瘟胶囊有一盒，快客和999感冒灵也有一份，那个布洛芬说是12号送到，结果今天13号了，还遥遥无期。京东真的是越来越不行了，不是说没有给我送到我责怪他，是因为你买的时候这么显示，这不是言而无信么？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年12月13号，星期二，今天是真冷，早上上班把人冻得直哆嗦，可能是被低温破防了，让我也阳了。没有测，但是从感觉上来说，跑不了了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>静心才能得意</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-10/%E9%9D%99%E5%BF%83%E6%89%8D%E8%83%BD%E5%BE%97%E6%84%8F/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-10/%E9%9D%99%E5%BF%83%E6%89%8D%E8%83%BD%E5%BE%97%E6%84%8F/</id>
    <published>2022-12-10T04:24:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.163Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2022年12月10号，星期六，天气还好，此时心里不安静，但是搜肠刮肚绞尽脑汁也找不到根源何在。</p><a id="more"></a><p>暂时没有什么值得忧心忡忡的事情，最起码现在没有。难道是昨天晚上没睡好，9以后没有特殊情况一定要早睡，要不然特别影响睡眠，这个认知老早都有了，但是还是偶尔触犯。</p><p>去干我该干的事情，他可能就是最好的良药，专治各种不服。</p><p>今天看了胡歌主演的电视剧，县委大院，里面熟悉的演员不少，挺喜欢那个县委书记的扮演者的，一时忘记叫啥了，看过他的好多电视剧。其中一段他请一个退休官员吃饭谈拆小院的情节，那话语，真的是让我触动最深，深切的感受到了语言的魅力，真的能让人产生五体投地的感觉。</p><p>最近在听历史名将的故事，深深地觉得战国时代真的是一个精彩的时代，一个英雄辈出的时代，一个成语典故层出不穷的时代。这个时代如果你有谋略武功，你都能如鱼得水，纵横捭阖，左右逢源。当然也是一个适合永远征战天下，一直走在路上的时代，因为一旦功成名就，就会面临飞鸟尽，良弓藏的危机。</p><p>语言的魅力，真的要好好钻研，是可以敌万人的武器。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2022年12月10号，星期六，天气还好，此时心里不安静，但是搜肠刮肚绞尽脑汁也找不到根源何在。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>操蛋的半天</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-10/%E6%93%8D%E8%9B%8B%E7%9A%84%E5%8D%8A%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-10/%E6%93%8D%E8%9B%8B%E7%9A%84%E5%8D%8A%E5%A4%A9/</id>
    <published>2022-12-10T04:23:11.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.155Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2022年12月4日，星期日，天气还不错，有太阳，但是我此时的内心阴雨绵绵。</p><a id="more"></a><p>核酸检测地点先是换地方，换到小区里面，接着全部撤掉了，然后又打开了，导致大家饿了好多天一样，疯狂的去排队核酸，真的是十里长街做核酸。</p><p>还有好几件操蛋的事情，我就不一一说了。反正是生活处处有脑残的人和事，我得学会接受，平和的接受。牢骚太盛防肠断。</p><p>愤青没什么好处，还是乖乖的做个懵懂的顺明。</p><p>以后谨记，红灯不能闯，任何事情不着急于一时半会。</p><p>Fuck Run!</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2022年12月4日，星期日，天气还不错，有太阳，但是我此时的内心阴雨绵绵。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今日暖洋洋</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-10/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E6%9A%96%E6%B4%8B%E6%B4%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-10/%E4%BB%8A%E6%97%A5%E6%9A%96%E6%B4%8B%E6%B4%8B/</id>
    <published>2022-12-10T04:22:27.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.146Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2022年12月3日，星期六，天气难得晴朗，阳光灿烂。看着就觉得暖和。</p><a id="more"></a><p>最近今天，是真的好冷，但是我依然坚持着。夏练三伏冬练三九，这个夏天汗如雨下，擦汗的纸巾都能捏出来大把的汗水，每天额外带一件短袖，在快到公司的时候换下已经湿透的那件短袖。但是冬天的坚持，更加艰难。衣服穿得厚了，护耳朵的，手套，围脖，有时候因为疫情还背着电脑包，冷风刺面，手虽然戴着手套，但是也冻得快僵了。</p><p>这份坚持，我不知道为了什么，或许这已经是习惯了吧，就为了享受跑完后的大口喘气，有一种百战归来的王者荣耀。网上看到有人说乌龟寿命长，是因为不爱动，不爱动的动物才能长寿，我今天这般不是为了多活，而是为了不苟活，起码当下不是，也许未来也是苟延残喘。</p><p>致敬自己，一个经得起寒风洗礼的勇士，一个能把平凡坚持做到不平凡的勇士。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2022年12月3日，星期六，天气难得晴朗，阳光灿烂。看着就觉得暖和。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>又是一个周末</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-12-10/%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%91%A8%E6%9C%AB/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-12-10/%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%91%A8%E6%9C%AB/</id>
    <published>2022-12-10T04:21:54.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.148Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年11月26日，星期六，今天是让居家的第三天。小区被封。</p><a id="more"></a><p>一早起来，朋友圈炸锅了，民怨沸腾，民声鼎沸，现在真的是风雨如磐阴故园。好多人写的文字都被河蟹不让看了。疫情不可怕，因为防疫造成的副作用才可怕。</p><p>等我到小区做核酸检测的时候，发现小区并没有完全封掉，大家进出自由，于是我也出去了，到护城河溜达了一圈。回来想买个午饭，发现好多店铺都关门了。</p><p>时至晚上九点多了，满腔愤怒向谁言？我真的欲哭无泪啊！猪一样的队友让人如何是好？ 我只能开导自己，一切只想着自己，没法为人着想，我一想就想指导几句，但是奈何烂泥扶不上墙，还糊你一手。自己酿的苦酒自己喝呗，还能咋滴。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年11月26日，星期六，今天是让居家的第三天。小区被封。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>忙碌的周末</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-11-23/%E5%BF%99%E7%A2%8C%E7%9A%84%E5%91%A8%E6%9C%AB/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-11-23/%E5%BF%99%E7%A2%8C%E7%9A%84%E5%91%A8%E6%9C%AB/</id>
    <published>2022-11-22T22:10:34.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.154Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2022年11月20日，星期日。本以为一个人的周末会有些无聊，不知道做些什么，殊不知现在还挺忙。</p><a id="more"></a><p>早上醒来快八点，床上躺一阵子，就到九点多了，热个馒头洗脸刷牙。出去溜达一圈，回来都快十二点了。要么在外面吃饭，要么买了带回来吃。</p><p>两个周洗一次衣服，洗衣服得一个多小时，虽然洗衣机，但是我得稍微看着点。</p><p>有时候会洗鞋，上个周洗了两双，这个周洗了一双。</p><p>既然把电脑背回来了，就得打开看个半个小时。</p><p>还得拖地，拖把都干了，就用卫生纸擦地或者抹布擦地。</p><p>还得楼下打水，一个周打一次。</p><p>还得写周报，这个简单，十分钟之内搞定。</p><p>还得去趟超市，买些馒头面包水果什么的，作为上班早上两顿早点的第一顿，去公司再吃一次早点。</p><p>还得做饭，现在外面吃饭不方便，疫情严重，两天四顿饭，最起码得做两顿。</p><p>有时候看个电影，一下子感觉时间过了好长，本来现在的电影也挺长的。</p><p>飞牌也得抽空温习一下。</p><p>还有必不可少的午觉，睡觉了，午安。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2022年11月20日，星期日。本以为一个人的周末会有些无聊，不知道做些什么，殊不知现在还挺忙。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>叶落</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-11-23/%E5%8F%B6%E8%90%BD/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-11-23/%E5%8F%B6%E8%90%BD/</id>
    <published>2022-11-22T22:09:58.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.149Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年11月20 号，星期日，北京的天气灰蒙蒙的，正是黑云压城城欲摧一般的景象。</p><a id="more"></a><p>经常走路，努力践行行人的职责，前方常常有叶子翩翩落下，而而巧的是，当我坐在这枯井旁，又有一支树叶跌落在我的肩头，于是我捡起拿在左手，右手就开始写这篇叶落。</p><p>我终究还是舍下她了，因为这样的落叶太多，我给不了她更好的归宿。所以就让她自然而然的回归自然。</p><p>叶子落下了，明年还会再生，但是明年生出来的应该不会是今天落下的，这么说叶子的一生何其短暂。谁又能避免呢？</p><p>都说树高千丈，叶落归根，我的根我很确定在哪里，但是我要落在何处呢？在北京十多年了，仍然是个过客，这里不属于我。</p><p>所以我觉得叶子还是很幸运的，不用考虑这些，只要季节到了，风来了，落下是必然的，就在脚下这方寸之间，不会有大的意外，无路可选，往往没有那么多难以选择，走就是了。</p><p>为了应景，我买了yeluo.cn 的域名，之前是对cn 域名看不上眼的，现在好多人也是这么觉得，只是我觉得续费便宜吧。买yeluo倒是没花什么大钱，但是我估计只是徒劳一场，因为我已经没有了当时的热爱了。</p><p>其实不要怪我，我对好多域名都是这般，喜新厌旧，是人的本性吧。</p><p>叶落，是叶子的终结，也是不久后春天的开端。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年11月20 号，星期日，北京的天气灰蒙蒙的，正是黑云压城城欲摧一般的景象。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最近的两件「破」事</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-11-19/%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9A%84%E4%B8%A4%E4%BB%B6%E3%80%8C%E7%A0%B4%E3%80%8D%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-11-19/%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9A%84%E4%B8%A4%E4%BB%B6%E3%80%8C%E7%A0%B4%E3%80%8D%E4%BA%8B/</id>
    <published>2022-11-19T06:22:05.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.157Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年11月19日，星期六。北京的疫情也越来越严重了，好多商场关门了，饭馆不提供堂食了。</p><a id="more"></a><p>标题的破事，但不是什么大的坏事，是真的和’破’有关系。</p><p>一破 之前在京东买了一个带开关的插排，没用几天坏了。我拧开螺丝打开看了下，是有根线断了，因为小时候我在家装电灯泡啥的修个小物件啥的都是常事，所以很轻松的修好了。</p><p>二破 也是十一月吧，去迪卡侬买了条裤子，然后到家洗了下凉了一周干了，第二周就穿上了，等周三早上的时候，不经意间发现裤子屁股后面破个洞。当时心中一万只羊驼奔腾而过，不知道是哪一天裤子破了，我居然一无所知，想想在公司被人看见后的糗态，觉得颜面扫地无地自容。以至于我现在走路的时候，经常都要摸摸裤子感觉下有没有洞。</p><p>迪卡侬的售后是非常好的，之前买了个垫子，过了好久，漏气，拿去就给换了。所以我就把破洞的裤子拿到迪卡侬，结果发现闭店了，不过有工作人员再值守，有点类似饭店的外带。说了我的情况，看了我的电子码，可以给我退或者换。现在疫情这么紧张，买东西也不方便了，如是我就换了一条。</p><p>两件小事，都圆满解决。第一件说明小时候的一些技能一些尝试，还是会能为生活帮忙的。第二件说明人还是得经常自省，不管是心灵的还是外在的，多照照镜子，及时发现身上的缺点瑕疵错误。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年11月19日，星期六。北京的疫情也越来越严重了，好多商场关门了，饭馆不提供堂食了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>仰世而来的触动</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-11-19/%E4%BB%B0%E4%B8%96%E8%80%8C%E6%9D%A5%E7%9A%84%E8%A7%A6%E5%8A%A8/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-11-19/%E4%BB%B0%E4%B8%96%E8%80%8C%E6%9D%A5%E7%9A%84%E8%A7%A6%E5%8A%A8/</id>
    <published>2022-11-19T06:21:29.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.147Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2022年11月19日，星期六。天气阴天，但是也有阳光挣脱束缚照射大地。</p><a id="more"></a><p>得不到的就别期待就释怀就放开！</p><p>爱过恨过尽量洒脱。</p><p>握空的都当尘埃。</p><p>仰世而来的歌词，真的符合我现在的心情。</p><p>柠檬当时离开北京的时候，对我一万个不舍，让我受宠若惊，让我心里也感动万分。可回去没多久就把我抛诸脑后了，发个视频大喊大叫，怎么又打电话了，让我哭笑不得。</p><p>有些东西就不该有，有了就是牵绊，还是一厢情愿的。</p><p>做回独来独往我行我素的自己！</p><p>不再轻易谴责别人，哪怕别人真的是废物，废物也有尊严，也不愿意别人说自己的缺点，也不愿意说自己能力不行。说了不但没有警示作用，还适得其反，让废物发作，然后还一发不可收拾，更加迁怒于人。</p><p>人生好难，遇人不淑，或者不管遇见谁，都会有这样那样的烦恼。</p><p>自身强大，身体和思想上的强大，或许能让自己稍有藉慰。</p><p>我要属于我！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2022年11月19日，星期六。天气阴天，但是也有阳光挣脱束缚照射大地。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>柠檬的画落选了</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-11-05/%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E7%9A%84%E7%94%BB%E8%90%BD%E9%80%89%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-11-05/%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E7%9A%84%E7%94%BB%E8%90%BD%E9%80%89%E4%BA%86/</id>
    <published>2022-11-05T01:25:45.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.158Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2022年11月5日周六，今年的周末比较安逸，没有工作上的事情会打扰。</p><a id="more"></a><p>事情的来龙去脉我不清楚，我就知道结果是柠檬的一幅画没选上，我初看觉得还不错，但是看了老师发的选上的画，觉得选上的话都不错，客观觉得是好过柠檬的画的。</p><p>但是柠檬妈说选上的几个人，恰巧在家委会，我看了下家委会名单，也不全是，有几个选上的人没在家委会。</p><p>我写这些话的本意是，对上面涉及到家委会这件事情讨论下。我觉得家委会的存在，帮老师分担一些工作，但是没有工资啊什么的实际好处，既然没有好处，为什么有人愿意去当呢？</p><p>很显然当这个家委会就是为了自己的孩子能在学校被老师特意照顾，这也是人之常情。同样的一些孩子，有些好处给张三也行给李四也可以，如果张三的妈妈和我熟悉，我给张三这没什么不合理。除非李四比张三优秀很多，但是好多时候，大家不分上下，难分伯仲。这让我想起了大学评选贫困生，一般贫困一个月饭卡补助1500，特困一个月2000，我大学前几次都是给我评的一般贫困，最后一次，换了个班长，这个班长能当选我功不可没，给我评了特困档次。当然我也知恩图报，有些时候用饭卡带饭我都用我的卡给他刷。</p><p>话扯远了，回归正题。现在的社会，是个人情关系网，拼的不仅仅是个人，还有身后的好多人和事。就像前一阵子网上的贾平凹的女儿贾浅浅，当上什么会的什么职务，写的文章的水平让全国网友笑掉大牙，她的当选，多数和她爸贾平凹有关系。</p><p>所以好多时候，自己不优秀，自己不努力，自己能力不行，很可能影响的不仅仅是自己。社会上一个人的能力，从说的几句话做的几件事情，就能知道的七七八八。在农村，对一个人有用的人（就是混的好的人）明知道自己不会和他有啥关系，但是还是会流露尊敬，对一个没用的人（混的不好的人，没啥本事的人）明知道不碍着自己什么，但是依然会有几分怠慢。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2022年11月5日周六，今年的周末比较安逸，没有工作上的事情会打扰。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>封狼居胥</title>
    <link href="http://yun.fan/2022-11-05/%E5%B0%81%E7%8B%BC%E5%B1%85%E8%83%A5/"/>
    <id>http://yun.fan/2022-11-05/%E5%B0%81%E7%8B%BC%E5%B1%85%E8%83%A5/</id>
    <published>2022-11-05T00:43:32.000Z</published>
    <updated>2023-01-06T02:58:55.153Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天2022年11月5日，阳光灿烂，天空湛蓝。持有这个域名好多年了，最近心生弃意，因为com 续费越来越贵了。</p><a id="more"></a><p>无意之间，百度了封狼居胥的图片，看到霍去病马上纵横的威武雄姿，心里就踏实了，短期内我是不会在嫌弃这个域名了。</p><p>当年是花了9块钱买的，不比手中现在的几个非主流，都花大几百大几千买的。所以不要忘记初心，不要忘记当时想要拥有的心情，要好好珍惜。</p><p>不求自己也能封狼居胥，但是心中有一份胯下战马手中长戈，疆场肆意拼杀豪侠的憧憬也是不错的。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天2022年11月5日，阳光灿烂，天空湛蓝。持有这个域名好多年了，最近心生弃意，因为com 续费越来越贵了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
