<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>云帆</title>
  
  <subtitle>云</subtitle>
  <link href="http://yun.fan/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yun.fan/"/>
  <updated>2024-01-07T08:16:48.737Z</updated>
  <id>http://yun.fan/</id>
  
  <author>
    <name>Dong.Ge</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>诗词润心间</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-01-07/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%B6%A6%E5%BF%83%E9%97%B4/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-01-07/%E8%AF%97%E8%AF%8D%E6%B6%A6%E5%BF%83%E9%97%B4/</id>
    <published>2024-01-07T00:16:37.000Z</published>
    <updated>2024-01-07T08:16:48.737Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年1月7号星期日，外面太阳好灿烂啊，现在躺在床上都觉得有点浪费这大好阳光。</p><a id="more"></a><p>前一阵子去换了一个眼镜，验光师说我度数涨得厉害，就决定尽量少看一些手机，但是其实也没少看，已经成习惯了。既然决定少看，还是要做些什么，我向来不是光想不做的人。</p><p>于是就开始背诵诗词，一些有名的诗词，比如毛泽东的一些，李白的，辛弃疾，苏轼，陆游等等，算是一个好的替代方案，最起码背诵或者脑子里复习的时候不用看手机。</p><p>好多诗词之前都有背过或者接触过，现在相当于是旧事重提，陈酒装新瓶。</p><p>列举几首吧，当然背诵的时候我没有记题目，毛泽东的  </p><p>昆仑 横空出世，莽昆仑，阅尽人间春色。</p><p>冬云 雪压冬云白絮飞，万花纷谢一时稀。</p><p>独立寒秋，湘江北去，橘子洲头。看万山红遍，层林尽染。漫江碧透，百舸争流。鹰击长空，鱼翔浅底，万类霜天竞自由。</p><p>沁园春 雪 北国风光，千里冰封，万里雪飘。</p><p>人名解放军解放南京 钟山风雨起苍黄，百万雄师过大江。虎踞龙盘今胜昔，天翻地覆慨而慷。宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王。天若有情天亦老，人间正道是沧桑。</p><p>天高云淡，望断南飞雁。不到长城非好汉，屈指行程二万。</p><p>重上井冈山。久有凌云志，重上井冈山。千里来寻故地，旧貌换新颜。</p><p>井冈山 参天方木千百里，飞上南天奇岳。故地重来何所见，多了楼台亭阁。五井碑前，黄洋界上，车子飞如跃。</p><p>当年忠贞为国酬，何曾怕断头，如今天下红遍，江山靠谁守。</p><p>李白的 </p><p>将进酒 </p><p>行路难 金樽清酒斗十千，玉盘珍羞直万钱。停杯投箸不能食，拔剑四顾心茫然。欲渡黄河冰塞川，将登太行雪满山。闲来垂钓碧溪上，忽复乘舟梦日边。</p><p>赵客缦胡缨，吴钩霜雪明。银鞍照白马，飒沓如流星。十步杀一人，千里不留行。事了拂衣去，深藏功与名。</p><p>陆游的</p><p>红酥手，黄縢酒，满城春色宫墙柳。东风恶欢情薄。</p><p>当年万里觅封侯。匹马戍梁州。关河梦断何处？尘暗旧貂裘。胡未灭，鬓先秋。泪空流。</p><p>苏轼的</p><p>大江东去，浪淘尽，千古风流人物。故垒西边，人道是，三国周郎赤壁。乱石穿空，惊涛拍岸，卷起千堆雪。江山如画，一时多少豪杰。</p><p>莫听穿林打叶声。何妨吟啸且徐行。竹杖芒鞋轻胜马。谁怕。一蓑烟雨任平生。</p><p>网友的</p><p>仙子落江南，语笑嫣然，还施水榭系良缘，可叹痴心终错付，难抵江山。</p><p>金陵玉树莺啼晓，秦淮水榭花开早，谁知道容易冰消。眼见他起高楼，眼见他宴宾客，眼见他楼塌了。</p><p>唐伯虎的</p><p>桃花坞里桃花庵，桃花庵下桃花仙。桃花仙人种桃树，又摘桃花换酒钱。酒醒只在花前坐，酒醉还来花下眠。半醉半醒日复日，花开花落年复年。不愿鞠躬车马前，但愿老死花酒间。车尘马足贵者趣，酒盏花枝贫者缘。</p><p>辛弃疾的</p><p>千古江山，英雄无觅孙仲谋处。舞榭歌台，风流总被雨打风吹去。斜阳草树，寻常巷陌，人道寄奴曾住。想当年，金戈铁马，气吞万里如虎。</p><p>写了这么多，当然好多有赖于输入法的智能补全。</p><p>继续坚持吧，再把当年背诵鲁迅的也重新拾起来。</p><p>回首向来萧瑟处，归去。也无风雨也无晴。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年1月7号星期日，外面太阳好灿烂啊，现在躺在床上都觉得有点浪费这大好阳光。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>昨夜两个梦</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-01-07/%E6%98%A8%E5%A4%9C%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E6%A2%A6/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-01-07/%E6%98%A8%E5%A4%9C%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E6%A2%A6/</id>
    <published>2024-01-07T00:16:04.000Z</published>
    <updated>2024-01-07T08:16:20.143Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年1月6号星期六，昨天晚上做了两个梦，挺有意思的。梦境真是可以天马行空，各种切换和穿梭。</p><a id="more"></a><p>第一个梦，一个女孩，应该是我朋友，我怎么对她一点不熟悉呢？ 她应该是被她的朋友碰见，然后邀请一起吃饭喝酒，可是喝完这个女孩就完全是一滩烂泥了，然后我就扶着她走，突然走的地方好多人聚集，一问说是搜查小偷，好多警察武警拿着枪在山上，还有无线电指挥着狙击手，一个警察从高处跳到山上的一棵大树，结果没抓住，摔了下去。</p><p>我开始扶着这个感觉好陌生的女孩，突然感觉到危险，我就背起她开始跑，没一会，天上出现了无人机，无人机开始说是自己玩的，众多警察喊话让尽快飞走，这时候一个警察还是武警大声说，无人机不止一个，还会隐身，这个时候警察武警感觉不对劲，立即下令攻击，这个时候，我和这个女孩找了一个算是掩体的地方待着，好多人也开始躲藏，因为天上的无人机开始往下扔石头了，我看着好多人被石头砸伤甚至砸死，我赶紧用手捂住这个女孩的眼睛，虽然她还是一滩烂泥，不省人事。当时想着无论如何也要护她周全。这种视死如归，大义凛然的英雄气概，估计多数血性男儿都有。</p><p>第二个梦，梦见了小学的一个女同学，貌似是来参加我一个表哥的什么喜事，奇怪的是这个喜事是在我老家举办的，应该是不收礼，但是最后几个亲戚都送了500块钱的红包，是这几个亲戚最后是坐我表哥的车离开这个，我妹也坐这个车，开始还问车费多少，这一点这不符合常理，坐亲戚的车怎么会提前问车费呢，而我们就真的没有给。</p><p>然后结束的时候，和这位女同学聊天，说儿子都30多了，当时我说了句，我们是小学同学，她的儿子和我比不多大了，这一点明显逻辑上不通，这位女同学确有其人，年纪的话估计和我不相上下，当时算是长得比较好的。</p><p>然后我就送了这位女同学一段路，家乡的那种蜿蜒小路。</p><p>两个梦都挺有意思的，其实梦里的情景比我描述的精彩多了，梦境里面元素和场景 人物都很多，但是好多都没有直接关系，零零碎碎的，各自存在着，但是好多出现的人却是我熟悉认识的。</p><p>有时候做梦挺好玩的，普通在经历一场冒险，如果是噩梦，会潜意识知道这是噩梦，然后告诉自己赶紧醒过来，醒过来心有余悸。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年1月6号星期六，昨天晚上做了两个梦，挺有意思的。梦境真是可以天马行空，各种切换和穿梭。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>计划赶不上变化</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-01-07/%E8%AE%A1%E5%88%92%E8%B5%B6%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E5%8F%98%E5%8C%96/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-01-07/%E8%AE%A1%E5%88%92%E8%B5%B6%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E5%8F%98%E5%8C%96/</id>
    <published>2024-01-07T00:15:44.000Z</published>
    <updated>2024-01-07T08:15:53.536Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2024年第一天，元旦节，切身体会了下 计划赶不上变化。</p><a id="more"></a><p>原本打算去配眼镜，结果一大早工作上有个问题，还好不是我的代码出问题，但是问题出了，解决很容易，但是跟进的话就非常费时间，这个任务要跑好几个小时。</p><p>还打算去买几双鞋子的，本来可以轻松安排的，现在多了一些瑕疵。</p><p>龙年了，虽然多年不曾参与跨年之类的，但是昨天让我印象深刻，只能说冲动是魔鬼！</p><p>不管哪一年都不会是一帆风顺的，所以一些小挫折小困难在所难免，心态要稳，也是经历了大风大浪的人，更加是一把年纪了，年岁长了心志还停留在过去。</p><p>新的一年，继续坚持一直坚持的，要逐渐成熟起来，越来越勇敢，要成为别人可以依靠的大树和高山。</p><p>今天值得开心的事情是，前一阵子折腾的一个计步软件，今天抱着试试的态度，又重新安装了，居然好了，真是神奇，关键也没见作者有对软件更新。当初我为了它升级了暂停一年多的iOS的系统，在Facebook联系过开发者，反复重装软件，都不凑效。</p><p>雄关漫道真如铁，而今迈步从头越。</p><p>独有豪情，天际悬明月，风雷磅礴。一声龙啸，万怪烟消云落。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2024年第一天，元旦节，切身体会了下 计划赶不上变化。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>玉兔奔月去神龙驾云来</title>
    <link href="http://yun.fan/2024-01-07/%E7%8E%89%E5%85%94%E5%A5%94%E6%9C%88%E5%8E%BB%E7%A5%9E%E9%BE%99%E9%A9%BE%E4%BA%91%E6%9D%A5/"/>
    <id>http://yun.fan/2024-01-07/%E7%8E%89%E5%85%94%E5%A5%94%E6%9C%88%E5%8E%BB%E7%A5%9E%E9%BE%99%E9%A9%BE%E4%BA%91%E6%9D%A5/</id>
    <published>2024-01-07T00:15:22.000Z</published>
    <updated>2024-01-07T08:15:33.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年12月30日，星期六，天气还算不错，一早去买了两条烟，理了个发，年前的准备工作基本差不多了。</p><a id="more"></a><p>往年还会去超市买个对联，今年用不着了。</p><p>吐槽下理发之前住的小区20块钱，就在楼下，这边上次是30，今天换了家成40了，越来越贵了哈，不过今天理的还不错吧，最起码时间挺长的。</p><p>昨天原本是2023年最后一天上班，我请假了，但是还不如不请，大半天都在处理问题，一个不大的功能，两个bug了，关键完事还的修数据，心有点累。唯一值得庆幸的是，走通了一条崎岖山路，路不好走，但是可以到达目的地。</p><p>这一年，糟心事挺多的，开局就是年终奖的事情，然后就是学驾照，虽然最后都是完美收场，但是过程很艰辛。</p><p>还有一件大喜事，算是上天恩赐的意外之喜了。</p><p>今年的坚持，相比去年稍微有些松懈，但是整体来说，不算是落后和退步，光假期和学驾照，就耽误了好些时间，至于明年，我其实暂时有些茫然。</p><p>打算明天或者后天去配眼镜去，为了好看点，花点钱也是值得的，越往后，可能各方面都会不及从前，能用钱找补回来的就去做吧，对自己好点，因为没几个人真心对你。</p><p>身体和工作方面，基本是原地踏步，不瘟不火，平平淡淡，还是一贯的作风，追求细水长流，不逞一时之勇。</p><p>马上龙年了，愿虎踞龙盘今胜昔。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年12月30日，星期六，天气还算不错，一早去买了两条烟，理了个发，年前的准备工作基本差不多了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活的一地鸡毛</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-27/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%9C%B0%E9%B8%A1%E6%AF%9B/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-27/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%9C%B0%E9%B8%A1%E6%AF%9B/</id>
    <published>2023-12-27T01:46:24.000Z</published>
    <updated>2023-12-27T09:46:35.683Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>北漂这么多年，除了早些年中关村买电脑被骗，被黑中介坑，后来就是租房子各种恶心问题。</p><a id="more"></a><p>之前租住一居室洗衣服漏水，管道没插好，后来每次洗衣服就把洗衣机排水管单独插到地漏，也就没事了。</p><p>今年换了新地方，又是老问题，这半生和水有不解的孽缘啊。前几个月相安无事，最近各种问题就出来了，妈的，要不是租的房子，老子早给彻底治理好了。</p><p>以为换个零件就好了，结果并没有彻底根治，我也没办法了。随风而逝吧！</p><p>当然要是豁出去花点钱，应该能解决，问题是这不是我一个人的问题，花几十块我没问题，要是几百块我就不愿意了，毕竟不是我一个人住，毕竟不是自己的房子，那就得过且过了吧。</p><p>最近工作上也有点小忙，加上换电脑，上个周基本每天都是晚上九点下班，7点到八点多点，我是有打乒乓球的。</p><p>生活的一地鸡毛，不管你在哪里，估计都难以避免，只是看你的心胸的大小，比如之前租房，害怕电器洗衣机 冰箱 空调之类的坏掉，然后到时候自己要赔偿，最后我发现二手电器也就几百块钱，就算坏了，也不是多大的事。</p><p>能用小钱解决的事情都好说。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;北漂这么多年，除了早些年中关村买电脑被骗，被黑中介坑，后来就是租房子各种恶心问题。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>匆匆忙忙</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-27/%E5%8C%86%E5%8C%86%E5%BF%99%E5%BF%99/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-27/%E5%8C%86%E5%8C%86%E5%BF%99%E5%BF%99/</id>
    <published>2023-12-27T01:46:05.000Z</published>
    <updated>2023-12-27T09:46:14.643Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年12月24日，星期日，最近有些忙，忙啥呢？主要是工作忙。</p><a id="more"></a><p>做了一个其实不算大的需求，再加我申请换了一个笔记本电脑，倒腾电脑还是挺费劲的。</p><p>旧的电脑是intel 芯片8G内存，越用感觉越慢，git 切换分支都慢，浏览器也是卡的一逼，idea 动不动导致电脑呼呼的响，多次有想换的想法，还是忍了，因为电脑装的软件和文件有些多。</p><p>忍无可忍之下，还是申请换了，新的电脑是16G内存M1芯片，键盘按键也完全不一样了，目前用起来的确比旧的快很多。当然也可能是初来乍到，电脑装的东西还比较少，所以慢还没有显现出来。</p><p>必要的软件和文件都已经迁移好了和重装好了，还有一些特殊场景会用到的软件，暂时没有安装，后面闲暇的时候，还是提前装上，万一要用的时候，就手忙脚乱了。</p><p>工欲善其事，必先利其器。</p><p>现在也回想当时申请旧笔记本的时候，怕麻烦，就没有走正常流程，直接让内网部门给找了一个，以致于用到现在就大现端倪了，就是慢。这件事也让我深受教育，以后买东西宁愿当时多花点钱，也要买配置质量比较好的，鲜活的例子除了这个，还有我现在的备用三星手机，虽然觉得不错，但是其实当时要加些钱，现在就不至于还想换。</p><p>风物长宜放眼量，牢骚太盛防肠断。</p><p>额外说一点，以后工作上，做好自己的事，别人怎么实现，不管有多看不顺眼，和我有毛关系，别出力不讨好。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年12月24日，星期日，最近有些忙，忙啥呢？主要是工作忙。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我也做减法</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-27/%E6%88%91%E4%B9%9F%E5%81%9A%E5%87%8F%E6%B3%95/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-27/%E6%88%91%E4%B9%9F%E5%81%9A%E5%87%8F%E6%B3%95/</id>
    <published>2023-12-27T01:45:43.000Z</published>
    <updated>2023-12-27T09:45:57.006Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年12月17日，天气虽然不错，但是非常冷，在外面走一会，耳朵就冻的冰冷。</p><a id="more"></a><p>今天去体检了，做彩超的时候，医生让我多喝水，的确，因为是冬天了，喝水少了很多，而且吃饭我口味比较重，盐吃的比较多，所以后面要多喝水！</p><p>老了一个网友的博客，说是给博客做减法，去掉花里胡哨的主题，以及一些插件，放弃一些域名，我有此想法很久了。</p><p>我的博客，不加评论，不传图片，追求极简，简单的东西，才更容易坚持。</p><p>而我的域名，每年续费已有的域名就要花费好几百，我还经常一时兴起自己注册域名，所以我要精兵简政，域名可以有，但是不能再轻易新增，已有的域名，该放弃就放弃，付出的就不再追究，及时止损。</p><p>你的域名续费总计约为:525元/年<br>详情如下:</p><p>yun.fan 67元/年 </p><p>xing.ren 35元/年 </p><p>dong.ge 99元/年 </p><p>zhan.ge 99元/年 </p><p>Hello.men 38元/年 </p><p>letsgo.fun 54元/年</p><p>fenglangjuxu.com 68元/年 </p><p>justgo.run 65元/年</p><p>封狼居胥，这个域名，开始花了九块钱买的，我持有了很多年了，但是续费越来越贵了，而且近几年我比较中意非主流域名，所以动了抛弃之心。</p><p>封狼居胥，虽然是男人的梦想，但是我还终究是平凡的无名之辈，这豪迈的英雄壮举只能在梦里了。</p><p>等你老去，就让你解甲归田，让你寻找新的主人，或许他能让你重归狼居胥。</p><p>JUST GO RUN 今年一时没控制住买的，续费了三年，估计三年后，难逃一个GO字。</p><p>别的域名，都是花大价钱买来了，而且我很喜欢他们，目前而言，不在本次裁员范围内。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年12月17日，天气虽然不错，但是非常冷，在外面走一会，耳朵就冻的冰冷。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>沉稳安静</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-27/%E6%B2%89%E7%A8%B3%E5%AE%89%E9%9D%99/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-27/%E6%B2%89%E7%A8%B3%E5%AE%89%E9%9D%99/</id>
    <published>2023-12-27T01:45:21.000Z</published>
    <updated>2023-12-27T09:45:33.460Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年12月16日，星期六，本来今天是去体检的，但是连着两天没有睡好，就改到明天了。希望今天晚上能睡个好觉。</p><a id="more"></a><p>最近工作上有些浮躁，其实好多事情看穿了其实很简单，没必要为此大动肝火。</p><p>可能和生活上犯的毛病差不多，越是亲近的人越肆无忌惮，所以戒骄戒躁。</p><p>感觉自己像是在学习骑车，方向要时刻修正，怠慢一会就容易跑偏。</p><p>昨天家里漏水，见过大雨天漏水，今天也见识了下雪天漏水，雨刚猛直接，雪则温柔沁润，就这么无声的润物然后漏水。</p><p>住在顶层的烦恼，这是天时造就，相比人为的一些噪音，这个就是恩赐，所以我很平和的对待，反正目前对我的影响很小，反正不是我的房子。</p><p>昨日之日不可留，今日之日多烦忧。长风万里送秋雁，对此可以酣高楼。昨天晚上莫名的忧虑，让我睡意全无，我不知道我忧虑的症结到底是什么，工作？身体？如果是工作，大可不必，经历了多少大风大浪，眼下所做的真的不堪一比。那就是身体？干就完了，越是这么半夜惊醒，越是泥潭深陷。</p><p>勇敢些，就像前几天打乒乓球，我内心充满了力量，我相信我能打好，我有颠倒乾坤，我有一剑破之的实力，魑魅魍魉，在我眼中就是瓜果蔬菜，仅仅需要挥动手中利刃，切切切就完了。</p><p>潇潇落雪一夜忙，万里河山着浓妆。<br>双指掐诀喝剑来，看我万古剑道长。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年12月16日，星期六，本来今天是去体检的，但是连着两天没有睡好，就改到明天了。希望今天晚上能睡个好觉。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>New Mac</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-22/new-mac/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-22/new-mac/</id>
    <published>2023-12-22T04:31:30.000Z</published>
    <updated>2023-12-22T12:31:52.703Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>send from new mac。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;send from new mac。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一些对我好的外人</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-14/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AF%B9%E6%88%91%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%A4%96%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-14/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AF%B9%E6%88%91%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%A4%96%E4%BA%BA/</id>
    <published>2023-12-14T00:51:22.000Z</published>
    <updated>2023-12-14T08:51:34.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里说的外人，是指亲戚之外的。时隔好久，来填补这个空缺。今天北京下雪了，望着千军万马的天兵天将，我内心澎湃不已。</p><a id="more"></a><p>第一个，我的邻居，x书林，他和我爸年纪差不多，可以说是一辈子孤苦，没有成家，经常和他弟弟吵架，因为那个时候，国家没有啥政策优待这种孤寡老人，所以他的经济来源靠常年在外打工的弟弟，但是他弟弟吝啬至极，经常因为一些琐事吵架甚至大打出手，后来国家给予扶贫，他的日子好些了，可是没几年，去世了，他的死很快，说是脑溢血，没有受任何痛苦，也算老天厚待。</p><p>小时候，我妈家里管的严，不让长时间看电视，主要是电费得花钱，所以我经常去他家看电视，多数时候是我自己在他家一个人看，风云雄霸天下，就是在他家看的。</p><p>中间我想给他买条烟，后来终究没买，觉得挺遗憾的。是一个好邻居，希望他来生能富贵荣华，不至于受制于人，</p><p>第二个，x诗金，也算邻居，后来搬到镇上了，见面的机会就更少了。之前我每次回家，他都会过来逛逛，我高考考上大学，他还给钱了，不过我最后几倍返还了，这一点做的很好，不至于像上面那个心存内疚和遗憾。</p><p>对我很客气，也很喜欢，那个时候他还种西瓜，经常给我们带一个过来，可能那个时候，邻里之间相处都很融洽吧，我妈每次打豆腐，也会给他家拿一块。说到这里，有点想吃家里的豆腐了。这个人一辈子没有受多少罪，年纪大的时候，也没做什么庄稼活，算是比较清闲的，活的比较轻松。</p><p>第三个，第二个的儿媳妇，算是我们村长的比较好的妇女了，也非常能干，干活利索，那个时候她家烤烟，她可没少干活，最后她家搬走了，今年回去听说她家发财了，日子可能更加舒适了，她有三个女儿，最小的在上大学，最大的比我小几岁，小时候比我小的小女孩，现在也是嫁为人妇。</p><p>这个女的，因为辈分关系，我和她应该是平辈，所以每次见面，我也不知道该怎么称呼。每次对我也格外热情，客客气气的，见了我也会刻意的来打招呼，给我的感觉是很喜欢我。</p><p>可能小时候我比较惹人疼，我也懂事的早，可能加上我学习好，考上大学了，所以邻居对我都很客气，至于背后是什么说辞，我就不知道了。反正别人对我尊重，我对别人自然也会尊重。</p><p>现在我都老了，他们有的已经过世了，有的也是有孙子一辈的人了，将来有机会，希望能报答一二。好人有好报，好人一生平安，希望他们不管在哪里，都能过得好。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这里说的外人，是指亲戚之外的。时隔好久，来填补这个空缺。今天北京下雪了，望着千军万马的天兵天将，我内心澎湃不已。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雨露均施</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-14/%E9%9B%A8%E9%9C%B2%E5%9D%87%E6%96%BD/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-14/%E9%9B%A8%E9%9C%B2%E5%9D%87%E6%96%BD/</id>
    <published>2023-12-14T00:51:04.000Z</published>
    <updated>2023-12-14T08:51:13.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年12月2日，星期六，昨天晚上打球打的太久了，腿疼，侧身搞的左边肋骨疼。晚上又陷入了无边无际的程序思考中，搞的半夜才睡着。</p><a id="more"></a><p>最近折腾了<a href="https://xing.ren,用的wordpress/">https://xing.ren，用的wordpress</a> ，自己修修剪剪，已经很接近我心目中的完美了，就是想随时随地的记录一些只言片语，wordpress刚好有手机客户端，发布文字很方便。</p><p>折腾期间，再次接触了memos，发现这个样式更符合我的审美，就不辞劳苦搭建起来了，结果有个致命伤，就是访问速度太慢了，别的完全就是我心目中的样子，有iOS客户端，而且客户端极度简洁，太适合松散的文字记录了，但是那个速度，我不得不忍痛放弃，在github上提了bug，几个人也都说，很慢，希望未来能解决。</p><p>最近在行人写了太多文字，这边已经荒芜了，不能厚此薄彼，所以我今天来了。</p><p>最近又犯了 控制不住反驳别人的毛病，致命的是反驳的还是错的，这让人备受教育啊！不 吃一堑怎么能长一智呢。</p><p>写的文字，有时候希望某些人看到，又不希望一些人看到，希望那些人看的，是想她们从这里汲取一些营养，能帮到她们，让她们不至于在苦海苦苦挣扎，但是这只是我自己的一厢情愿，沉沦的心，就想一直沉沦，根本不想上岸，我拼命的拉扯，她不向上使劲，反而用力下坠，每次我的尝试，都会连累我伤痕累累，而每次都是无用功，甚至适得其反。</p><p>想到鲁迅的一句话，真的勇士，要敢于直面惨淡的人生，要敢于正视淋漓的鲜血。</p><p>我该无所畏惧，为我自己，我有一战之力，我并非弱如垂柳，我似青松。</p><p>大雪压青松，青松挺且直。要知松高洁，待到雪化时。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年12月2日，星期六，昨天晚上打球打的太久了，腿疼，侧身搞的左边肋骨疼。晚上又陷入了无边无际的程序思考中，搞的半夜才睡着。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>令我失望的油泼面</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-12-14/%E4%BB%A4%E6%88%91%E5%A4%B1%E6%9C%9B%E7%9A%84%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E9%9D%A2/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-12-14/%E4%BB%A4%E6%88%91%E5%A4%B1%E6%9C%9B%E7%9A%84%E6%B2%B9%E6%B3%BC%E9%9D%A2/</id>
    <published>2023-12-14T00:50:19.000Z</published>
    <updated>2023-12-14T08:50:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月26日星期日，天气阴沉沉冷飕飕的，我可以说是不辞辛苦，走了很远，去吃我一向喜欢的油泼面，可是这一次令我大失所望，后面可能去的少了，毕竟这么远。</p><a id="more"></a><p>前几天我在京东买热水壶，我前后退了三个，最后我在天猫买了一个，终于满意了。保温效果杠杠的。如是我就想，一件事情或者一件东西，如果有多次选择的机会，能尽心如意的概率就大多了，可是生活中往往只有一次机会，错了再想换，难如上青天。</p><p>租房换到这里，吃饭是个大问题，附近没有什么适合我吃的，当然也不是完全没有。不过这也给我了多走走的机会，要想吃自己满意的饭就得去远方。往往吃饭回来，手机的步数就到5-6千甚至上万步了。</p><p>对于目前自己这种生活状态，我产生了疑问，需要一直维持这样么，还是寻求一些突破，要不要趁年轻多放纵下自己，做一些不平凡的事情，还是就这么平平淡淡不骄不躁无所事事的往前走。如果没有人真心爱自己，那自己就更得爱护自己了。</p><p>天道好轮回，苍天饶过谁，我希望天道不爽，让那些作恶的人有相应的报应，我也不例外，如果我曾经为恶或者当下不知不觉在作恶。而惩罚不要波及他人，谁作谁受。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月26日星期日，天气阴沉沉冷飕飕的，我可以说是不辞辛苦，走了很远，去吃我一向喜欢的油泼面，可是这一次令我大失所望，后面可能去的少了，毕竟这么远。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第N次去八大处</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-24/%E7%AC%ACN%E6%AC%A1%E5%8E%BB%E5%85%AB%E5%A4%A7%E5%A4%84/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-24/%E7%AC%ACN%E6%AC%A1%E5%8E%BB%E5%85%AB%E5%A4%A7%E5%A4%84/</id>
    <published>2023-11-23T23:26:24.000Z</published>
    <updated>2023-11-24T07:26:41.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天是2023年11月19日，参加了陕西老乡组织秦人汇的八大处爬山活动，早上八点出门，晚上八点到家。</p><a id="more"></a><p>去的老乡有13个人，其实不算少了。在地铁口和一个做教育的（我说是不是和专升本差不多，他说比这个高级多了，费用高），叫文博，这名字有点像教育机构的名字，人很随和。然后第二个是这个秦人汇这个组织的创始人，X艺珊，其实很多年前我就见过她，初次见，只觉得变胖了一点点，最后得知可能是穿的太厚了，显得有些胖。戴着眼镜，帽子，口罩，脸也看不清，后来口罩摘了，发现没有变老，如果我和十年前比，肯定苍老了不少，女人还是比较抗老的。</p><p>这个秦人汇成立了13年了，平均每个月一次活动，疫情三年除外，能坚持这么久真是很了不起了。</p><p>后来到八大处门口集合，大家做个自我介绍，到最后吃完饭结束我也就认识了其中几个，有一对夫妻，开始觉得男的面相挺老的，等最后说出是68年之后，瞬间觉得保养的还是不错的，他是做硬件的，嵌入式开发，她的妻子是律所的，给我印象深刻的是她在学习 道德经，说封闭式学了三天，领域很多。她的意思是，现在这个社会已经很坏了，应该领域一些道理让自己内心得到解脱，安宁，宁静，知道这些道理，对自己的生活会有很大帮助。</p><p>还有一个研究生的女的，说是单身，搞图书出版工作的，有个习惯，其实我更愿意称之为毛病，不愿意别人给她拍照，当然她自己也是一般长相，谈不上漂亮也算不上丑。</p><p>还有个人称马哥，一路滔滔不绝，话特别多，在路上觉得他能说会道倒是一件趣事，吃饭的时候，也是喋喋不休，一桌子就听他在说，别人基本插不上他话，表面上说的头头是道，中间yishan说让能否提供个会议室，然后就没有然后了，我看就一嘴炮。不管在哪里，不要占用太多的注意力，尤其是你的那些高谈阔论就没啥技术含量，经不起验证，说这么牛这么牛，结果找你办事，瞬间怂了，这不是很尴尬么？</p><p>还有一个帅哥，93年的吧，做运维的，算是我们的向导，说来八大处七八次了，他有一哥们就住在八大处附近，所以经常爬。说话还有些稚嫩，但是好在敢于开口，比我强。</p><p>开始觉得爬八大处就是手到擒来，不费吹灰之力的，后来发现，大队伍行进，不比人少，要走走停停的，准确的说是散步不是爬山，值得肯定的是，我们走了一段野路，登上了山顶，我最近一次爬就不知道还有那个  翠微绝顶，在最高处视野的确开阔。</p><p>登临送目，正故国晚秋。千里澄江似练，翠峰如簇。很可惜，能看到的都是苍黄茫茫，没有翠 字可言。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天是2023年11月19日，参加了陕西老乡组织秦人汇的八大处爬山活动，早上八点出门，晚上八点到家。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>感冒了</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-24/%E6%84%9F%E5%86%92%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-24/%E6%84%9F%E5%86%92%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-11-23T23:26:00.000Z</published>
    <updated>2023-11-24T07:26:09.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月16日，应该是前天感冒的，表现都不太严重，但是昨天达到了高峰，难受的一比，后悔没有请假一天，家里躺着。</p><a id="more"></a><p>貌似每年都会来这么一回，疫情期间好像没有，如果有，估计麻烦大了，少不了拉去隔离啥的。本以为自己身体素质还行，才发现一生病就如山倒海崩，来势汹汹，好在每次来的快去的也快。</p><p>昨天好不容易熬到下班，走在路上，感觉脚沉重如铅块，膝盖也跟着疼，不想吃饭，还是逼迫自己吃了一些，然后往家里走，爬楼梯，6层楼是真要命啊。</p><p>今天已经好了，或者说好的差不多了，这就是生命应该承受之痛吧。犹记当时烽火里，九死一生如昨。这些疼痛的出现，是用来警示人们珍惜当下无病无灾无难的日子的，健健康康的就足够了，就可以快快乐乐了，要什么手表，要什么自行车。健康人生须尽欢，莫让虚名耗青春。</p><p>我愿承受这些苦难，为你祈福挡灾。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月16日，应该是前天感冒的，表现都不太严重，但是昨天达到了高峰，难受的一比，后悔没有请假一天，家里躺着。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>秋裤该你上场了</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-24/%E7%A7%8B%E8%A3%A4%E8%AF%A5%E4%BD%A0%E4%B8%8A%E5%9C%BA%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-24/%E7%A7%8B%E8%A3%A4%E8%AF%A5%E4%BD%A0%E4%B8%8A%E5%9C%BA%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-11-23T23:25:36.000Z</published>
    <updated>2023-11-24T07:25:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月12日，星期日，北京虽然太阳很好但是阴风阵阵，在外面走还是好冷。</p><a id="more"></a><p>再也没法随便席地而坐看车来车往了，走在路上都好冷，想快点回家躺在被窝里。</p><p>冬天的路还很多，我不能对她这般抵触，所以我决定明天穿上秋裤，距离我原本的日期其实还差很久，但是还是穿上看看吧，打球的话肯定不方便了，没办法，为了温暖。</p><p>这个双十一买了很多东西，也有想买的东西没买，比如手机，看着高配高价的三星手机有点眼馋，买的时候痛快，害怕用的时候又各种不适应，已经习惯了苹果手机。</p><p>一个人，原本应该有很多时间，但是其实每天也过得匆忙和充实，看电视剧的时间都没有多少，这样的生活方式，可能并不是我内心理想的，但是谁又能完全随心所欲呢？</p><p>不管外面是风和日丽还是风霜雨雪，多出去走走，是我认为应该坚持的。</p><p>买了个保温壶，退了两次了，期间也下定决心不买了，可还是没忍住，又下单了，希望能如我所愿。在网上买了一双鞋，刚才的刹那间我想起了我在网上买的鞋好像没有成器的，所以很长时间我都不在网上买了，这次如果不满意，坚决退掉，绝不心慈手软。</p><p>天气逐渐冷了，一些坚持的事情更加艰难了，放松一点，能坚持多久就多久，在别的地方找补回来就行，殊途同归，大道相通。</p><p>行人，xing.ren 这个域名今天提交了备案，不久会英雄归来。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月12日，星期日，北京虽然太阳很好但是阴风阵阵，在外面走还是好冷。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何快乐生活</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-24/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-24/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%94%9F%E6%B4%BB/</id>
    <published>2023-11-23T23:25:03.000Z</published>
    <updated>2023-11-24T07:25:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是星期天，2023年11月12日，在家里感觉非常暖和，但是外面却狂风阵阵，冷入身体的各个角落。</p><a id="more"></a><p>生活总会有一些小麻烦，让自己膈应，影响心情，其实不是什么大事，也没有太多影响，就譬如一片茫茫白雪有一个浅浅的脚印，不仔细看也没啥异样，但是却不能忽视它的存在。</p><p>这样的鸡零狗碎，无伤大雅，也会让心湖微波荡漾，说到底心太浅薄，还需要让这些沙砾来磨砺，经历多了，就见怪不怪，磨出茧来了就不会那么脆弱了。</p><p>就这么日复一日年复一年的过着，活着的意义是什么，也一直在思考。昨天看了胡歌主演的 不虚此行 电影，得悟很重要，一念花开一念神魔，透彻了就是海阔天空，花开锦绣，执迷了就炼狱轮回，殊死挣扎。</p><p>已经不年轻了，但是距离40 50岁真正的中年还有几年，的确那个年纪，估计面临的挑战和问题会更加严峻。</p><p>有千千结就有千千劫，也只有不断渡劫才能向前，不管是年纪的向前还是个人修为上的，有些本领，早一点掌握，在向前的道路上就多一些受惠。</p><p>走在这寒冷的冬季，我想我值得拥有更好的，无论是物质上的还是精神上的，可惜没有一个一样的我如此懂我，否则肯定知道如何取悦我。只能告诉自己勇敢，想做的事情尽可能的去做，多为自己考虑，做一个自己以及亲人眼里的好人，别人眼中的坏人。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是星期天，2023年11月12日，在家里感觉非常暖和，但是外面却狂风阵阵，冷入身体的各个角落。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不得就不失</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-11/%E4%B8%8D%E5%BE%97%E5%B0%B1%E4%B8%8D%E5%A4%B1/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-11/%E4%B8%8D%E5%BE%97%E5%B0%B1%E4%B8%8D%E5%A4%B1/</id>
    <published>2023-11-10T19:19:45.000Z</published>
    <updated>2023-11-11T03:19:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月10日，星期五，我觉得这个话题我得写一点文字给自己，让自己不至于因为得失而方寸大乱，心有幽怨。</p><a id="more"></a><p>此时已经是光棍节了，今年今年还是买了不少的东西衣服啊，一些生活的日用品估计还是花了个两三千块，尤其是我的域名呀，云服务器这块也花了一些钱。</p><p>用这个题目，是因为人好多时候你没有这种东西或者没有这个荣誉，你会觉得没有什么，但是一旦你有了这份荣誉或者拥有这个东西，有一天你失去他，这个时候其实你又回到了原点，和当初你没有拥有这个这个东西或者这份荣誉的情况是一样的，但是你的心境还会一样么？多数人是不一样的，会有失落，不甘，沮丧。所以我写下这些文字，是为了防止自己也落入俗套。</p><p>这青苔碧瓦堆，俺曾睡风流觉，将五十年兴亡看饱。</p><p>得失随然，有无自然。得到的时候，要想到有朝一日失去，提前适应早做打算。</p><p>时刻提醒平常心对待一切，不要因为一时荣宠而骄横沾沾自得。前阵子听书有个故事很值得品味，故事的主人公就是说出 何不食肉糜的那个晋朝皇帝司马衷，历史上说的傻子皇帝。</p><p>那个时候八王之乱，他的堂叔司马威抢司马衷的玉玺，司马衷不放手，司马威就强行掰开司马衷的手给抢走了。而后来司马衷再次被拥立为帝的时候，开始清算一波人，当时一些大臣说司马威没啥大罪，罪不至死，但是司马衷说 夺吾玺绶，不可不杀，最后杀了这个司马威。</p><p>可见不管自己如何得势，也不要太猖狂，否则等那一天楼塌了，很有可能栽在一个小小的嚣张上。</p><p>暴雨洒大江，狂风过山岗。他横由他横，他强由他强。江河深万丈，山岳何苍茫。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月10日，星期五，我觉得这个话题我得写一点文字给自己，让自己不至于因为得失而方寸大乱，心有幽怨。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Letsgofun浴火重生</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-10/letsgofun%E6%B5%B4%E7%81%AB%E9%87%8D%E7%94%9F/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-10/letsgofun%E6%B5%B4%E7%81%AB%E9%87%8D%E7%94%9F/</id>
    <published>2023-11-10T02:10:13.000Z</published>
    <updated>2023-11-10T10:12:23.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月9日，星期四，昨天买了阿里云的99块钱的服务器，不得不说，阿里云的客服是真的烂，提个工单，智能客服百般阻挠，比腾讯云差远了。</p><a id="more"></a><p>今天把博客迁移到了新的服务器，速度也是嗖嗖的。之前用的是腾讯云1c1g的，用了差不多五年吧，到期了，本来想直接买个云虚拟机的，便宜而且不用折腾。200就能买五年，但是它的FTP上传只能用软件来操作，不能通过命令行，这就难受了，每次我发布博客文章还得手动上传文件，费事，所以迟迟没有行动。</p><p>这次的是2c2g的，比之前配置高多了。应该能用两年，因为第三年续费就不是99了，肯定会放弃另找新欢。可惜我这个博客就是个纯静态的，这么高的配置有点杀鸡用牛刀了，但是又怎样呢？坚持走下去，一切就值得。</p><p>记录一句觉得很有道理的话：找男朋友不仅要找对自己好的还要是个善良的人。</p><p>我解释下为啥有道理，对人好这个很可能就是短时间的行为，而岁月长河何其漫漫，最后相持相伴相随还得依赖人的品质。</p><p>又退了保温壶，这是第二次了，觉得蛮对不住京东的，将就也能用，或者说已经算是保温了，但是还是不尽如我意。想想也没啥对不住京东的，买这个的时候我凑了一堆用了一个50的券，退货就相当于券大部分的金额都没有用上，买了一堆别的东西。</p><p>把家里的三盆花从阳台挪到了卧室，天气冷了，怕给冻坏了。善良如我，但是善良的人多数多愁善感，还有几分懦弱胆小。对此我只能说但行好事莫问前路。</p><p>回归正题吧，letsgo fun，希望走得远。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月9日，星期四，昨天买了阿里云的99块钱的服务器，不得不说，阿里云的客服是真的烂，提个工单，智能客服百般阻挠，比腾讯云差远了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学会弯腰与人对话</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-09/%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E5%BC%AF%E8%85%B0%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-09/%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E5%BC%AF%E8%85%B0%E4%B8%8E%E4%BA%BA%E5%AF%B9%E8%AF%9D/</id>
    <published>2023-11-08T19:40:59.000Z</published>
    <updated>2023-11-09T03:41:13.251Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2023年11月4日星期六，天气灰蒙蒙的，太阳被乌云包围，露出了点点星芒。看着情景，不知道是快被淹没还是快撕裂层层阻碍喷薄而出。</p><a id="more"></a><p>生活中，经常和各式各样的人交流，有时候会明显感觉她们办事能力好差，一步一汇报，全是一些无关经要的细节，我不关心你的中间的细枝末叶，你就告诉我结果就行。</p><p>想严词训诫，思考了下，这是愚蠢的做法，你的训诫不会有什么积极效果，反而会导致双方都不愉快，她以为你不理解她的难处，还在这教她做事，会对你心生抱怨。</p><p>所以最聪明的做法就是弯腰，放低姿态，顺从一些，哪怕你就是敷衍一下。人的能力有强弱，不可能每个人都会如你所望，按照你的想法去走每一步。对强者仰望学习，对弱者俯身提携，用不同的招式去应对不同的敌人。</p><p>写的这里，想到了一个前一个小时的有趣想法，由此我不得不感叹，人好多时候就是身在此山中，云深不知处。</p><p>这个想法是关于我打乒乓球的。现在晚上打球的，有一个小兄弟很强，在我们这些人中能排名第一，尤其是发球，很多人都接不住，虽然大家交手很久了，多数还是接不住，而这个哥们本身打的也很好。但是我还有别的一个哥们或许还有更多人，都不喜欢和他对阵，因为他总是把最强的招式使出来，悬殊太大，打的就没有什么意义了，近一半的球都接不住，取胜的概率能大到哪去？</p><p>而我呢，一般和球技悬殊比较大的人打球，我都比较柔和，不管是发球上还是打球，力争能和他有来有往几个回合，这样才有乐趣不是？也是对球友的尊重。</p><p>上面这个想法，和我今天的主题丝滑相配，看来我在某些场景已经做到了弯腰和人对话。</p><p>往者不可追，来者犹可鉴。涓涓细流，终归大海。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天是2023年11月4日星期六，天气灰蒙蒙的，太阳被乌云包围，露出了点点星芒。看着情景，不知道是快被淹没还是快撕裂层层阻碍喷薄而出。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梦里的温暖</title>
    <link href="http://yun.fan/2023-11-09/%E6%A2%A6%E9%87%8C%E7%9A%84%E6%B8%A9%E6%9A%96/"/>
    <id>http://yun.fan/2023-11-09/%E6%A2%A6%E9%87%8C%E7%9A%84%E6%B8%A9%E6%9A%96/</id>
    <published>2023-11-08T19:40:42.000Z</published>
    <updated>2023-11-09T03:40:51.152Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天晚上做了一夜的恶梦，其中一个梦有些片段我还有一些模糊的印象。</p><a id="more"></a><p>在一个长满了很多石头的山上，狂风大作，我以及我表哥他们弟兄两个，一共三个人在一块，我们所在的地方，石头不断的被风吹落，然后我们躲避，温暖的画面是，我和一个表哥跌落，他护在了我的身前，而不一会他被落石带下去了，万幸他还活着。</p><p>当时的梦境很惊险，一些画面我断断续续的记不清楚，也无法描述。</p><p>而我想表达的是有些时候还是亲人靠谱，难怪古时候动不动一个人得势，整个家族就会跟着兴旺发达。</p><p>这次有机会和一个小学同学接上头，当然也可能就说几句话，但是我还是没能去做，可能是我一贯的内向作风吧，我没有主动去破冰，是个小小的遗憾。她是小学同学，也是本家的亲戚，我还记得一些小学二三年级的场景，不知道她是否记得。</p><p>自己的出场总是很不堪，如果路途遥远，我或许还有机会扳回一城，但是往往人们就一面之缘，一个回眸，你的表现就被定格在第一眼，而我在这却是糟糕透顶。几次的尴尬充分佐证了这一切。</p><p>只能寄希望于未来，有咸鱼翻身的惊艳。</p><p>离别家乡岁月多，近来人事半消磨。<br>唯有门前镜湖水，春风不改旧时波。</p><p>镜湖水，不改波，是我的楷模。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天晚上做了一夜的恶梦，其中一个梦有些片段我还有一些模糊的印象。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
